{
  "Extensions": [],
  "Items": [
    {
      "ID": "0e6a098a-f734-409a-8501-1cceac1c7f3d",
      "Index": -1,
      "Overrides": "9ae5f968-3729-3c18-7578-735b9cde913a",
      "Disabled": false,
      "Hint": "",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Cat",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 2072,
        "EN": {
          "M": "Cat, Big",
          "F": "Cat"
        },
        "FR": {
          "M": "F\u00E9lin"
        },
        "DE": {
          "M": "Katze"
        },
        "IT": {
          "M": "Gatto"
        },
        "ES": {
          "M": "Felino, gato"
        },
        "PL": {
          "M": "Kot"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Monster",
      "SoundsetResource": "c_cat",
      "Entries": [
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "SoundFile": "c_cat_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "SoundFile": "c_cat_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "SoundFile": "c_cat_bat1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "c_cat_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "c_cat_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "c_cat_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "c_cat_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "c_cat_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "c_cat_hit1"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "c_cat_dead"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "SoundFile": "c_cat_slct"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "SoundFile": "c_cat_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "SoundFile": "c_cat_no"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "dc694eae-605e-4751-afec-121d13267374",
      "Index": 19,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Left some blanks due to long sound files",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Cat",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 2072,
        "EN": {
          "M": "Cat, Housecat",
          "F": "Cat"
        },
        "FR": {
          "M": "F\u00E9lin"
        },
        "DE": {
          "M": "Katze"
        },
        "IT": {
          "M": "Gatto"
        },
        "ES": {
          "M": "Felino, gato"
        },
        "PL": {
          "M": "Kot"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Monster",
      "SoundsetResource": "c_cat",
      "Entries": [
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "SoundFile": "as_an_catmeow3"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "SoundFile": "as_an_catmeow3"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "as_an_catscrech2"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "as_an_catscrech1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "as_an_catscrech1"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "as_an_catscrech1"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "as_an_catmeow1"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "SoundFile": "as_an_catmeow2"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "1950d729-5941-4d60-b0f0-1ccb686671f1",
      "Index": -1,
      "Overrides": "0f0429b0-f7a9-fc6f-7db5-c93af477c1a7",
      "Disabled": false,
      "Hint": "Fixed battlecry 3",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Drider_Chief",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 3064,
        "EN": {
          "M": "Drider, Chief"
        },
        "FR": {
          "M": "Drider, chef"
        },
        "DE": {
          "M": "Drinne, H\u00E4uptling"
        },
        "IT": {
          "M": "Drider, capo"
        },
        "ES": {
          "M": "Dra\u00F1a, jefe"
        },
        "PL": {
          "M": "Kosarz, W\u00F3dz"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Monster",
      "SoundsetResource": "c_driderc",
      "Entries": [
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "SoundFile": "c_drider_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "SoundFile": "c_drider_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "SoundFile": "c_driderchf_bat1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "c_drider_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "c_drider_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "c_drider_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "c_drider_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "c_drider_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "c_drider_hit1"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "c_drider_dead"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "SoundFile": "c_drider_slct"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "20fdc01f-f432-4561-b0bf-37d8c76676ef",
      "Index": 13,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player Sharwyn",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "AvHen2F",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 53029,
        "EN": {
          "M": "Female, Adventurer, Bard",
          "F": "Sharwyn"
        },
        "FR": {
          "M": "Sharwyn"
        },
        "DE": {
          "M": "Sharwyn"
        },
        "IT": {
          "M": "Sharwyn"
        },
        "ES": {
          "M": "Sharwyn"
        },
        "PL": {
          "M": "Sharwyn"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "VS_FAVHEN2F",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 58046,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s deal with these!"
            },
            "FR": {
              "M": "R\u00E9glons-leur leur compte !"
            },
            "DE": {
              "M": "K\u00FCmmert Euch um die da!"
            },
            "IT": {
              "M": "Occupiamocene subito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Vamos a encargarnos de \u00E9sos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Zajmijmy si\u0119 nimi!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 58047,
            "EN": {
              "M": "To battle!"
            },
            "FR": {
              "M": "A l\u0027assaut !"
            },
            "DE": {
              "M": "Auf in den Kampf!"
            },
            "IT": {
              "M": "In battaglia!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1A la batalla!"
            },
            "PL": {
              "M": "Do boju!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 58048,
            "EN": {
              "M": "We shall not be defeated!"
            },
            "FR": {
              "M": "Nous ne serons pas vaincus !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir werden nicht fallen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non verremo sconfitti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No nos derrotar\u00E1n!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie damy si\u0119 pokona\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 58049,
            "EN": {
              "M": "Out of our way!"
            },
            "FR": {
              "M": "Poussez-vous !"
            },
            "DE": {
              "M": "Aus dem Weg!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fuori dai piedi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Fuera de nuestro camino!"
            },
            "PL": {
              "M": "Z drogi!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 58050,
            "EN": {
              "M": "I need healing! Quickly!"
            },
            "FR": {
              "M": "Il faut me soigner ! Vite !"
            },
            "DE": {
              "M": "Einen Heiler! Schnell!"
            },
            "IT": {
              "M": "Mi servono cure! Presto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito curaci\u00F3n! \u00A1R\u00E1pido!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 leczenia! Szybko!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 58051,
            "EN": {
              "M": "I cannot keep up with this!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne tiendrai pas plus longtemps !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich schaffe es nicht!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso reggere ancora per molto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No puedo resistir!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie nad\u0105\u017Cam z tym wszystkim!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 58052,
            "EN": {
              "M": "I hope you didn\u0027t invite them."
            },
            "FR": {
              "M": "Qui les a invit\u00E9s ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich hoffe doch, Ihr habt die nicht eingeladen."
            },
            "IT": {
              "M": "Spero non li abbia invitati tu."
            },
            "ES": {
              "M": "Espero que no los hayas invitado."
            },
            "PL": {
              "M": "Mam nadziej\u0119, \u017Ce nikt ich nie zaprasza\u0142."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 58053,
            "EN": {
              "M": "We\u0027ve got to get out of here!"
            },
            "FR": {
              "M": "Il faut filer d\u0027ici !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir m\u00FCssen hier raus!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dobbiamo andarcene da qui!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Tenemos que salir de aqu\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Musimy si\u0119 st\u0105d wynie\u015B\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 58054,
            "EN": {
              "M": "Come on! Come on!"
            },
            "FR": {
              "M": "Allez ! Venez l\u00E0 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Na los! Worauf wartet Ihr!"
            },
            "IT": {
              "M": "Avanti! Avanti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Vamos! \u00A1Vamos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Chod\u017A! Chod\u017A!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 58055,
            "EN": {
              "M": "Watch my back!"
            },
            "FR": {
              "M": "Gardez mes arri\u00E8res !"
            },
            "DE": {
              "M": "Gebt mir R\u00FCckendeckung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Coprimi le spalle!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1C\u00FAbreme las espaldas!"
            },
            "PL": {
              "M": "Pilnuj mnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 58056,
            "EN": {
              "M": "Hold."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez."
            },
            "DE": {
              "M": "Hmm. Das ist seltsam."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta."
            },
            "ES": {
              "M": "Detente."
            },
            "PL": {
              "M": "St\u00F3j."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_stop"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 58057,
            "EN": {
              "M": "Blast! I won\u0027t let it end like this!"
            },
            "FR": {
              "M": "Enfer ! Je ne veux pas finir comme \u00E7a !"
            },
            "DE": {
              "M": "Verdammt! Es soll nicht so enden!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dannazione! Non lascer\u00F2 che finisca cos\u00EC!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldici\u00F3n! \u00A1No voy a dejar que esto acabe as\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Szlag! Nie pozwol\u0119, \u017Ceby tak to si\u0119 sko\u0144czy\u0142o!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 58058,
            "EN": {
              "M": "Bloody poison!"
            },
            "FR": {
              "M": "Satan\u00E9 poison !"
            },
            "DE": {
              "M": "Gift! Verdammt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dannato veleno!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldito veneno!"
            },
            "PL": {
              "M": "Przekl\u0119ta trucizna!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 58059,
            "EN": {
              "M": "I can\u0027t get my spell off!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux pas lancer mon sort !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich kann meinen Zauber nicht anwenden!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non riesco a lanciare il mio incantesimo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No puedo lanzar mi conjuro!"
            },
            "PL": {
              "M": "M\u00F3j czar nie chce dzia\u0142a\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 58060,
            "EN": {
              "M": "My attack does nothing!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon attaque ne fait rien !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Angriff bringt gar nichts!"
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio attacco non ha effetto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi ataque no hace nada!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moje ciosy nic nie robi\u0105!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 58061,
            "EN": {
              "M": "Follow me for a moment."
            },
            "FR": {
              "M": "Suivez-moi un instant."
            },
            "DE": {
              "M": "Folgt mir einen Augenblick."
            },
            "IT": {
              "M": "Seguimi per un istante."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00EDgueme un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Chod\u017Acie na razie za mn\u0105."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 58062,
            "EN": {
              "M": "What\u0027s that?"
            },
            "FR": {
              "M": "Qu\u2019est-ce donc ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was ist das?"
            },
            "IT": {
              "M": "Cos\u0027\u00E8 quello?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQu\u00E9 es eso?"
            },
            "PL": {
              "M": "Co to?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 58063,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s stay together."
            },
            "FR": {
              "M": "Restons group\u00E9s."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten zusammenbleiben."
            },
            "IT": {
              "M": "Rimaniamo uniti."
            },
            "ES": {
              "M": "Permanezcamos agrupados."
            },
            "PL": {
              "M": "Trzymajmy si\u0119 razem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 58064,
            "EN": {
              "M": "Let me by, please."
            },
            "FR": {
              "M": "Laissez-moi passer s\u0027il vous pla\u00EEt."
            },
            "DE": {
              "M": "Bitte lasst mich durch."
            },
            "IT": {
              "M": "Fammi passare, per favore."
            },
            "ES": {
              "M": "D\u00E9jame pasar, por favor."
            },
            "PL": {
              "M": "Zostaw mnie, prosz\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 58065,
            "EN": {
              "M": "Let me try."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais essayer."
            },
            "DE": {
              "M": "Lasst mich das machen."
            },
            "IT": {
              "M": "Fammi provare."
            },
            "ES": {
              "M": "D\u00E9jame intentarlo."
            },
            "PL": {
              "M": "Pozw\u00F3l mi spr\u00F3bowa\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 58066,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s look around a bit..."
            },
            "FR": {
              "M": "Fouillons un peu alentour..."
            },
            "DE": {
              "M": "Seht Euch mal ein bisschen um..."
            },
            "IT": {
              "M": "Diamo un\u0027occhiata in giro..."
            },
            "ES": {
              "M": "Echemos un vistazo..."
            },
            "PL": {
              "M": "Rozejrzymy si\u0119 tu troch\u0119..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 58067,
            "EN": {
              "M": "In the shadows..."
            },
            "FR": {
              "M": "Dans l\u2019ombre..."
            },
            "DE": {
              "M": "In Deckung..."
            },
            "IT": {
              "M": "Nelle ombre..."
            },
            "ES": {
              "M": "En las sombras..."
            },
            "PL": {
              "M": "W cienie..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 58068,
            "EN": {
              "M": "Fair enough."
            },
            "FR": {
              "M": "Facilement."
            },
            "DE": {
              "M": "Denke schon."
            },
            "IT": {
              "M": "Si pu\u00F2 fare."
            },
            "ES": {
              "M": "De acuerdo."
            },
            "PL": {
              "M": "Dobrze."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 58069,
            "EN": {
              "M": "Sorry."
            },
            "FR": {
              "M": "D\u00E9sol\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Tut mir Leid..."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi dispiace."
            },
            "ES": {
              "M": "Lo siento."
            },
            "PL": {
              "M": "Przepraszam."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 58070,
            "EN": {
              "M": "Done and done!"
            },
            "FR": {
              "M": "C\u2019est fini et bien fini !"
            },
            "DE": {
              "M": "Schon erledigt!\n"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC... s\u00EC.. finito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Acabado y acabado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Gotowe!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 58071,
            "EN": {
              "M": "This is all bloody heavy..."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u2019est fichtrement lourd..."
            },
            "DE": {
              "M": "Verdammt schweres Zeug..."
            },
            "IT": {
              "M": "\u00C8 dannatamente pesante..."
            },
            "ES": {
              "M": "Esto es jodidamente pesado..."
            },
            "PL": {
              "M": "To cholernie ci\u0119\u017Ckie...."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 58072,
            "EN": {
              "M": "Greetings."
            },
            "FR": {
              "M": "Salutations !"
            },
            "DE": {
              "M": "Seid gegr\u00FC\u00DFt."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti saluto."
            },
            "ES": {
              "M": "Saludos."
            },
            "PL": {
              "M": "Pozdrawiam ci\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 58073,
            "EN": {
              "M": "Hello there!"
            },
            "FR": {
              "M": "Salut !"
            },
            "DE": {
              "M": "Hallo!"
            },
            "IT": {
              "M": "Salve!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Hola!"
            },
            "PL": {
              "M": "Witam!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 58074,
            "EN": {
              "M": "It is."
            },
            "FR": {
              "M": "Eh oui."
            },
            "DE": {
              "M": "Ja."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC."
            },
            "ES": {
              "M": "En efecto."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak jest."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 58075,
            "EN": {
              "M": "Afraid not."
            },
            "FR": {
              "M": "Pas que je sache."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich f\u00FCrchte nein."
            },
            "IT": {
              "M": "Temo di no."
            },
            "ES": {
              "M": "Me temo que no."
            },
            "PL": {
              "M": "Obawiam si\u0119, \u017Ce nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 58076,
            "EN": {
              "M": "Hold!"
            },
            "FR": {
              "M": "Halte !"
            },
            "DE": {
              "M": "Halt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Un momento!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto!"
            },
            "PL": {
              "M": "Sta\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 58077,
            "EN": {
              "M": "I need to sit down, just for a bit."
            },
            "FR": {
              "M": "Il faut que je m\u2019assoie un instant."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich muss mich ein Weilchen hinsetzen."
            },
            "IT": {
              "M": "Devo sedermi, anche solo per un po\u0027."
            },
            "ES": {
              "M": "Necesito sentarme un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Musz\u0119 na chwil\u0119 usi\u0105\u015B\u0107, cho\u0107 na chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 58078,
            "EN": {
              "M": "Some excitement would be welcome."
            },
            "FR": {
              "M": "Un peu d\u2019action serait la bienvenue."
            },
            "DE": {
              "M": "Passiert hier heute noch irgendetwas?"
            },
            "IT": {
              "M": "Un po\u0027 di emozioni non guasterebbero."
            },
            "ES": {
              "M": "Me vendr\u00EDa bien un poco de acci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Przyda\u0142oby si\u0119 jakie\u015B urozmaicenie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 58079,
            "EN": {
              "M": "I wish you well."
            },
            "FR": {
              "M": "Bonne chance."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich w\u00FCnsche Euch alles Gute."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti auguro buona fortuna."
            },
            "ES": {
              "M": "Que te vaya bien."
            },
            "PL": {
              "M": "\u017Bycz\u0119 ci szcz\u0119\u015Bcia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 58080,
            "EN": {
              "M": "Thank you kindly."
            },
            "FR": {
              "M": "Merci beaucoup."
            },
            "DE": {
              "M": "Vielen herzlichen Dank."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti ringrazio davvero."
            },
            "ES": {
              "M": "Muchas gracias."
            },
            "PL": {
              "M": "Uprzejmie ci dzi\u0119kuj\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 58081,
            "EN": {
              "M": "Blast!"
            },
            "FR": {
              "M": "Fl\u00FBte !"
            },
            "DE": {
              "M": "Verflixt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dannazione!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldici\u00F3n!"
            },
            "PL": {
              "M": "Szlag!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 58082,
            "EN": {
              "M": "Ha ha!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ha ha !"
            },
            "DE": {
              "M": "Haha!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ah ah!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ja!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ha Ha!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 58083,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s chat a bit."
            },
            "FR": {
              "M": "Parlons un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Lust auf ein Schw\u00E4tzchen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Facciamo due chiacchiere."
            },
            "ES": {
              "M": "Hablemos un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Porozmawiajmy chwilk\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58084,
            "EN": {
              "M": "Sounds fine to me."
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a me para\u00EEt bien."
            },
            "DE": {
              "M": "Klingt gut."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi sta bene."
            },
            "ES": {
              "M": "A m\u00ED me parece bien."
            },
            "PL": {
              "M": "W porz\u0105dku, jak dla mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58085,
            "EN": {
              "M": "Hmm... I don\u0027t know..."
            },
            "FR": {
              "M": "Mmm... Je ne sais pas..."
            },
            "DE": {
              "M": "Hmm... Ich wei\u00DF nicht..."
            },
            "IT": {
              "M": "Mmm... Non lo so..."
            },
            "ES": {
              "M": "Mmm... No s\u00E9..."
            },
            "PL": {
              "M": "Hmmm... no nie wiem..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 58086,
            "EN": {
              "M": "You better watch it!"
            },
            "FR": {
              "M": "Faites tr\u00E8s attention !"
            },
            "DE": {
              "M": "Passt blo\u00DF auf, Ihr...!"
            },
            "IT": {
              "M": "Vedi di piantarla."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ser\u00E1 mejor que te andes con cuidado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Lepiej uwa\u017Caj!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN2F_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "b6837c21-05b7-41d1-b08b-8b2ede78d5a5",
      "Index": 14,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Sharywn XP2",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Sharwyn_XP2",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 84788,
        "EN": {
          "M": "Female, Adventurer, Bard, Veteran",
          "F": "Sharwyn XP2"
        },
        "FR": {
          "M": "Sharwyn XP2"
        },
        "DE": {
          "M": "Sharwyn XP2"
        },
        "IT": {
          "M": "Sharwyn XP2"
        },
        "ES": {
          "M": "Sharwyn Exp2"
        },
        "PL": {
          "M": "Sharwyn XP2"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx2sharf",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 86552,
            "EN": {
              "M": "We fight! For glory!"
            },
            "FR": {
              "M": "Battons-nous pour la gloire !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir k\u00E4mpfen! F\u00FCr Ruhm und Ehre!"
            },
            "IT": {
              "M": "Combattiamo per la gloria!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Luchamos! \u00A1Por la gloria!"
            },
            "PL": {
              "M": "Walczmy! Ku chwale!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 86553,
            "EN": {
              "M": "Down you go!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous allez souffrir !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr werdet fallen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Preparati a cadere!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Cae!"
            },
            "PL": {
              "M": "Wracaj do piek\u0142a!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 86554,
            "EN": {
              "M": "You\u0027re in for it now!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pr\u00E9parez-vous \u00E0 mourir !"
            },
            "DE": {
              "M": "Jetzt seid Ihr dran!"
            },
            "IT": {
              "M": "Adesso sei in trappola!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Lo tienes claro!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ju\u017C po tobie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 86555,
            "EN": {
              "M": "Damn! I need some healing!"
            },
            "FR": {
              "M": "Oh non ! J\u0027ai besoin de soins !"
            },
            "DE": {
              "M": "Einen Heiler! Schnell!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dannazione, ho bisogno di cure!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldici\u00F3n! \u00A1Necesito que me curen!"
            },
            "PL": {
              "M": "Szlag! Uzdrowiciela!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 86556,
            "EN": {
              "M": "I cannot keep up with this!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne vais pas pouvoir tenir !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich schaffe es nicht alleine!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso continuare cos\u00EC!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No resistir\u00E9 mucho m\u00E1s!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ju\u017C nie daj\u0119 rady!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 86557,
            "EN": {
              "M": "I hope you didn\u0027t invite them."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027esp\u00E8re que ce n\u0027est pas vous qui les avez invit\u00E9s."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich hoffe doch, Ihr habt die da nicht eingeladen."
            },
            "IT": {
              "M": "Spero che non li abbia invitati tu!"
            },
            "ES": {
              "M": "Espero que no fueras t\u00FA quien los invit\u00F3."
            },
            "PL": {
              "M": "To twoi go\u015Bcie? Hmm... Pewnie nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 86558,
            "EN": {
              "M": "We\u0027ve got to get out of here!"
            },
            "FR": {
              "M": "Il faut partir d\u0027ici et vite !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir m\u00FCssen hier raus!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dobbiamo andarcene da qui."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Tenemos que salir de aqu\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Musimy si\u0119 st\u0105d wynosi\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 86559,
            "EN": {
              "M": "Come on! Come on!"
            },
            "FR": {
              "M": "Venez ! Venez !"
            },
            "DE": {
              "M": "Na los! Worauf wartet Ihr?"
            },
            "IT": {
              "M": "Avanti! Avanti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Venga! \u00A1Vamos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Dalej! No dalej!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 86560,
            "EN": {
              "M": "Watch my back!"
            },
            "FR": {
              "M": "Couvrez-moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Gebt mir R\u00FCckendeckung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Guardami le spalle!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Cubridme la espalda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ubezpieczaj mnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 86561,
            "EN": {
              "M": "Wait, wait."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez, attendez."
            },
            "DE": {
              "M": "Wartet, wartet."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta, aspetta."
            },
            "ES": {
              "M": "Esperad, esperad."
            },
            "PL": {
              "M": "Zaraz, czekaj!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 86562,
            "EN": {
              "M": "Blast! Not now!"
            },
            "FR": {
              "M": "Bon sang ! Pas maintenant !"
            },
            "DE": {
              "M": "Verdammt! Das darf nicht sein!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dannazione! Non ora!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldita sea! \u00A1Ahora no!"
            },
            "PL": {
              "M": "Uch! Nie teraz!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "Text": {
            "Index": 86563,
            "EN": {
              "M": "Not like this\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Pas comme \u00E7a..."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein, so nicht ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Non cos\u00EC..."
            },
            "ES": {
              "M": "As\u00ED no..."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie... Tylko nie tak..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 86564,
            "EN": {
              "M": "Bloody poison!"
            },
            "FR": {
              "M": "Maudit poison !"
            },
            "DE": {
              "M": "Gift! Verdammt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Maledetto veleno!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldito veneno!"
            },
            "PL": {
              "M": "Cholerna trucizna!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 86565,
            "EN": {
              "M": "No good! My spell failed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mis\u00E8re ! Mon sort a \u00E9chou\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Das bringt nichts! Meine Magie hat versagt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non va! La mia magia ha fallito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Qu\u00E9 contratiempo! \u00A1Mi conjuro ha fallado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nic z tego! Moje zakl\u0119cie zawiod\u0142o!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 86566,
            "EN": {
              "M": "My attack does nothing!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon attaque n\u0027a aucun effet !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Angriff bringt gar nichts!"
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio attacco \u00E8 inutile!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi ataque no hace nada!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nic w ten spos\u00F3b nie wsk\u00F3ram!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 86567,
            "EN": {
              "M": "Come with me."
            },
            "FR": {
              "M": "Venez avec moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Folgt mir."
            },
            "IT": {
              "M": "Vieni con me."
            },
            "ES": {
              "M": "Ven conmigo."
            },
            "PL": {
              "M": "Chod\u017A za mn\u0105."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 86568,
            "EN": {
              "M": "What\u0027s that?"
            },
            "FR": {
              "M": "Qu\u0027est-ce que c\u0027est que \u00E7a ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was ist das?"
            },
            "IT": {
              "M": "Che cos\u0027\u00E8?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQu\u00E9 es eso?"
            },
            "PL": {
              "M": "A to co?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 86569,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s stay together, now."
            },
            "FR": {
              "M": "Restons ensemble, maintenant."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten zusammenbleiben."
            },
            "IT": {
              "M": "Restiamo uniti."
            },
            "ES": {
              "M": "Agrup\u00E9monos ahora mismo."
            },
            "PL": {
              "M": "Trzymajmy si\u0119 blisko."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 86570,
            "EN": {
              "M": "Let me by, please."
            },
            "FR": {
              "M": "Laissez-moi passer, s\u0027il vous pla\u00EEt."
            },
            "DE": {
              "M": "Bitte lasst mich durch."
            },
            "IT": {
              "M": "Lasciami passare, per favore."
            },
            "ES": {
              "M": "Dejadme pasar, por favor."
            },
            "PL": {
              "M": "Przepu\u015B\u0107 mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 86571,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ll see what I can do."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais voir ce que je peux faire."
            },
            "DE": {
              "M": "Lasst mich das machen."
            },
            "IT": {
              "M": "Vedr\u00F2 cosa posso fare."
            },
            "ES": {
              "M": "Ver\u00E9 qu\u00E9 puedo hacer."
            },
            "PL": {
              "M": "Zobacz\u0119, co si\u0119 da zrobi\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 86572,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s look around a bit\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Jetons un oeil dans le coin..."
            },
            "DE": {
              "M": "Seht Euch mal ein bisschen um ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Guardiamoci un po\u0027 intorno..."
            },
            "ES": {
              "M": "Vamos a buscar un poco..."
            },
            "PL": {
              "M": "Rozejrzyjmy si\u0119 troch\u0119..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 86573,
            "EN": {
              "M": "Time to fade into the background, hmm?"
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est le moment de se fondre dans le d\u00E9cor..."
            },
            "DE": {
              "M": "Jetzt sollten wir uns wohl besser verbergen, was?"
            },
            "IT": {
              "M": "Dobbiamo scomparire fra le ombre, eh?"
            },
            "ES": {
              "M": "Hora de hacer mutis, \u00BFhmm?"
            },
            "PL": {
              "M": "Chyba pora rozp\u0142yn\u0105\u0107 si\u0119 w mroku, hmm?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 86574,
            "EN": {
              "M": "Fair enough."
            },
            "FR": {
              "M": "D\u0027accord."
            },
            "DE": {
              "M": "Denke schon."
            },
            "IT": {
              "M": "Non vedo problemi."
            },
            "ES": {
              "M": "Claro que s\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Czemu nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 86575,
            "EN": {
              "M": "Sorry."
            },
            "FR": {
              "M": "Non, d\u00E9sol\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Tut mir Leid ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi dispiace..."
            },
            "ES": {
              "M": "Lo siento."
            },
            "PL": {
              "M": "Przykro mi."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 86576,
            "EN": {
              "M": "Finished."
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a y est."
            },
            "DE": {
              "M": "Allerdings!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Ya est\u00E1."
            },
            "PL": {
              "M": "Sko\u0144czone."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 86577,
            "EN": {
              "M": "I am not a pack mule, you know. Notice the lack of long ears and hooves."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne suis pas un mulet. Vous n\u0027avez pas remarqu\u00E9 que je n\u0027ai ni sabots ni grandes oreilles ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin doch kein Packesel. Oder hab ich vielleicht Hufe und lange Ohren?"
            },
            "IT": {
              "M": "Non sono un mulo, sai? Hai notato che non ho gli zoccoli e le orecchie a punta?"
            },
            "ES": {
              "M": "No soy una mula de carga, \u00BFsabes? \u00BFAcaso tengo orejas largas y pezu\u00F1as?"
            },
            "PL": {
              "M": "Czy ja wygl\u0105dam na mu\u0142a? Mam d\u0142ugie uszy albo podkowy?!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 86578,
            "EN": {
              "M": "Something you need?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous voulez quelque chose ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Wie kann ich Euch helfen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Hai bisogno di qualcosa?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQuieres algo?"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebujesz czego\u015B?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 86579,
            "EN": {
              "M": "Well met."
            },
            "FR": {
              "M": "Bonjour."
            },
            "DE": {
              "M": "Seid gegr\u00FC\u00DFt."
            },
            "IT": {
              "M": "Sono felice di vederti."
            },
            "ES": {
              "M": "Me alegro de verte."
            },
            "PL": {
              "M": "Witaj!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 86580,
            "EN": {
              "M": "Yes."
            },
            "FR": {
              "M": "Oui."
            },
            "DE": {
              "M": "Ja."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 86581,
            "EN": {
              "M": "Afraid not."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai bien peur que non."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich f\u00FCrchte nein."
            },
            "IT": {
              "M": "Temo di no."
            },
            "ES": {
              "M": "Me temo que no."
            },
            "PL": {
              "M": "Niestety, nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 86582,
            "EN": {
              "M": "Hold!"
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez !"
            },
            "DE": {
              "M": "Halt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto!"
            },
            "PL": {
              "M": "Sta\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 86583,
            "EN": {
              "M": "I need to sit down, just for a bit."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin de m\u0027asseoir un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich muss mich ein Weilchen hinsetzen."
            },
            "IT": {
              "M": "Devo sedermi un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "He de sentarme un ratito."
            },
            "PL": {
              "M": "Ufff... Musz\u0119 usi\u0105\u015B\u0107. Chocia\u017C na chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 86584,
            "EN": {
              "M": "Some excitement would be welcome."
            },
            "FR": {
              "M": "Vivement qu\u0027il se passe quelque chose."
            },
            "DE": {
              "M": "Passiert hier heute noch etwas?"
            },
            "IT": {
              "M": "Un po\u0027 di azione sarebbe la benvenuta."
            },
            "ES": {
              "M": "Un poco de emoci\u00F3n ser\u00E1 bien recibida."
            },
            "PL": {
              "M": "Przyda\u0142a by si\u0119 odrobina rozrywki."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 86585,
            "EN": {
              "M": "I wish you well."
            },
            "FR": {
              "M": "Faites attention \u00E0 vous."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich w\u00FCnsche Euch alles Gute."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti auguro buona fortuna."
            },
            "ES": {
              "M": "Te deseo suerte."
            },
            "PL": {
              "M": "Powodzenia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 86586,
            "EN": {
              "M": "You have my appreciation."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous avez toute ma reconnaissance."
            },
            "DE": {
              "M": "Vielen herzlichen Dank."
            },
            "IT": {
              "M": "Hai la mia gratitudine."
            },
            "ES": {
              "M": "Tienes mi agradecimiento."
            },
            "PL": {
              "M": "Przyjmij wyrazy wdzi\u0119czno\u015Bci."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 86587,
            "EN": {
              "M": "Oh bugger!"
            },
            "FR": {
              "M": "Bon sang !"
            },
            "DE": {
              "M": "Verflixt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Oh, che rottura!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Oh, carajo!"
            },
            "PL": {
              "M": "O rany..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 86588,
            "EN": {
              "M": "Well done!"
            },
            "FR": {
              "M": "Bien jou\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Gut gemacht!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ben fatto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Bien hecho!"
            },
            "PL": {
              "M": "Brawo!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 86589,
            "EN": {
              "M": "Might we chat for a moment?"
            },
            "FR": {
              "M": "Pourrions-nous parler un moment ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Lust auf ein Schw\u00E4tzchen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Possiamo parlare un attimo?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFPodemos charlar un momento?"
            },
            "PL": {
              "M": "Mo\u017Cemy chwil\u0119 porozmawia\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86590,
            "EN": {
              "M": "Sounds fine to me."
            },
            "FR": {
              "M": "Moi, \u00E7a me va."
            },
            "DE": {
              "M": "Klingt gut."
            },
            "IT": {
              "M": "Per me va bene."
            },
            "ES": {
              "M": "Me parece bien."
            },
            "PL": {
              "M": "Jak dla mnie - w porz\u0105dku."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86591,
            "EN": {
              "M": "Hmm\u2026 I don\u0027t know\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Mmmm... je ne sais pas..."
            },
            "DE": {
              "M": "Hmm .. Ich wei\u00DF nicht ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Mmh... Non so..."
            },
            "ES": {
              "M": "Mmmh... No s\u00E9..."
            },
            "PL": {
              "M": "Hmmm... No nie wiem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 86592,
            "EN": {
              "M": "You\u0027ll not be the first to regret crossing me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous ne serez pas le premier \u00E0 regretter de m\u0027avoir rencontr\u00E9e !"
            },
            "DE": {
              "M": "Schon mancher hat es bereut, dass er sich mit mir angelegt hat ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Non sarai il primo a pentirsi di essersi messo contro di me!",
              "F": "Non sarai la prima a pentirsi di essersi messa contro di me!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No ser\u00E1s el primero que se arrepienta de mosquearme!"
            },
            "PL": {
              "M": "Lepiej nie wchod\u017A mi w drog\u0119. To szkodliwe dla zdrowia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2sharf_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "01f07f84-e421-44a2-b393-6284b1ff0789",
      "Index": 12,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Nathyrra",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Nathyrra",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 84791,
        "EN": {
          "M": "Female, Adventurer, Eilistraee Assassin",
          "F": "Nathyrra"
        },
        "FR": {
          "M": "Nathyrra"
        },
        "DE": {
          "M": "Nathyrra"
        },
        "IT": {
          "M": "Nathyrra"
        },
        "ES": {
          "M": "Nathyra"
        },
        "PL": {
          "M": "Nathyrra"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx2nathf",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 100853,
            "EN": {
              "M": "Eilistraee guide my hand!"
            },
            "FR": {
              "M": "Qu\u0027Eilistra\u00E9e guide ma main !"
            },
            "DE": {
              "M": "Eilistraee, f\u00FChre meine Hand!"
            },
            "IT": {
              "M": "Eilistraee, guida la mia mano!"
            },
            "ES": {
              "M": "Eilistraee, \u00A1gu\u00EDa mi mano!"
            },
            "PL": {
              "M": "Eilistraee! Prowad\u017A moj\u0105 r\u0119k\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 100854,
            "EN": {
              "M": "For the Seer!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pour la Proph\u00E9tesse !"
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr die Seherin!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per la Veggente!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por la Vidente!"
            },
            "PL": {
              "M": "Za Wyroczni\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 100855,
            "EN": {
              "M": "You shall fall!"
            },
            "FR": {
              "M": "Votre fin est proche !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr werdet fallen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Cadrai!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Morir\u00E1s!"
            },
            "PL": {
              "M": "Zginiesz!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 100856,
            "EN": {
              "M": "Your life is forfeit!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pr\u00E9parez-vous \u00E0 mourir !"
            },
            "DE": {
              "M": "Euer Leben ist verwirkt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Di\u0027 addio alla tua vita!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Lo pagar\u00E1s con la vida!"
            },
            "PL": {
              "M": "Twoje \u017Cycie dobiega ko\u0144ca!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 100857,
            "EN": {
              "M": "Quickly! My wounds need healing!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vite ! Il faut soigner mes blessures !"
            },
            "DE": {
              "M": "Rasch! Meine Wunden bed\u00FCrfen der Heilung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Presto, ho bisogno di cure!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1R\u00E1pido! Mis heridas necesitan curaci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Szybko! Potrzebuj\u0119 leczenia!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 100858,
            "EN": {
              "M": "I need assisstance!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin d\u0027aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bedarf Eurer Unterst\u00FCtzung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Mi serve aiuto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 100859,
            "EN": {
              "M": "Careful: enemies are near."
            },
            "FR": {
              "M": "Attention : l\u0027ennemi n\u0027est pas loin."
            },
            "DE": {
              "M": "Achtung! Feinde sind nah!"
            },
            "IT": {
              "M": "Attenzione, i nemici sono vicini."
            },
            "ES": {
              "M": "Cuidado: hay enemigos cerca."
            },
            "PL": {
              "M": "Ostro\u017Cnie. Wrogowie s\u0105 blisko."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 100860,
            "EN": {
              "M": "Fall back! Fall back!"
            },
            "FR": {
              "M": "Repliez-vous ! Repliez-vous !"
            },
            "DE": {
              "M": "R\u00FCckzug! R\u00FCckzug!"
            },
            "IT": {
              "M": "Indietro! Indietro!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1A replegarse! \u00A1Repliegue!"
            },
            "PL": {
              "M": "Odwr\u00F3t! Odwr\u00F3t!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 100861,
            "EN": {
              "M": "You wouldn\u0027t dare."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous n\u0027oseriez pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Das w\u00FCrdet Ihr nicht wagen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non oserai!"
            },
            "ES": {
              "M": "No osar\u00E1s..."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie o\u015Bmielisz si\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 100862,
            "EN": {
              "M": "Protect my flank."
            },
            "FR": {
              "M": "Prot\u00E9gez mes flancs."
            },
            "DE": {
              "M": "Sch\u00FCtzt meine Flanke."
            },
            "IT": {
              "M": "Proteggimi sul fianco."
            },
            "ES": {
              "M": "Prot\u00E9geme el flanco."
            },
            "PL": {
              "M": "Os\u0142aniaj mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 100863,
            "EN": {
              "M": "Mir! Hold. Wait a moment."
            },
            "FR": {
              "M": "Mir ! Arr\u00EAtez. Attendez un moment."
            },
            "DE": {
              "M": "Halt! Wartet einen Augenblick."
            },
            "IT": {
              "M": "Fermo! Aspetta un attimo.",
              "F": "Ferma! Aspetta un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mir! Para. Espera un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Mir! St\u00F3j. Poczekaj chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 100864,
            "EN": {
              "M": "No, I must not fall!"
            },
            "FR": {
              "M": "Non, il ne faut pas que je meure !"
            },
            "DE": {
              "M": "Nein! Ich darf nicht fallen!"
            },
            "IT": {
              "M": "No, non posso fallire!"
            },
            "ES": {
              "M": "No, no debo morir."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie, nie mog\u0119 zawie\u015B\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "Text": {
            "Index": 100865,
            "EN": {
              "M": "The shadows\u2026 closing in\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Les ombres... elles se rapprochent..."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Schatten ... Sie kommen ..."
            },
            "IT": {
              "M": "L\u0027ombra... si avvicina..."
            },
            "ES": {
              "M": "Las sombras... se acercan..."
            },
            "PL": {
              "M": "Cienie... s\u0105 coraz bli\u017Cej..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 100866,
            "EN": {
              "M": "Poison\u2026 but what kind?"
            },
            "FR": {
              "M": "Du poison... mais lequel ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Gift ... Aber welches?"
            },
            "IT": {
              "M": "Veleno... ma di che tipo?"
            },
            "ES": {
              "M": "Veneno... Pero \u00BFcu\u00E1l?"
            },
            "PL": {
              "M": "Trucizna... ale jaka?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 100867,
            "EN": {
              "M": "My magic has failed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ma magie n\u0027a pas fonctionn\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Meine Magie hat versagt!"
            },
            "IT": {
              "M": "La mia magia ha fallito!"
            },
            "ES": {
              "M": "Mi magia ha fallado."
            },
            "PL": {
              "M": "Moja magia zawiod\u0142a!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 100868,
            "EN": {
              "M": "My attacks are useless!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mes attaques sont rest\u00E9es sans effet !"
            },
            "DE": {
              "M": "Meine Angriffe bewirken nichts!"
            },
            "IT": {
              "M": "I miei attacchi sono inutili!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mis ataques son in\u00FAtiles!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moje ataki nie maj\u0105 efektu!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 100869,
            "EN": {
              "M": "Follow me."
            },
            "FR": {
              "M": "Suivez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Folgt mir."
            },
            "IT": {
              "M": "Seguimi."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00EDgueme."
            },
            "PL": {
              "M": "Za mn\u0105."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 100870,
            "EN": {
              "M": "Over here. Look at this."
            },
            "FR": {
              "M": "Par ici. Regardez \u00E7a."
            },
            "DE": {
              "M": "Hierher. Seht Euch das an."
            },
            "IT": {
              "M": "Qui, guarda un po\u0027."
            },
            "ES": {
              "M": "Ven aqu\u00ED. Mira esto."
            },
            "PL": {
              "M": "Tutaj. Popatrz na to."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 100871,
            "EN": {
              "M": "We should stay close now."
            },
            "FR": {
              "M": "Il faut rester group\u00E9s maintenant."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten nahe beieinander bleiben."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo restare vicini."
            },
            "ES": {
              "M": "Ahora debemos cerrar filas."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u015Bmy trzyma\u0107 si\u0119 razem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 100872,
            "EN": {
              "M": "Step aside so I may pass."
            },
            "FR": {
              "M": "Ecartez-vous pour que je passe."
            },
            "DE": {
              "M": "Tretet zur Seite, damit ich vorbeikomme."
            },
            "IT": {
              "M": "Fatti da parte, cos\u00EC potr\u00F2 passare."
            },
            "ES": {
              "M": "Hazte a un lado para que pueda pasar."
            },
            "PL": {
              "M": "Odsu\u0144 si\u0119 i pozw\u00F3l mi przej\u015B\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 100873,
            "EN": {
              "M": "No lock can thwart me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Aucune serrure ne peut me r\u00E9sister !"
            },
            "DE": {
              "M": "Kein Schloss kann sich mir widersetzen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Nessuna serratura pu\u00F2 fermarmi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ninguna cerradura me la puede jugar!"
            },
            "PL": {
              "M": "\u017Baden zamek nie jest dla mnie przeszkod\u0105!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 100874,
            "EN": {
              "M": "We should examine this place carefully."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions examiner \u00E7a attentivement."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten uns hier sorgf\u00E4ltig umsehen."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo esaminare con attenzione questo posto."
            },
            "ES": {
              "M": "Hemos de peinar este lugar."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u015Bmy dok\u0142adnie zbada\u0107 to miejsce."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 100875,
            "EN": {
              "M": "I will become one with the shadows."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne ferai plus qu\u0027un avec l\u0027ombre."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde eins mit den Schatten."
            },
            "IT": {
              "M": "Diventer\u00F2 una cosa sola con le ombre."
            },
            "ES": {
              "M": "Me unir\u00E9 a las sombras para siempre."
            },
            "PL": {
              "M": "Wtopi\u0119 si\u0119 w cienie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 100876,
            "EN": {
              "M": "Of course."
            },
            "FR": {
              "M": "Bien s\u00FBr."
            },
            "DE": {
              "M": "Nat\u00FCrlich."
            },
            "IT": {
              "M": "Naturalmente."
            },
            "ES": {
              "M": "Por supuesto."
            },
            "PL": {
              "M": "Oczywi\u015Bcie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 100877,
            "EN": {
              "M": "I cannot."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Das kann ich nicht."
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso."
            },
            "ES": {
              "M": "No puedo."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie mog\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 100878,
            "EN": {
              "M": "The task is complete."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est fait."
            },
            "DE": {
              "M": "Es ist vollbracht."
            },
            "IT": {
              "M": "Missione compiuta."
            },
            "ES": {
              "M": "Tarea realizada."
            },
            "PL": {
              "M": "Zadanie wykonane."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 100879,
            "EN": {
              "M": "If you load me down with equipment, I won\u0027t be of much use to you."
            },
            "FR": {
              "M": "Si vous me surchargez d\u0027\u00E9quipement, je ne vous serai pas tr\u00E8s utile."
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn Ihr mir so viel aufb\u00FCrdet, kann ich Euch keine Hilfe mehr sein."
            },
            "IT": {
              "M": "Se mi carichi troppo con l\u0027equipaggiamento, non ti sar\u00F2 di alcuna utilit\u00E0."
            },
            "ES": {
              "M": "Si me cargas con tanto equipo, no te servir\u00E9 de gran cosa."
            },
            "PL": {
              "M": "Je\u015Bli zrobisz ze mnie mu\u0142a, na wiele ci si\u0119 nie przydam."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 100880,
            "EN": {
              "M": "Yes?"
            },
            "FR": {
              "M": "Oui ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja?"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFS\u00ED?"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 100881,
            "EN": {
              "M": "Greetings."
            },
            "FR": {
              "M": "Salutations."
            },
            "DE": {
              "M": "Seid mir gegr\u00FC\u00DFt."
            },
            "IT": {
              "M": "Salve."
            },
            "ES": {
              "M": "Saludos."
            },
            "PL": {
              "M": "Witam."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 100882,
            "EN": {
              "M": "Yes."
            },
            "FR": {
              "M": "Oui."
            },
            "DE": {
              "M": "Ja."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 100883,
            "EN": {
              "M": "No."
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No."
            },
            "ES": {
              "M": "No."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 100884,
            "EN": {
              "M": "Stop! Hold a moment."
            },
            "FR": {
              "M": "Stop ! Attendez un instant."
            },
            "DE": {
              "M": "Stopp! Wartet einen Augenblick."
            },
            "IT": {
              "M": "Alt! Aspetta un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto! Parad un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "St\u00F3j! Zaczekaj chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 100885,
            "EN": {
              "M": "We should rest and recuperate."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions nous reposer pour r\u00E9cup\u00E9rer."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten uns ausruhen und erholen."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo fermarci a riposare."
            },
            "ES": {
              "M": "Debemos descansar y recuperarnos."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u015Bmy odpocz\u0105\u0107 i odzyska\u0107 si\u0142y."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 100886,
            "EN": {
              "M": "This boredom will dull our senses."
            },
            "FR": {
              "M": "L\u0027ennui va finir par endormir nos sens."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Langeweile l\u00E4hmt noch unsere Sinne."
            },
            "IT": {
              "M": "Questa inattivit\u00E0 ci far\u00E0 arrugginire."
            },
            "ES": {
              "M": "Nos vamos a atrofiar de puro aburrimiento."
            },
            "PL": {
              "M": "Ta nuda przyt\u0119pi nasze zmys\u0142y."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 100887,
            "EN": {
              "M": "Farewell."
            },
            "FR": {
              "M": "Adieu."
            },
            "DE": {
              "M": "Lebt wohl."
            },
            "IT": {
              "M": "Addio."
            },
            "ES": {
              "M": "Hasta la vista."
            },
            "PL": {
              "M": "\u017Begnaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 100888,
            "EN": {
              "M": "You have my thanks."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous avez toute ma gratitude."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr habt meinen Dank."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti ringrazio."
            },
            "ES": {
              "M": "Te lo agradezco mucho."
            },
            "PL": {
              "M": "Masz moj\u0105 wdzi\u0119czno\u015B\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 100889,
            "EN": {
              "M": "Vith Usstan!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vith Usstan !"
            },
            "DE": {
              "M": "Vith Usstan!"
            },
            "IT": {
              "M": "Vith usstan!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Vith Usstan!"
            },
            "PL": {
              "M": "Vith Usstan!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 100890,
            "EN": {
              "M": "Well done."
            },
            "FR": {
              "M": "Bien jou\u00E9."
            },
            "DE": {
              "M": "Gut gemacht."
            },
            "IT": {
              "M": "Ben fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Bien hecho."
            },
            "PL": {
              "M": "Dobra robota."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 100891,
            "EN": {
              "M": "I wish to speak with you."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027aimerais vous parler."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich m\u00F6chte mit Euch sprechen."
            },
            "IT": {
              "M": "Desidero parlarti."
            },
            "ES": {
              "M": "Quiero hablar contigo."
            },
            "PL": {
              "M": "Chc\u0119 z tob\u0105 porozmawia\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 100892,
            "EN": {
              "M": "An excellent idea."
            },
            "FR": {
              "M": "Excellente id\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Eine ausgezeichnete Idee."
            },
            "IT": {
              "M": "Un\u0027ottima idea."
            },
            "ES": {
              "M": "Excelente idea."
            },
            "PL": {
              "M": "Doskona\u0142y pomys\u0142."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 100893,
            "EN": {
              "M": "I think this may be a mistake\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Je pense que ce serait une erreur..."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich denke, das w\u00E4re ein Fehler ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Credo che sarebbe un errore..."
            },
            "ES": {
              "M": "Creo que es un error..."
            },
            "PL": {
              "M": "S\u0105dz\u0119, \u017Ce pope\u0142niasz b\u0142\u0105d..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 100894,
            "EN": {
              "M": "Only a fool dares to cross me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Seul un imb\u00E9cile oserait me d\u00E9fier !"
            },
            "DE": {
              "M": "Nur ein Narr wagt es, sich mir in den Weg zu stellen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Soltanto un pazzo oserebbe sfidarmi!",
              "F": "Soltanto una pazza oserebbe sfidarmi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Hay que estar loco para contrariarme!"
            },
            "PL": {
              "M": "Tylko g\u0142upcy wchodz\u0105 mi w drog\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2nathf_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "a929a36e-2b4b-4ad3-bfce-ff87d8d5ce9b",
      "Index": 10,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Linu La\u0027neral",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "AvHen1F",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 53028,
        "EN": {
          "M": "Female, Adventurer, Elven Cleric of Sehanine Moonbow",
          "F": "Linu La\u0027neral"
        },
        "FR": {
          "M": "Linu La\u0027n\u00E9ral"
        },
        "DE": {
          "M": "Linu La\u0027neral"
        },
        "IT": {
          "M": "Linu La\u0027neral"
        },
        "ES": {
          "M": "Linu La\u0027neral"
        },
        "PL": {
          "M": "Linu La\u0027neral"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_favhen1f",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 58005,
            "EN": {
              "M": "Ready your weapon; here we go!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pr\u00E9parez vos armes. On y va !"
            },
            "DE": {
              "M": "Macht Euch bereit; da kommen sie!"
            },
            "IT": {
              "M": "Preparate le armi; andiamo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Prepara tu arma! \u00A1All\u00E1 vamos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Szykujcie swoj\u0105 bro\u0144! Ruszamy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 58006,
            "EN": {
              "M": "In the name of Sehanine Moonbow!"
            },
            "FR": {
              "M": "Au nom de Sehanine Lunarc !"
            },
            "DE": {
              "M": "Im Namen Sehanine Mondbogens!"
            },
            "IT": {
              "M": "In nome di Sehanine Moonbow!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1En nombre de Sehanine Lunarco!"
            },
            "PL": {
              "M": "W imi\u0119 Sehanine Ksi\u0119\u017Cycowego \u0141uku!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 58007,
            "EN": {
              "M": "Goddess take you now!"
            },
            "FR": {
              "M": "La D\u00E9esse vous emm\u00E8ne !"
            },
            "DE": {
              "M": "Die G\u00F6ttin soll Euch holen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Che la dea ti colpisca!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Que la diosa te lleve!"
            },
            "PL": {
              "M": "Teraz zajmie si\u0119 tob\u0105 bogini!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 58008,
            "EN": {
              "M": "Victory will be ours!"
            },
            "FR": {
              "M": "La victoire est \u00E0 nous !"
            },
            "DE": {
              "M": "Der Sieg wird unser sein!"
            },
            "IT": {
              "M": "La vittoria sar\u00E0 nostra!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1La victoria ser\u00E1 nuestra!"
            },
            "PL": {
              "M": "Zwyci\u0119stwo b\u0119dzie nasze!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 58009,
            "EN": {
              "M": "I can\u0027t seem to stop my bleeding."
            },
            "FR": {
              "M": "Je n\u2019arr\u00EAte pas de saigner !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin verletzt."
            },
            "IT": {
              "M": "Non riesco a rimarginare le mie ferite."
            },
            "ES": {
              "M": "Parece que no puedo contener mi hemorragia."
            },
            "PL": {
              "M": "Moje rany nie przestaj\u0105 krwawi\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 58010,
            "EN": {
              "M": "Wanna lend a hand over here?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous me donneriez un coup de main ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauche hier etwas Hilfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Volete darmi una mano qui?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFMe pod\u00E9is ayudar, por favor?"
            },
            "PL": {
              "M": "Czy mo\u017Cesz mi tu pom\u00F3c?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 58011,
            "EN": {
              "M": "Oh goddess, here come some more."
            },
            "FR": {
              "M": "Oh d\u00E9esse. En voil\u00E0 d\u2019autres..."
            },
            "DE": {
              "M": "Oh G\u00F6ttin, hier kommen noch mehr."
            },
            "IT": {
              "M": "Oh, per la dea, eccone ancora."
            },
            "ES": {
              "M": "Oh, diosa m\u00EDa; aqu\u00ED vienen m\u00E1s."
            },
            "PL": {
              "M": "Och, bogini, nadchodz\u0105 nast\u0119pni."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 58012,
            "EN": {
              "M": "I\u0027m a bit overmatched here."
            },
            "FR": {
              "M": "Je me sens un petit peu d\u00E9pass\u00E9.",
              "F": "Je me sens un petit peu d\u00E9pass\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Die machen mir ganz sch\u00F6n zu schaffen."
            },
            "IT": {
              "M": "Sono un po\u0027 in troppi qui."
            },
            "ES": {
              "M": "Me parece que aqu\u00ED estoy en una ligera inferioridad."
            },
            "PL": {
              "M": "Jestem tu nieco przyt\u0142oczona."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 58013,
            "EN": {
              "M": "Next stop, the land of the dead!"
            },
            "FR": {
              "M": "Prochaine escale, le pays des morts !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich schicke Euch ins Reich der Toten!"
            },
            "IT": {
              "M": "Prossima fermata, la terra dei morti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Pr\u00F3xima parada: la tierra de los muertos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nast\u0119pny post\u00F3j w krainie umar\u0142ych!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 58014,
            "EN": {
              "M": "I\u0027m going to try something; cover me."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais tenter quelque chose ; couvrez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich will etwas ausprobieren. Gebt mir Deckung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Voglio tentare qualcosa, coprimi."
            },
            "ES": {
              "M": "Voy a intentar una cosa: c\u00FAbreme."
            },
            "PL": {
              "M": "Chc\u0119 co\u015B wypr\u00F3bowa\u0107. Os\u0142o\u0144 mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 58015,
            "EN": {
              "M": "We\u0027d better wait a minute."
            },
            "FR": {
              "M": "Mieux vaut attendre un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir warten besser noch einen Moment."
            },
            "IT": {
              "M": "Meglio aspettare un minuto."
            },
            "ES": {
              "M": "Ser\u00E1 mejor que esperemos un minuto."
            },
            "PL": {
              "M": "Lepiej zaczekajmy chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 58016,
            "EN": {
              "M": "I think I see the goddess\u0027s face. I don\u0027t want to go yet."
            },
            "FR": {
              "M": "Il me semble voir le visage de la d\u00E9esse. Je ne veux pas finir ainsi..."
            },
            "DE": {
              "M": "Mir scheint, ich seh\u0027 schon das Gesicht der G\u00F6ttin. Ich will noch nicht sterben."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi sembra di vedere il volto della dea. Non voglio ancora andarmene."
            },
            "ES": {
              "M": "Me parece ver el rostro de la diosa. No quiero morirme a\u00FAn."
            },
            "PL": {
              "M": "Chyba widz\u0119 twarz bogini. Nie chc\u0119 jeszcze odchodzi\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 58017,
            "EN": {
              "M": "Why is everything spinning?"
            },
            "FR": {
              "M": "Pourquoi tout se met \u00E0 tourner, d\u0027un coup ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Warum dreht sich alles?"
            },
            "IT": {
              "M": "Perch\u00E9 gira tutto?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFPor qu\u00E9 todo me da vueltas?"
            },
            "PL": {
              "M": "Dlaczego wszystko wiruje?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 58018,
            "EN": {
              "M": "I can\u0027t cast spells with all of this going on."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux lancer de sort au milieu de ce tumulte."
            },
            "DE": {
              "M": "Bei dem Durcheinander kann ich nicht zaubern."
            },
            "IT": {
              "M": "Non riesco a lanciare incantesimi con tutto quello che sta succedendo."
            },
            "ES": {
              "M": "Con todo este foll\u00F3n, no puedo lanzar conjuros."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie mog\u0119 rzuca\u0107 zakl\u0119\u0107 w takiej sytuacji."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 58019,
            "EN": {
              "M": "My weapon just bounces right off."
            },
            "FR": {
              "M": "Mon arme rebondit sans rien faire."
            },
            "DE": {
              "M": "Meine Waffe prallt einfach ab."
            },
            "IT": {
              "M": "La mia arma \u00E8 inutile."
            },
            "ES": {
              "M": "Mi arma rebota."
            },
            "PL": {
              "M": "Moja bro\u0144 si\u0119 po prostu odbi\u0142a."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 58020,
            "EN": {
              "M": "This way, dear. Come on."
            },
            "FR": {
              "M": "Par ici. Allons."
            },
            "DE": {
              "M": "Hier entlang, mein Guter. Kommt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Da questa parte, amico mio. Andiamo."
            },
            "ES": {
              "M": "Por aqu\u00ED, cari\u00F1o. Venga."
            },
            "PL": {
              "M": "T\u0119dy, kochanie. Chod\u017A."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 58021,
            "EN": {
              "M": "Now, what would that be?"
            },
            "FR": {
              "M": "Qu\u2019est-ce que c\u2019est que \u00E7a ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was kann denn das blo\u00DF sein?"
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta, cosa sarebbe quello?"
            },
            "ES": {
              "M": "Vaya, vaya, \u00BFqu\u00E9 ser\u00E1 eso?"
            },
            "PL": {
              "M": "I co teraz?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 58022,
            "EN": {
              "M": "We\u0027d better close ranks before we get hit."
            },
            "FR": {
              "M": "Resserrons les rangs avant de prendre des coups."
            },
            "DE": {
              "M": "Schlie\u00DFt die Linien, wir werden angegriffen."
            },
            "IT": {
              "M": "Meglio stringere i ranghi prima di attaccare."
            },
            "ES": {
              "M": "Ser\u00E1 mejor que cerremos filas antes de que nos ataquen."
            },
            "PL": {
              "M": "Zewrzyjmy lepiej szeregi, zanim kto\u015B nas zrani."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 58023,
            "EN": {
              "M": "Healer coming through; move out of the way people."
            },
            "FR": {
              "M": "Gu\u00E9risseur en chemin. Allez, on se pousse."
            },
            "DE": {
              "M": "Zur Seite! Macht Platz f\u00FCr den Heiler."
            },
            "IT": {
              "M": "Guaritore in arrivo; fatevi da parte, gente."
            },
            "ES": {
              "M": "Que viene un curandero; dejad paso, gente."
            },
            "PL": {
              "M": "Z drogi, uzdrowiciel idzie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 58024,
            "EN": {
              "M": "We should try to pick the lock quietly first."
            },
            "FR": {
              "M": "Essayons d\u2019abord de crocheter la serrure en douceur."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten zuerst versuchen, das Schloss leise zu \u00F6ffnen."
            },
            "IT": {
              "M": "Prima proviamo a scassinare la serratura senza fare rumore."
            },
            "ES": {
              "M": "Primero deber\u00EDamos intentar abrir la cerradura discretamente."
            },
            "PL": {
              "M": "Najpierw powinni\u015Bmy spr\u00F3bowa\u0107 po cichu otworzy\u0107 ten zamek."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 58025,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s spend a little time and check this place out."
            },
            "FR": {
              "M": "Prenons le temps de fouiller cet endroit."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten uns hier erst einmal in Ruhe umsehen."
            },
            "IT": {
              "M": "Prendiamoci un po\u0027 di tempo per esplorare questo posto."
            },
            "ES": {
              "M": "Vamos a tomarnos un poco de tiempo para examinar este lugar."
            },
            "PL": {
              "M": "Po\u015Bwi\u0119\u0107my chwil\u0119 i sprawd\u017Amy to miejsce."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 58026,
            "EN": {
              "M": "Hey, could we make a little less noise here please."
            },
            "FR": {
              "M": "Eh, pourrions-nous faire un peu moins de bruit ?"
            },
            "DE": {
              "M": "He, geht das nicht etwas leiser, bitte?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ehi, cerchiamo di fare un po\u0027 meno rumore qui, per favore."
            },
            "ES": {
              "M": "Eh, haced menos de ruido."
            },
            "PL": {
              "M": "Hej, czy mogliby\u015Bcie tak nie ha\u0142asowa\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 58027,
            "EN": {
              "M": "All right dear, I\u0027m getting to it."
            },
            "FR": {
              "M": "Tr\u00E8s bien, je ne bouge pas d\u0027ici."
            },
            "DE": {
              "M": "Aber klar doch, mach ich."
            },
            "IT": {
              "M": "Va bene caro, ci penso io."
            },
            "ES": {
              "M": "Y tanto, tesoro. Estoy en ello."
            },
            "PL": {
              "M": "Dobrze, kochanie, zajm\u0119 si\u0119 tym."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 58028,
            "EN": {
              "M": "Uh... I don\u0027t think I can do that. Sorry."
            },
            "FR": {
              "M": "Euh, je ne pense pas pouvoir. D\u00E9sol\u00E9.",
              "F": "Euh, je ne pense pas pouvoir. D\u00E9sol\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "\u00C4h ... Ich glaube, ich kann das nicht. Tut mir Leid."
            },
            "IT": {
              "M": "Uh... non credo di poterlo fare. Mi spiace."
            },
            "ES": {
              "M": "Esto... me temo que no puedo hacerlo. Lo siento."
            },
            "PL": {
              "M": "Uch... Chyba nie mog\u0119 tego zrobi\u0107. Przykro mi."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 58029,
            "EN": {
              "M": "I\u0027m all done here."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u2019ai fini."
            },
            "DE": {
              "M": "Ja, hab\u2019s geschafft."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho finito."
            },
            "ES": {
              "M": "Esto est\u00E1 acabado."
            },
            "PL": {
              "M": "Sko\u0144czy\u0142am."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 58030,
            "EN": {
              "M": "Either my arms have suddenly lost strength, or I\u0027m carrying too much."
            },
            "FR": {
              "M": "Soit mes bras ont perdu toute force, soit je porte trop de choses."
            },
            "DE": {
              "M": "Entweder bin ich pl\u00F6tzlich schw\u00E4cher geworden, oder das ist einfach zu schwer."
            },
            "IT": {
              "M": "O le mie braccia si sono improvvisamente indebolite, oppure sto trasportando troppe cose."
            },
            "ES": {
              "M": "O mis brazos han perdido fuerzas de repente o estoy cargando demasiado."
            },
            "PL": {
              "M": "Albo nagle os\u0142ab\u0142am, albo nios\u0119 zbyt wiele."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 58031,
            "EN": {
              "M": "And who might you be?"
            },
            "FR": {
              "M": "Et qui \u00EAtes-vous donc ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Darf ich fragen, wer Ihr seid?"
            },
            "IT": {
              "M": "E tu chi saresti?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFY qui\u00E9n eres t\u00FA?"
            },
            "PL": {
              "M": "A kim ty jeste\u015B?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 58032,
            "EN": {
              "M": "Hey there dear, how\u0027s it going?"
            },
            "FR": {
              "M": "Bonjour, comment allez-vous ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja, hallo! Wie geht\u2019s denn so?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ehil\u00E0, come va la vita?"
            },
            "ES": {
              "M": "Hola, dulzura, \u00BFqu\u00E9 tal?"
            },
            "PL": {
              "M": "Witaj, kochanie, jak leci?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 58033,
            "EN": {
              "M": "By Sehanine, I should say so!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par Sehanine, plut\u00F4t, oui !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bei Sehanine, so ist es."
            },
            "IT": {
              "M": "Per Sehanine, certo che s\u00EC!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Vaya que s\u00ED, por Sehanine!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na Sehanine, tak!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 58034,
            "EN": {
              "M": "I don\u0027t think so."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne crois pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein, glaube ich nicht."
            },
            "IT": {
              "M": "Non credo."
            },
            "ES": {
              "M": "Me parece que no."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie s\u0105dz\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 58035,
            "EN": {
              "M": "Hold on a minute."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Halt! Einen Moment mal."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "Espera un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Poczekaj chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 58036,
            "EN": {
              "M": "On a journey there must always be time to rest."
            },
            "FR": {
              "M": "Lors d\u0027un voyage, il faut toujours proc\u00E9der par \u00E9tapes."
            },
            "DE": {
              "M": "Auf Reisen sollte man sich immer auch eine Rast g\u00F6nnen."
            },
            "IT": {
              "M": "In ogni viaggio deve esserci sempre un momento per riposare."
            },
            "ES": {
              "M": "Siempre tiene que haber tiempo de descanso durante un viaje."
            },
            "PL": {
              "M": "W czasie podr\u00F3\u017Cy zawsze chwil\u0119 czasu trzeba po\u015Bwi\u0119ci\u0107 na odpoczynek."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 58037,
            "EN": {
              "M": "Well, this is certainly one way of not getting anywhere."
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a, on ne risque pas d\u0027aller tr\u00E8s loin \u00E0 ce rythme..."
            },
            "DE": {
              "M": "Nun, wenn wir so weitermachen, kommen wir sicher nirgendwo hin."
            },
            "IT": {
              "M": "Beh, questo \u00E8 un ottimo modo per non arrivare da nessuna parte."
            },
            "ES": {
              "M": "Bueno, \u00E9ste s\u00ED que es un buen modo de no llegar a ninguna parte."
            },
            "PL": {
              "M": "No c\u00F3\u017C, w ten spos\u00F3b na pewno nic nie osi\u0105gniemy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 58038,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ll miss you, dear one."
            },
            "FR": {
              "M": "Tu vas me manquer."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr werdet mir sehr fehlen."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi mancherai molto, caro."
            },
            "ES": {
              "M": "Voy a echarte de menos, dulzura."
            },
            "PL": {
              "M": "B\u0119dzie mi ci\u0119 brakowa\u0107, kochanie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 58039,
            "EN": {
              "M": "Thank you. I couldn\u0027t ask for a better friend."
            },
            "FR": {
              "M": "Merci beaucoup."
            },
            "DE": {
              "M": "Dank Euch. Ihr seid ein wahrer Freund."
            },
            "IT": {
              "M": "Grazie. Non potevo sperare in un amico migliore."
            },
            "ES": {
              "M": "Gracias. No podr\u00EDa desear una amistad mejor."
            },
            "PL": {
              "M": "Dzi\u0119kuj\u0119. Trudno wyobrazi\u0107 sobie lepszego przyjaciela."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 58040,
            "EN": {
              "M": "Takasi! Oh, excuse my elven."
            },
            "FR": {
              "M": "Sapristi ! Oh, excusez-moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Takasi! Oh, verzeiht mein Elfisch."
            },
            "IT": {
              "M": "Takasi! Oh, scusa il mio elfico."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Takasi! Con perd\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Takasi! Och, wybaczcie, to by\u0142o po elficku."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 58041,
            "EN": {
              "M": "Yes. All right!"
            },
            "FR": {
              "M": "Youpi ! Parfait !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja! Gut so!"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC. Benissimo!"
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED. \u00A1Genial!"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak, dobrze!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 58042,
            "EN": {
              "M": "Not feeling very talkative today, dear?"
            },
            "FR": {
              "M": "Pas tr\u00E8s bavard aujourd\u2019hui ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sind heute wohl nicht sehr gespr\u00E4chig, was?"
            },
            "IT": {
              "M": "Non sei molto loquace oggi, eh?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFEs que no tienes ganas de hablar, dulzura?"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie masz dzi\u015B ochoty na rozmow\u0119, kochanie?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58043,
            "EN": {
              "M": "That makes sense to me, dear."
            },
            "FR": {
              "M": "Cela me para\u00EEt bien."
            },
            "DE": {
              "M": "Das macht Sinn."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi sembra una cosa sensata, caro."
            },
            "ES": {
              "M": "Me parece l\u00F3gico, dulzura."
            },
            "PL": {
              "M": "Wed\u0142ug mnie to ma sens, kochanie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58044,
            "EN": {
              "M": "Did you think that through, or are you just grasping at straws?"
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est m\u00FBrement r\u00E9fl\u00E9chi, ou c\u2019est juste une id\u00E9e en passant ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Habt Ihr das gut durchdacht, oder greift Ihr nur nach jedem Strohhalm?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ci hai riflettuto bene sopra, oppure ti stai aggrappando a tutto?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFLo has meditado detenidamente, o es que te est\u00E1s agarrando a un clavo ardiendo?"
            },
            "PL": {
              "M": "To przemy\u015Blany plan, czy tylko chwytasz si\u0119 ostatniej deski ratunku?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 58045,
            "EN": {
              "M": "I\u0027m going to kill you, then bring you back to life so I can kill you again."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais te tuer, puis te ramener \u00E0 la vie pour te tuer \u00E0 nouveau."
            },
            "DE": {
              "M": "Euch blase ich gleich das Licht aus. Dann mach\u2019 ich Euch wieder lebendig und tu\u2019s nochmal."
            },
            "IT": {
              "M": "Ora ti ammazzo e poi ti riporto in vita per poterti ammazzare di nuovo."
            },
            "ES": {
              "M": "Voy a matarte, devolverte a la vida y matarte de nuevo."
            },
            "PL": {
              "M": "Zabij\u0119 ci\u0119, a potem wskrzesz\u0119, \u017Ceby m\u00F3c ci\u0119 zabi\u0107 ponownie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN1F_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "b9cbf32c-f14c-43ca-b4ae-6d23ba259de0",
      "Index": 11,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Linu XP2",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Linu_XP2",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 84787,
        "EN": {
          "M": "Female, Adventurer, Elven Cleric of Sehanine Moonbow, Veteran",
          "F": "Linu XP2"
        },
        "FR": {
          "M": "Linu XP2"
        },
        "DE": {
          "M": "Linu XP2"
        },
        "IT": {
          "M": "Linu XP2"
        },
        "ES": {
          "M": "Linu Exp2"
        },
        "PL": {
          "M": "Linu XP2"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx2linuf",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 86484,
            "EN": {
              "M": "For all that is good, be ready to battle!"
            },
            "FR": {
              "M": "Au nom du bien, pr\u00E9parez-vous \u00E0 combattre !"
            },
            "DE": {
              "M": "Im Namen des Guten, macht Euch bereit f\u00FCr den Kampf!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per tutto ci\u00F2 che \u00E8 bene, prepariamoci a combattere!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por todo lo bueno, listos para combatir!"
            },
            "PL": {
              "M": "W imi\u0119 wszystkiego, co dobre, szykujmy si\u0119 do walki!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 86485,
            "EN": {
              "M": "Sehanine\u0027s will be done!"
            },
            "FR": {
              "M": "Que la volont\u00E9 de Sehanine s\u0027accomplisse !"
            },
            "DE": {
              "M": "Sehanines Wille geschehe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Sehamine non avr\u00E0 speranze!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1H\u00E1gase la voluntad de Sehanine!"
            },
            "PL": {
              "M": "Sehanine, b\u0105d\u017A wola twoja!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 86486,
            "EN": {
              "M": "By all that is good!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pour tout ce qui est bon !"
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr das Gute!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per tutto ci\u00F2 che \u00E8 bene!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por todo lo bueno!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na wszystko, co dobre!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 86487,
            "EN": {
              "M": "In the name of the Seldarine!"
            },
            "FR": {
              "M": "Au nom de la Seldarine !"
            },
            "DE": {
              "M": "Im Namen der Seldarin!"
            },
            "IT": {
              "M": "Nel nome di Seldarine!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1En nombre de los Seldarine!"
            },
            "PL": {
              "M": "W imi\u0119 Seldarine!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 86488,
            "EN": {
              "M": "I will need healing quickly."
            },
            "FR": {
              "M": "Il me faut vite des soins."
            },
            "DE": {
              "M": "Meine Wunden m\u00FCssen versorgt werden. Schnell!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ho bisogno di cure!"
            },
            "ES": {
              "M": "Necesito una curaci\u00F3n r\u00E1pido."
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 uzdrowiciela!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 86489,
            "EN": {
              "M": "Please! Some assistance!"
            },
            "FR": {
              "M": "S\u0027il vous pla\u00EEt ! A l\u0027aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauche hier etwas Hilfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per favore! Qualcuno mi aiuti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por favor! \u00A1Que alguien me ayude!"
            },
            "PL": {
              "M": "B\u0142agam! Pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 86490,
            "EN": {
              "M": "By the gods, here come some more."
            },
            "FR": {
              "M": "Par tous les dieux, en voil\u00E0 encore."
            },
            "DE": {
              "M": "Oh G\u00F6ttin, hier kommen noch mehr."
            },
            "IT": {
              "M": "Per gli dei, ne arrivano altri!"
            },
            "ES": {
              "M": "Por los dioses, a\u00FAn vienen m\u00E1s."
            },
            "PL": {
              "M": "Na bog\u00F3w, jest ich coraz wi\u0119cej."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 86491,
            "EN": {
              "M": "We must fall back!"
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devons battre en retraite !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir m\u00FCssen uns zur\u00FCckziehen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dobbiamo ripiegare!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Debemos retroceder!"
            },
            "PL": {
              "M": "Musimy si\u0119 wycofa\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 86492,
            "EN": {
              "M": "The will of one who is good and right shall stop you."
            },
            "FR": {
              "M": "La volont\u00E9 d\u0027un \u00EAtre bon et vertueux se mettra en travers de votre chemin."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Guten und Rechtschaffenen werden Euch aufhalten."
            },
            "IT": {
              "M": "Il volere di colui che \u00E8 buono e giusto ti fermer\u00E0."
            },
            "ES": {
              "M": "La voluntad de los buenos y los justos te detendr\u00E1."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie zna strachu, kto prawy i m\u0119\u017Cny."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 86493,
            "EN": {
              "M": "I need assistance over here! Cover me!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin d\u0027aide ici ! Couvrez-moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Gebt mir Deckung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ho bisogno di aiuto, qui! Copritemi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito ayuda aqu\u00ED! \u00A1Cubridme!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 pomocy! Os\u0142aniaj mnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 86494,
            "EN": {
              "M": "Hold!"
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez !"
            },
            "DE": {
              "M": "Halt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto!"
            },
            "PL": {
              "M": "Sta\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 86495,
            "EN": {
              "M": "(pained grunt) With my\u2026 last breath, I\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "(grognement de douleur) Avant de rendre... mon dernier souffle, je..."
            },
            "DE": {
              "M": "*R\u00F6chel* Mit meinem ... letzten Atemzug, ich ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Con il mio... ultimo respiro... io..."
            },
            "ES": {
              "M": "Con mi... \u00FAltimo aliento, yo..."
            },
            "PL": {
              "M": "(j\u0119k b\u00F3lu) To ju\u017C... ostatnie... chwile..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 86496,
            "EN": {
              "M": "Why... is everything spinning?"
            },
            "FR": {
              "M": "Pourquoi... est-ce que tout tourne ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Warum dreht sich alles?"
            },
            "IT": {
              "M": "Perch\u00E9... gira tutto?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFPor qu\u00E9... todo me da vueltas?"
            },
            "PL": {
              "M": "Dlaczego... \u015Bwiat wiruje?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 86497,
            "EN": {
              "M": "My magic has failed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ma magie n\u0027a pas fonctionn\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Meine Magie hat versagt!"
            },
            "IT": {
              "M": "La mia magia ha fallito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi magia ha fallado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moja magia zawiod\u0142a!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 86498,
            "EN": {
              "M": "It seems my weapon is of no use here!"
            },
            "FR": {
              "M": "On dirait que mon arme ne sert \u00E0 rien ici !"
            },
            "DE": {
              "M": "Es sieht ganz so aus, als w\u00E4re meine Waffe hier v\u00F6llig nutzlos!"
            },
            "IT": {
              "M": "Sembra che la mia arma sia inutile!"
            },
            "ES": {
              "M": "Creo que mi arma no vale de nada aqu\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Moja bro\u0144 na nic si\u0119 tu nie zda!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 86499,
            "EN": {
              "M": "This way, dear. "
            },
            "FR": {
              "M": "Par ici."
            },
            "DE": {
              "M": "Hier entlang. Kommt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Da questa parte."
            },
            "ES": {
              "M": "Por aqu\u00ED, encanto."
            },
            "PL": {
              "M": "T\u0119dy prosz\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 86500,
            "EN": {
              "M": "Now, what would that be?"
            },
            "FR": {
              "M": "Qu\u0027est-ce que \u00E7a peut bien \u00EAtre ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was kann denn das blo\u00DF sein?"
            },
            "IT": {
              "M": "E quello che cosa sarebbe?"
            },
            "ES": {
              "M": "Vaya, \u00BFqu\u00E9 ser\u00E1 eso?"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak? O co chodzi?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 86501,
            "EN": {
              "M": "We should work together."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions oeuvrer ensemble."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten zusammenarbeiten."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo agire in coppia."
            },
            "ES": {
              "M": "Deber\u00EDamos colaborar."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u015Bmy po\u0142\u0105czy\u0107 si\u0142y."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 86502,
            "EN": {
              "M": "I must get through. Please!"
            },
            "FR": {
              "M": "Il faut que je passe. De gr\u00E2ce !"
            },
            "DE": {
              "M": "Lasst mich durch. Bitte!"
            },
            "IT": {
              "M": "Devo passare. Per favore!"
            },
            "ES": {
              "M": "Tengo que pasar, por favor."
            },
            "PL": {
              "M": "Przepraszam, musz\u0119 przej\u015B\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 86503,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ll see what I can do to get it open."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais voir ce que je peux faire pour l\u0027ouvrir."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde versuchen, es zu \u00F6ffnen."
            },
            "IT": {
              "M": "Vedr\u00F2 cosa posso fare per aprire la serratura."
            },
            "ES": {
              "M": "Ver\u00E9 qu\u00E9 puedo hacer para abrir."
            },
            "PL": {
              "M": "C\u00F3\u017C, spr\u00F3buj\u0119 to jako\u015B otworzy\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 86504,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ll keep my eyes open."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais ouvrir l\u0027oeil."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde meine Augen offen halten."
            },
            "IT": {
              "M": "Terr\u00F2 gli occhi aperti."
            },
            "ES": {
              "M": "Estar\u00E9 ojo avizor."
            },
            "PL": {
              "M": "B\u0119d\u0119 si\u0119 uwa\u017Cnie rozgl\u0105da\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 86505,
            "EN": {
              "M": "Let us move unseen, then."
            },
            "FR": {
              "M": "Il ne faut pas qu\u0027on nous voit."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten versuchen, nicht allzu sehr aufzufallen."
            },
            "IT": {
              "M": "Cerchiamo di non farci scoprire."
            },
            "ES": {
              "M": "As\u00ED pues, avancemos sin que nos vean."
            },
            "PL": {
              "M": "Unikajmy wykrycia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 86506,
            "EN": {
              "M": "Alright, dear."
            },
            "FR": {
              "M": "Tr\u00E8s bien."
            },
            "DE": {
              "M": "Aber klar doch, das mach ich."
            },
            "IT": {
              "M": "Siamo d\u0027accordo."
            },
            "ES": {
              "M": "Claro, encanto."
            },
            "PL": {
              "M": "Bardzo dobrze."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 86507,
            "EN": {
              "M": "I don\u0027t believe I can, dear, sorry."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne crois pas en \u00EAtre capable, d\u00E9sol\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "\u00C4h ... ich glaube, das kann ich nicht. Tut mir Leid."
            },
            "IT": {
              "M": "Non credo di poterlo fare, purtroppo."
            },
            "ES": {
              "M": "No creo que pueda, encanto."
            },
            "PL": {
              "M": "Obawiam si\u0119, \u017Ce nie dam rady."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 86508,
            "EN": {
              "M": "I\u0027m done here."
            },
            "FR": {
              "M": "Termin\u00E9."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin fertig."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho fatto quanto dovevo."
            },
            "ES": {
              "M": "Aqu\u00ED ya he terminado."
            },
            "PL": {
              "M": "I gotowe..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 86509,
            "EN": {
              "M": "This is too much to place on me, dear, I\u0027m sorry."
            },
            "FR": {
              "M": "Tout \u00E7a est trop lourd pour moi, je suis d\u00E9sol\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Es tut mir ja sehr Leid, aber das wird mir jetzt wirklich zuviel."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi spiace, ma non posso portare tutta questa roba."
            },
            "ES": {
              "M": "Demasiada carga para m\u00ED, encanto. Lo siento."
            },
            "PL": {
              "M": "Przykro mi, ale nie ud\u017Awign\u0119 tego wszystkiego."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 86510,
            "EN": {
              "M": "Your will?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous d\u00E9sirez ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja? Was ist?"
            },
            "IT": {
              "M": "Cosa desideri?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQu\u00E9 deseas?"
            },
            "PL": {
              "M": "Czego sobie \u017Cyczysz?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 86511,
            "EN": {
              "M": "Blessed be."
            },
            "FR": {
              "M": "Que Sehanine vous b\u00E9nisse."
            },
            "DE": {
              "M": "Die G\u00F6ttin m\u00F6ge Euch segnen."
            },
            "IT": {
              "M": "Che tu sia benedetto.",
              "F": "Che tu sia benedetta."
            },
            "ES": {
              "M": "Mis bendiciones."
            },
            "PL": {
              "M": "B\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 86512,
            "EN": {
              "M": "By Sehanine, I should say so!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par Sehanine, ah \u00E7a oui !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bei Sehanine, so sei es."
            },
            "IT": {
              "M": "Per Sehamine, direi proprio di s\u00EC!"
            },
            "ES": {
              "M": "Por Sehanine, \u00A1claro que s\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na Sehanine, naturalnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 86513,
            "EN": {
              "M": "I don\u0027t think so."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne pense pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Wohl kaum."
            },
            "IT": {
              "M": "Non credo proprio."
            },
            "ES": {
              "M": "No lo creo."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie wydaje mi si\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 86514,
            "EN": {
              "M": "Hold on a minute."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez une minute."
            },
            "DE": {
              "M": "Halt! Einen Moment mal."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "Alto un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Zaczekaj chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 86515,
            "EN": {
              "M": "On a journey there must always be time to rest."
            },
            "FR": {
              "M": "Pendant un voyage, il faut toujours s\u0027arr\u00EAter un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Man sollte sich ab und zu eine Rast g\u00F6nnen, wenn man auf Reisen geht."
            },
            "IT": {
              "M": "Durante un viaggio deve esserci il momento del riposo."
            },
            "ES": {
              "M": "En un viaje siempre ha de haber tiempo para descansar."
            },
            "PL": {
              "M": "Podczas ka\u017Cdej podr\u00F3\u017Cy przychodzi czas na odpoczynek."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 86516,
            "EN": {
              "M": "Well, this is certainly one way of not getting anywhere, isn\u0027t it?"
            },
            "FR": {
              "M": "Bien, je suis s\u00FBre que ce n\u0027est pas \u00E7a qui va nous faire avancer."
            },
            "DE": {
              "M": "Nun, wenn wir so weitermachen, kommen wir sicher nirgendwo hin."
            },
            "IT": {
              "M": "Beh, in questo modo non andremo certo da nessuna parte, sai?"
            },
            "ES": {
              "M": "Bueno, \u00E9sta es la mejor manera de no conseguir llegar a ning\u00FAn sitio, \u00BFverdad?"
            },
            "PL": {
              "M": "W ten spos\u00F3b daleko nie zajdziemy, prawda?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 86517,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ll miss you, dear one."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous me manquerez."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr werdet mir sehr fehlen."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi mancherai..."
            },
            "ES": {
              "M": "Te echar\u00E9 de menos, encanto."
            },
            "PL": {
              "M": "B\u0119dzie mi ciebie brakowa\u0142o."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 86518,
            "EN": {
              "M": "I thank you, truly."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vous remercie sinc\u00E8rement."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich danke Euch, von ganzem Herzen."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti ringrazio di cuore."
            },
            "ES": {
              "M": "Te lo agradezco, de verdad."
            },
            "PL": {
              "M": "Pi\u0119kne dzi\u0119ki."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 86519,
            "EN": {
              "M": "Takasi! Oh, please do excuse my elven."
            },
            "FR": {
              "M": "Takasi ! Oh, veuillez excuser mon langage."
            },
            "DE": {
              "M": "Takasi! Oh, verzeiht mein Elfisch."
            },
            "IT": {
              "M": "Takasi! Oh, scusa il mio elfico..."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Takasi! Oh, perdona mi \u00E9lfico, por favor."
            },
            "PL": {
              "M": "Takasi! Och, przepraszam, znowu kln\u0119 po elficku..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 86520,
            "EN": {
              "M": "The gods would be pleased today!"
            },
            "FR": {
              "M": "Les dieux vont se r\u00E9jouir aujourd\u0027hui !"
            },
            "DE": {
              "M": "Die G\u00F6tter werden frohlocken!"
            },
            "IT": {
              "M": "Oggi gli dei saranno soddisfatti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Hoy los dioses estar\u00E1n complacidos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Bogowie b\u0119d\u0105 zadowoleni!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 86521,
            "EN": {
              "M": "If I might say something, dear?"
            },
            "FR": {
              "M": "Puis-je dire quelque chose ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Darf ich etwas sagen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Posso dire una parola?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFPuedo decirte algo, encanto?"
            },
            "PL": {
              "M": "Mog\u0119 co\u015B wtr\u0105ci\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86522,
            "EN": {
              "M": "That makes sense to me."
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a me para\u00EEt \u00EAtre une bonne id\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Das macht Sinn."
            },
            "IT": {
              "M": "Direi che la cosa ha un senso."
            },
            "ES": {
              "M": "Tiene sentido."
            },
            "PL": {
              "M": "Brzmi sensownie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86523,
            "EN": {
              "M": "I\u2026 do not think that is such a good idea."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne suis pas s\u00FBre que ce soit une bonne id\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich ... ich finde diese Idee nicht so gut."
            },
            "IT": {
              "M": "Io... Non credo che sia una buona idea."
            },
            "ES": {
              "M": "No... no creo que sea una buena idea."
            },
            "PL": {
              "M": "To chyba... nie jest najlepszy pomys\u0142."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 86524,
            "EN": {
              "M": "In the name of Sehanine Moonbow, I swear that you shall not survive the day!"
            },
            "FR": {
              "M": "Au nom de Sehanine Lunarc, je vous jure que vous ne passerez pas la journ\u00E9e !"
            },
            "DE": {
              "M": "Im Namen Sehanine Mondbogens, ich schw\u00F6re, dass Ihr diesen Tag nicht lebend \u00FCberstehen werdet!"
            },
            "IT": {
              "M": "Nel nome di Sehamine Moonbow, giur\u00F2 che non vedrai la fine di questa giornata!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1En nombre de Sehanine Lunarco, juro que no pasar\u00E1s de este d\u00EDa!"
            },
            "PL": {
              "M": "Kln\u0119 si\u0119 na Sehanine Ksi\u0119\u017Cycowy \u0141uk, \u017Ce nie do\u017Cyjesz jutra!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2linuf_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "499d77a7-cd08-4ae6-a117-14593c085284",
      "Index": 4,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Renamed: Mischa Waymeet. Completed and made into player soundset. Copy",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Mischa_Waymeet",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 3818,
        "EN": {
          "M": "Female, Adventurer, Paladin of Mystra",
          "F": "Mischa Waymeet"
        },
        "FR": {
          "M": "Mischa Waymeet"
        },
        "DE": {
          "M": "Mischa Wegtreff"
        },
        "IT": {
          "M": "Mischa Waymeet"
        },
        "ES": {
          "M": "Mischa Encrucijada"
        },
        "PL": {
          "M": "Mischa Waymeet"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx0mishf",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 76288,
            "EN": {
              "M": "For the glory of Mystra, attack! "
            },
            "FR": {
              "M": "Pour la gloire de Mystra, \u00E0 l\u0027attaque !"
            },
            "DE": {
              "M": "Zum Ruhme Mystras, greift an!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per la gloria di Mystra, all\u0027attacco!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Al ataque, por la gloria de Mystra!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na chwa\u0142\u0119 Mystry! Do ataku!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 76289,
            "EN": {
              "M": "There will be justice!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pour la justice !"
            },
            "DE": {
              "M": "Die Gerechtigkeit wird siegen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Giustizia sar\u00E0 fatta!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Que se haga Justicia!"
            },
            "PL": {
              "M": "Sprawiedliwo\u015B\u0107 zwyci\u0119\u017Cy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 76290,
            "EN": {
              "M": "Have at you!"
            },
            "FR": {
              "M": "Voil\u00E0 pour vous !"
            },
            "DE": {
              "M": "En garde!"
            },
            "IT": {
              "M": "In guardia!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1En guardia!"
            },
            "PL": {
              "M": "A masz!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 76291,
            "EN": {
              "M": "Mystra grant me strength!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mystra me donne la force !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mystra gew\u00E4hre mir St\u00E4rke!"
            },
            "IT": {
              "M": "Che Mystra mi dia la forza!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mystra, dame fuerzas!"
            },
            "PL": {
              "M": "Mystra dodaje mi si\u0142!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 76292,
            "EN": {
              "M": "I need healing!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin de soins !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauche Heilung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ho bisogno di cure!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito curaci\u00F3n!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 leczenia!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 76293,
            "EN": {
              "M": "I can\u0027t do this on my own!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je n\u0027y arriverai pas sans aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Das schaff ich nicht allein!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso farcela da solo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No puedo hacer esto sin ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie poradz\u0119 sobie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Look! Evil creatures to smite! Let\u0027s go attack!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Let us press onwards and die in glorious battle!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Dare you face me evil creature? I bet you don\u0027t!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Guard me as we fight, and I will do the same for you!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Hold you ground!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "I can feel Mystra\u0027s arms reaching out to embrace me..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "Text": {
            "Index": 76300,
            "EN": {
              "M": "Mystra, save me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mystra, sauve moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mystra, rette mich!"
            },
            "IT": {
              "M": "Mystra, salvami!"
            },
            "ES": {
              "M": "Mystra, \u00A1s\u00E1lvame!"
            },
            "PL": {
              "M": "Mystro, ocal mnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Ohh...poison creeping throgh my veins."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Mystra must have not wanted that to work."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "My sword may have failed me, but my faith remains strong!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Come! Follow me!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Look over here! Quickly."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "All of us should come together at once."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Please move over, won\u0027t you?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Hmm, this won\u0027t open, does anyone have a knock spell?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "I don\u0027t see anything around, but maybe you might!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Even though this seems to call for stealth, I think we should charge ahead!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Of course I can do that."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Of course I can do that. Well, actually I can\u0027t, I\u0027m sorry."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "I\u0027m finished."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Ouch. This is as heavy as I imagine the weight of a guilty conscious would be."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Yes?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 76301,
            "EN": {
              "M": "Greetings, friend."
            },
            "FR": {
              "M": "Bonjour mon ami.",
              "F": "Bonjour mon amie."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich gr\u00FC\u00DFe Euch."
            },
            "IT": {
              "M": "Salve, amico."
            },
            "ES": {
              "M": "Saludos, camarada."
            },
            "PL": {
              "M": "Witaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 76302,
            "EN": {
              "M": "Of course."
            },
            "FR": {
              "M": "Bien s\u00FBr."
            },
            "DE": {
              "M": "Nat\u00FCrlich."
            },
            "IT": {
              "M": "Ma certo."
            },
            "ES": {
              "M": "Por supuesto."
            },
            "PL": {
              "M": "Oczywi\u015Bcie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 76303,
            "EN": {
              "M": "No. "
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No."
            },
            "ES": {
              "M": "No."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s stop for a moment."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Can we stop for a while? I need to perform my devotions."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Surely there\u0027s some evil out there we could be smiting."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 76304,
            "EN": {
              "M": "Fare you well, and may the Lady watch over you."
            },
            "FR": {
              "M": "Adieu, et que la Dame veille sur vous."
            },
            "DE": {
              "M": "Lebt wohl, und m\u00F6ge die Dame \u00FCber Euch wachen."
            },
            "IT": {
              "M": "Addio! E che la Signora vegli su di te."
            },
            "ES": {
              "M": "Adi\u00F3s, y que la Dama te proteja."
            },
            "PL": {
              "M": "\u017Begnaj. Niech Pani ma ci\u0119 w swojej opiece."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "May Mystra bless you for your kindness."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "May Mystra condemn it to the bleakest hell."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 76306,
            "EN": {
              "M": "For glory and honor!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pour la gloire et l\u0027honneur !"
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr Ruhm und Ehre!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per la gloria e per l\u0027onore!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Gloria y honor!"
            },
            "PL": {
              "M": "Za chwa\u0142\u0119 i honor!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 76307,
            "EN": {
              "M": "Wait, I have something to say to you."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez, j\u0027ai quelque chose \u00E0 vous dire."
            },
            "DE": {
              "M": "Wartet! Ich muss Euch etwas sagen."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta, ho qualcosa da dirti."
            },
            "ES": {
              "M": "Un momento; tengo algo que decir."
            },
            "PL": {
              "M": "Czekaj. Chc\u0119 ci co\u015B powiedzie\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Yes! That\u0027s a splendid idea."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Yes! That\u0027s a wonderful idea....I think!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 76308,
            "EN": {
              "M": "I don\u0027t want to have to hurt you!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne veux pas avoir \u00E0 vous faire du mal !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich w\u00FCrde Euch ungern verletzen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non costringermi a farti del male!"
            },
            "ES": {
              "M": "No quiero tener que hacerte da\u00F1o."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie chc\u0119 ci\u0119 skrzywdzi\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0mishf_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "4f60bde1-231a-4a8f-9564-ab51c1004612",
      "Index": 8,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Dorna Trapspringer",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Dorna_Trapspringer",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 3815,
        "EN": {
          "M": "Female, Adventurer, Tough Thief",
          "F": "Dorna Trapspringer"
        },
        "FR": {
          "M": "Dorna Prisepi\u00E8ge"
        },
        "DE": {
          "M": "Dorna Fallenspringer"
        },
        "IT": {
          "M": "Dorna Trapspringer"
        },
        "ES": {
          "M": "Dorna Saltatrampas"
        },
        "PL": {
          "M": "Dorna Trapspringer"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx0dornf",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 76155,
            "EN": {
              "M": "For honor and glory!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pour l\u0027honneur et la gloire !"
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr Ruhm und Ehre!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per l\u0027onore e la gloria!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Gloria y honor!"
            },
            "PL": {
              "M": "Za honor i zwyci\u0119stwo"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 76157,
            "EN": {
              "M": "By the blood of the All-Father!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par le sang du patriarche !"
            },
            "DE": {
              "M": "Beim Blut des Allvaters!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per il sangue degli dei!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por la sangre del Dios Padre!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na krew Wszechojca!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 76158,
            "EN": {
              "M": "Fall before me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous allez tomber !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ergebt Euch!"
            },
            "IT": {
              "M": "Prostrati davanti a me!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Caed ante m\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Padnij przede mn\u0105!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 76159,
            "EN": {
              "M": "I need to be healed!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin de soins !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauche einen Heiler!"
            },
            "IT": {
              "M": "Devo essere guarito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito que me curen!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 leczenia!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 76160,
            "EN": {
              "M": "Give me a hand here!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin d\u0027aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Helft mir hier mal!"
            },
            "IT": {
              "M": "Datemi una mano quaggi\u00F9!"
            },
            "ES": {
              "M": "Que alguien me eche una mano aqu\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Podaj mi r\u0119k\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 76161,
            "EN": {
              "M": "There, up ahead."
            },
            "FR": {
              "M": "L\u00E0, devant."
            },
            "DE": {
              "M": "Da vorne!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ecco, lass\u00F9."
            },
            "ES": {
              "M": "Justo all\u00ED..."
            },
            "PL": {
              "M": "Tam, z przodu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 76162,
            "EN": {
              "M": "We must get out of here!"
            },
            "FR": {
              "M": "Il faut sortir d\u0027ici !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir m\u00FCssen hier raus!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dobbiamo andarcene da qui!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Hemos de salir de aqu\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Musimy si\u0119 st\u0105d wydosta\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 76163,
            "EN": {
              "M": "Is that all you\u0027ve got?"
            },
            "FR": {
              "M": "Quoi, c\u0027est tout ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ist das alles, was Ihr drauf habt?"
            },
            "IT": {
              "M": "Tutto qui, quello che hai?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFEsto es todo lo que tienes?"
            },
            "PL": {
              "M": "To wszystko, na co ci\u0119 sta\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 76164,
            "EN": {
              "M": "Watch my back!"
            },
            "FR": {
              "M": "Gardez-moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Gebt mir R\u00FCckendeckung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Guardami le spalle!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1C\u00FAbreme la espalda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Os\u0142aniaj mnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 76165,
            "EN": {
              "M": "Stay here and don\u0027t move."
            },
            "FR": {
              "M": "Restez ici et ne bougez pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Bleibt hier und bewegt Euch nicht."
            },
            "IT": {
              "M": "Resta qui e non muoverti."
            },
            "ES": {
              "M": "Quedaos aqu\u00ED y no os mov\u00E1is."
            },
            "PL": {
              "M": "Zosta\u0144 tu i nigdzie nie odchod\u017A."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 76172,
            "EN": {
              "M": "If you\u0027re going to do something, do it fast!"
            },
            "FR": {
              "M": "Si vous comptez faire quelque chose, c\u0027est le moment !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn Ihr etwas unternehmen wollt, dann bitte jetzt gleich!"
            },
            "IT": {
              "M": "Se pensi di fare qualcosa, falla alla svelta!"
            },
            "ES": {
              "M": "Si has de hacer algo, \u00A1que sea r\u00E1pido!"
            },
            "PL": {
              "M": "Je\u015Bli zamierzasz co\u015B zrobi\u0107, zr\u00F3b to szybko!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 76174,
            "EN": {
              "M": "Ah, Poison!  I should have known..."
            },
            "FR": {
              "M": "Ah, du poison ! J\u0027aurais d\u00FB m\u0027en douter..."
            },
            "DE": {
              "M": "Ah, Gift! Ich h\u00E4tte es wissen sollen ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Ah, veleno! Dovevo immaginarmelo..."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ah, veneno! Tendr\u00EDa que haberlo supuesto..."
            },
            "PL": {
              "M": "Ach, trucizna! Mo\u017Cna si\u0119 by\u0142o domy\u015Ble\u0107..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 76175,
            "EN": {
              "M": "What? Now my magic is failing?"
            },
            "FR": {
              "M": "Quoi ? Ma magie a \u00E9chou\u00E9 ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was? Meine Magie versagt?"
            },
            "IT": {
              "M": "Cosa? Ora la mia magia non funziona?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQu\u00E9? \u00BFY ahora me falla la magia?"
            },
            "PL": {
              "M": "Co? Moja magia zawodzi?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 76176,
            "EN": {
              "M": "My weapon cannot hurt this one!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon arme n\u0027arrive pas \u00E0 l\u0027entamer !"
            },
            "DE": {
              "M": "Meine Waffe bewirkt hier nichts!"
            },
            "IT": {
              "M": "La mia arma non riesce a ferire questo nemico!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi arma no le hace da\u00F1o!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moja bro\u0144 nic tu nie zdzia\u0142a."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 76177,
            "EN": {
              "M": "Follow me closely, now."
            },
            "FR": {
              "M": "Suivez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Bleibt jetzt dicht hinter mir."
            },
            "IT": {
              "M": "Seguimi da vicino, ora."
            },
            "ES": {
              "M": "Detr\u00E1s de m\u00ED, venga."
            },
            "PL": {
              "M": "Id\u017A tu\u017C za mn\u0105."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 76178,
            "EN": {
              "M": "Hmm. Found something."
            },
            "FR": {
              "M": "Hmm. J\u0027ai trouv\u00E9 quelque chose."
            },
            "DE": {
              "M": "Hmm. Ich hab was gefunden."
            },
            "IT": {
              "M": "Hmm. Ho trovato qualcosa."
            },
            "ES": {
              "M": "Mmmh. He encontrado algo."
            },
            "PL": {
              "M": "Hmmm. Co\u015B znalaz\u0142am."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 76179,
            "EN": {
              "M": "We should stick together, here."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions restez group\u00E9s."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten hier zusammenbleiben."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo rimanere fianco a fianco, qui."
            },
            "ES": {
              "M": "Aqu\u00ED deber\u00EDamos ir juntos."
            },
            "PL": {
              "M": "Teraz powinni\u015Bmy trzyma\u0107 si\u0119 razem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 76180,
            "EN": {
              "M": "Please, let me through."
            },
            "FR": {
              "M": "Laissez-moi passer s\u0027il vous pla\u00EEt."
            },
            "DE": {
              "M": "Bitte lasst mich vorbei."
            },
            "IT": {
              "M": "Scusa, fammi passare."
            },
            "ES": {
              "M": "D\u00E9jame pasar, por favor."
            },
            "PL": {
              "M": "Prosz\u0119, przepu\u015B\u0107 mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 76181,
            "EN": {
              "M": "Allow me."
            },
            "FR": {
              "M": "Permettez."
            },
            "DE": {
              "M": "Darf ich?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ci penso io."
            },
            "ES": {
              "M": "Con permiso."
            },
            "PL": {
              "M": "Pozw\u00F3l."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 76182,
            "EN": {
              "M": "Let me see\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Voyons voir..."
            },
            "DE": {
              "M": "Lasst mich mal sehen ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Vediamo..."
            },
            "ES": {
              "M": "Veamos..."
            },
            "PL": {
              "M": "Niech zobacz\u0119..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 76183,
            "EN": {
              "M": "Where the shadow goes, so do I."
            },
            "FR": {
              "M": "Une ombre dans les ombres, je serai."
            },
            "DE": {
              "M": "Wohin die Schatten gehen, gehe auch ich."
            },
            "IT": {
              "M": "Dove vanno le ombre, l\u00E0 ci sono anch\u0027io."
            },
            "ES": {
              "M": "Voy donde vaya la sombra."
            },
            "PL": {
              "M": "Gdzie cienie pod\u0105\u017C\u0105, tam i ja si\u0119 udam."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 76184,
            "EN": {
              "M": "Indeed."
            },
            "FR": {
              "M": "Absolument."
            },
            "DE": {
              "M": "In der Tat."
            },
            "IT": {
              "M": "Proprio cos\u00EC."
            },
            "ES": {
              "M": "Y tanto."
            },
            "PL": {
              "M": "W istocie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 76185,
            "EN": {
              "M": "I can\u0027t do that."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Das kann ich nicht tun."
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso farlo."
            },
            "ES": {
              "M": "No puedo hacerlo."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie mog\u0119 tego zrobi\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 76186,
            "EN": {
              "M": "All done here."
            },
            "FR": {
              "M": "Et voil\u00E0."
            },
            "DE": {
              "M": "Ist erledigt."
            },
            "IT": {
              "M": "Qui \u00E8 tutto a posto."
            },
            "ES": {
              "M": "Todo listo aqu\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Za\u0142atwione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 76187,
            "EN": {
              "M": "I can\u0027t carry that. We\u0027ll have to leave something behind."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux pas porter \u00E7a. Nous devons abandonner quelque chose."
            },
            "DE": {
              "M": "Das kann ich nicht tragen. Wir m\u00FCssen etwas zur\u00FCcklassen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso trasportare anche questo. Dovr\u00F2 lasciare a terra qualcosa."
            },
            "ES": {
              "M": "No puedo llevar esto. Tendremos que prescindir de algo."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie unios\u0119 tego. Musimy si\u0119 czego\u015B pozby\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 76188,
            "EN": {
              "M": "What now?"
            },
            "FR": {
              "M": "Quoi encore ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Und was jetzt?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ora cosa c\u0027\u00E8?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFY ahora qu\u00E9?"
            },
            "PL": {
              "M": "Co teraz?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 76189,
            "EN": {
              "M": "Well met."
            },
            "FR": {
              "M": "Bonjour."
            },
            "DE": {
              "M": "Seid gegr\u00FC\u00DFt."
            },
            "IT": {
              "M": "Ben trovato."
            },
            "ES": {
              "M": "Te doy la bienvenida."
            },
            "PL": {
              "M": "Co za spotkanie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 76190,
            "EN": {
              "M": "Yes, of course."
            },
            "FR": {
              "M": "Oui, bien s\u00FBr."
            },
            "DE": {
              "M": "Ja, nat\u00FCrlich."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC, certo."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED, por supuesto."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak, oczywi\u015Bcie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 76191,
            "EN": {
              "M": "Certainly not."
            },
            "FR": {
              "M": "Certainement pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Auf keinen Fall."
            },
            "IT": {
              "M": "Certo che no."
            },
            "ES": {
              "M": "Seguro que no."
            },
            "PL": {
              "M": "Na pewno nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 76192,
            "EN": {
              "M": "Stop right there!"
            },
            "FR": {
              "M": "Stop !"
            },
            "DE": {
              "M": "Haltet ein!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fermo dove sei!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto ah\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Zatrzyma\u0107 si\u0119 tutaj!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 76193,
            "EN": {
              "M": "I believe we should rest soon."
            },
            "FR": {
              "M": "Je pense que nous devrions nous reposer."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich glaube, wir sollten bald eine Pause einlegen."
            },
            "IT": {
              "M": "Penso che dovremmo riposare."
            },
            "ES": {
              "M": "Creo que deber\u00EDamos descansar pronto."
            },
            "PL": {
              "M": "Mam nadziej\u0119, \u017Ce nied\u0142ugo odpoczniemy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 76194,
            "EN": {
              "M": "I don\u0027t see what we\u0027re accomplishing sitting around like this."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne comprends pas pourquoi nous restons ici."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich wei\u00DF nicht, was es uns bringt, hier herumzusitzen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non vedo cosa concluderemo rimanendo seduti qui."
            },
            "ES": {
              "M": "No veo qu\u00E9 vamos a conseguir sentados aqu\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie wiem, do czego mo\u017Cemy doj\u015B\u0107, siedz\u0105c tutaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 76195,
            "EN": {
              "M": "Perhaps we\u0027ll meet again."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous nous reverrons peut-\u00EAtre."
            },
            "DE": {
              "M": "Vielleicht werden wir uns ja mal wieder sehen."
            },
            "IT": {
              "M": "Forse ci rincontreremo."
            },
            "ES": {
              "M": "Igual nos volvemos a ver."
            },
            "PL": {
              "M": "Mo\u017Ce si\u0119 jeszcze spotkamy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 76196,
            "EN": {
              "M": "I appreciate that."
            },
            "FR": {
              "M": "Merci, j\u0027appr\u00E9cie."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich wei\u00DF das zu sch\u00E4tzen."
            },
            "IT": {
              "M": "Questo lo apprezzo."
            },
            "ES": {
              "M": "Te lo agradezco."
            },
            "PL": {
              "M": "Doceniam to."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 76198,
            "EN": {
              "M": "By Clangeddin\u0027s beard!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par la barbe de Clangeddin !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bei Clangeddins Bart!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per la barba di Clangeddin!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por las barbas de Clangeddin!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na brod\u0119 Clangeddina!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 76199,
            "EN": {
              "M": "I knew this would go well!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je savais que \u00E7a se passerait bien !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich wusste, dass es gutgehen w\u00FCrde!"
            },
            "IT": {
              "M": "Lo sapevo che sarebbe andata bene!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Sab\u00EDa que esto ir\u00EDa bien!"
            },
            "PL": {
              "M": "Musia\u0142o si\u0119 uda\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 76200,
            "EN": {
              "M": "Hold on a minute, I have a suggestion."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez une minute, j\u0027ai une suggestion."
            },
            "DE": {
              "M": "Wartet einen Augenblick. Ich h\u00E4tte einen Vorschlag zu machen."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo, ho un\u0027idea."
            },
            "ES": {
              "M": "Un segundo, tengo una sugerencia que hacer."
            },
            "PL": {
              "M": "Poczekaj chwilk\u0119, mam propozycj\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 76201,
            "EN": {
              "M": "Hmm.. That may work."
            },
            "FR": {
              "M": "Hmm... \u00E7a peut marcher."
            },
            "DE": {
              "M": "Hmm. Das k\u00F6nnte funktionieren."
            },
            "IT": {
              "M": "Hmm... Potrebbe funzionare."
            },
            "ES": {
              "M": "Hmm... Puede que funcione."
            },
            "PL": {
              "M": "Hmmm... To mo\u017Ce si\u0119 uda\u0107"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 76202,
            "EN": {
              "M": "That won\u0027t work."
            },
            "FR": {
              "M": "Non, \u00E7a ne marchera pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Das wird nicht funktionieren."
            },
            "IT": {
              "M": "Non funzioner\u00E0."
            },
            "ES": {
              "M": "Eso no funcionar\u00E1."
            },
            "PL": {
              "M": "To si\u0119 nie uda."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 76203,
            "EN": {
              "M": "Berronar help me, I\u0027ll strike you down where you stand."
            },
            "FR": {
              "M": "Que Berronar me vienne en aide, je vous terrasserai."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde Euch auf der Stelle niederstrecken, so wahr mir Berronar helfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Che Berronar mi aiuti, ti abbatter\u00F2 l\u00EC dove ti trovi."
            },
            "ES": {
              "M": "Que Berronar me ayude. Te dejar\u00E9 tieso aqu\u00ED mismo."
            },
            "PL": {
              "M": "Z pomoc\u0105 Beroonara powal\u0119 ci\u0119 jednym ciosem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0dornf_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "99cc84cd-c88a-4517-9dc4-92d93fa12da9",
      "Index": 1,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Renamed: Katriana. Made into complete PC soundset. Copy",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Katriana",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 3821,
        "EN": {
          "M": "Female, Impatient",
          "F": "Katriana"
        },
        "FR": {
          "M": "Katriana"
        },
        "DE": {
          "M": "Katriana"
        },
        "IT": {
          "M": "Katriana"
        },
        "ES": {
          "M": "Katriana"
        },
        "PL": {
          "M": "Katriana"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx0katrf",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 76267,
            "EN": {
              "M": "Lay them low!  Attack!"
            },
            "FR": {
              "M": "Abattez-les ! A l\u0027attaque !"
            },
            "DE": {
              "M": "Macht sie fertig! Angriff!"
            },
            "IT": {
              "M": "Sterminateli! All\u0027attacco!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Abatidlos! \u00A1Al ataque!"
            },
            "PL": {
              "M": "Przycisn\u0105\u0107 ich! Do ataku!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 76268,
            "EN": {
              "M": "Mess with me, will you?"
            },
            "FR": {
              "M": "On me cherche des noises ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr wollt Euch also mit mir anlegen, ja?"
            },
            "IT": {
              "M": "Vuoi davvero misurarti con me?"
            },
            "ES": {
              "M": "M\u00E9tete conmigo, \u00BFquieres?"
            },
            "PL": {
              "M": "Chcesz ze mn\u0105 zadrze\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 76269,
            "EN": {
              "M": "That\u0027s it - you\u0027re dead! "
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est bon, vous l\u0027aurez voulu !"
            },
            "DE": {
              "M": "Das war\u0027s! Schreibt Euer Testament!"
            },
            "IT": {
              "M": "Basta cos\u00EC... sei morto!"
            },
            "ES": {
              "M": "Se acab\u00F3... \u00A1Ha llegado tu fin!"
            },
            "PL": {
              "M": "Do\u015B\u0107 tego - ju\u017C nie \u017Cyjesz!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 76271,
            "EN": {
              "M": "I could use some healing here!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027aurais besoin de soins !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich k\u00F6nnte hier ein wenig Heilung brauchen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ho proprio bisogno di cure!"
            },
            "ES": {
              "M": "Me vendr\u00EDa bien algo de curaci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Mog\u0142abym si\u0119 teraz uleczy\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 76272,
            "EN": {
              "M": "Give me some back-up, damn it!"
            },
            "FR": {
              "M": "Aidez-moi bon sang !"
            },
            "DE": {
              "M": "Helft mir, verdammt noch mal!"
            },
            "IT": {
              "M": "Copritemi le spalle, dannazione!"
            },
            "ES": {
              "M": "Dadme alg\u00FAn apoyo, maldita sea."
            },
            "PL": {
              "M": "A niech to! Potrzebuj\u0119 wsparcia!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "This looks like trouble."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "It\u0027s too much, get out of here!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Why don\u0027t you save us both some time and start begging now!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "I need you by my side."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Stop here for a moment!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Oh...damn!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "It\u0027s poison...damn!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Hey...what? You distracted me!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "OK, this is not going to work."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "This way!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "What\u0027s this?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Fall in here."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "One side, one side!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "I need this open."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Look around."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Shh! We need to be quiet."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Got it, no problem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Can\u0027t do it chief."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "All done."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Oooh, my knees are buckling."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Hmm?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 76280,
            "EN": {
              "M": "Hullo there, friend."
            },
            "FR": {
              "M": "Bonjour, l\u0027ami.",
              "F": "Bonjour, l\u0027amie."
            },
            "DE": {
              "M": "Hallo."
            },
            "IT": {
              "M": "Salute a te, amico."
            },
            "ES": {
              "M": "Hola, camarada."
            },
            "PL": {
              "M": "Witaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 76281,
            "EN": {
              "M": "Indeed."
            },
            "FR": {
              "M": "Absolument."
            },
            "DE": {
              "M": "In der Tat."
            },
            "IT": {
              "M": "Proprio cos\u00EC."
            },
            "ES": {
              "M": "Y tanto."
            },
            "PL": {
              "M": "W istocie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 76282,
            "EN": {
              "M": "Not on your life."
            },
            "FR": {
              "M": "Jamais de la vie."
            },
            "DE": {
              "M": "Kommt nicht in Frage."
            },
            "IT": {
              "M": "Non se ne parla nemmeno."
            },
            "ES": {
              "M": "Ni lo sue\u00F1es."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie za twego \u017Cycia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Stop!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "OK. We all need rest now."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "We. Are. Wasting. Time."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 76283,
            "EN": {
              "M": "Travel well."
            },
            "FR": {
              "M": "Bon voyage."
            },
            "DE": {
              "M": "Gute Reise."
            },
            "IT": {
              "M": "Buon viaggio."
            },
            "ES": {
              "M": "Buen viaje."
            },
            "PL": {
              "M": "Szerokiej drogi."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Thanks!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Sweet merciful crap!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 76284,
            "EN": {
              "M": "Hah! Excellent!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ha ! Excellent !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ha! Ausgezeichnet!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ah! Eccellente!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ja! \u00A1Excelente!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ha! Doskonale!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 76285,
            "EN": {
              "M": "Listen to me for a minute."
            },
            "FR": {
              "M": "Ecoutez-moi une minute."
            },
            "DE": {
              "M": "H\u00F6rt mir mal einen Augenblick zu."
            },
            "IT": {
              "M": "Ascoltami un istante."
            },
            "ES": {
              "M": "Un momento. Tengo algo que decir."
            },
            "PL": {
              "M": "Pos\u0142uchaj mnie przez chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "Yeah, sounds good."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": null,
            "EN": {
              "M": "No, won\u0027t work."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 76286,
            "EN": {
              "M": "When I\u0027m done even the buzzards won\u0027t want you."
            },
            "FR": {
              "M": "M\u00EAme les vautours ne voudront pas de ce qui va rester de vous."
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn ich fertig bin, werden nicht mal die Geier mehr von Euch fressen wollen."
            },
            "IT": {
              "M": "Quando avr\u00F2 finito, neanche gli avvoltoi ti vorranno mangiare."
            },
            "ES": {
              "M": "Cuando termine, no te querr\u00E1n ni los buitres."
            },
            "PL": {
              "M": "Jak sko\u0144cz\u0119, nawet myszo\u0142\u00F3w ci\u0119 nie tknie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0katrf_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "3a38fde4-6aca-42b6-87c6-91053cfc512e",
      "Index": 3,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Renamed Elf, Female Noble, Made into player soundset (is unused Malthia Drammar from SoU) Copy",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Malthia_Drammar",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 3817,
        "EN": {
          "M": "Female, Noble Mystra Wizard",
          "F": "Elf, Female, Noble"
        },
        "FR": {
          "M": "Elfe, femelle, noble"
        },
        "DE": {
          "M": "Elfin, Adlige"
        },
        "IT": {
          "M": "Elfo, femmina, nobile"
        },
        "ES": {
          "M": "Elfa, noble"
        },
        "PL": {
          "M": "Elf, kobieta, szlachcianka"
        }
      },
      "Gender": "Female",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx0maltf",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 10099,
            "EN": {
              "M": "Trust in Mystra and bring them down!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ayez foi en Mystra et abattez-les !"
            },
            "DE": {
              "M": "Vertraut Mystra und streckt sie nieder!"
            },
            "IT": {
              "M": "Abbi fede in Mystra e abbattili!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Fe en Mystra y a por ellos!"
            },
            "PL": {
              "M": "W imi\u0119 Mystry - na nich!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 10100,
            "EN": {
              "M": "My art will bring you low."
            },
            "FR": {
              "M": "Tu succomberas devant mon art."
            },
            "DE": {
              "M": "Meine K\u00FCnste werden Euch niederstrecken."
            },
            "IT": {
              "M": "La mia arte avr\u00E0 la meglio su di te."
            },
            "ES": {
              "M": "Mi arte te doblegar\u00E1."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie masz szans wobec mej pot\u0119gi!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 10101,
            "EN": {
              "M": "You will rue the day you invited my attack!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous allez regretter le jour o\u00F9 vous m\u0027avez provoqu\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr werdet den Tag bedauern, an dem Ihr meinen Zorn herausgefordert habt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Rimpiangerai di aver attirato su di te il mio attacco!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Lamentar\u00E1s el d\u00EDa en que me hiciste atacar!"
            },
            "PL": {
              "M": "Po\u017Ca\u0142ujesz dnia, w kt\u00F3rym si\u0119 spotkali\u015Bmy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 10102,
            "EN": {
              "M": "Prepare to face the judgement of Mystra!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pr\u00E9parez-vous \u00E0 affronter le jugement de Mystra !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bereitet Euch darauf vor, vor das Gericht Mystras zu treten!"
            },
            "IT": {
              "M": "Preparati ad affrontare il giudizio di Mystra!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Prep\u00E1rate a que te juzgue Mystra!"
            },
            "PL": {
              "M": "Przygotuj si\u0119 na s\u0105d Mystry!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 10103,
            "EN": {
              "M": "Mystra, send your healing power to me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mystra, accordez-moi vos pouvoirs de gu\u00E9rison !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mystra, schickt mir Eure heilenden Kr\u00E4fte!"
            },
            "IT": {
              "M": "Mystra, invia il tuo potere curativo su di me!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mystra, dame tu poder curativo!"
            },
            "PL": {
              "M": "Mystro, ulecz me rany!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 10104,
            "EN": {
              "M": "Help! Help!"
            },
            "FR": {
              "M": "A l\u0027aide ! A l\u0027aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Hilfe! Hilfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aiuto! Aiuto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ayuda! \u00A1Ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Pomocy! Pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 10105,
            "EN": {
              "M": "There they are! We\u0027ll easily destroy them."
            },
            "FR": {
              "M": "Les voil\u00E0 ! Nous les d\u00E9truirons facilement."
            },
            "DE": {
              "M": "Da sind sie ja! Wir werden sie m\u00FChelos zerst\u00F6ren."
            },
            "IT": {
              "M": "Eccoli! Li distruggeremo facilmente."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ah\u00ED est\u00E1n! Va a ser coser y cantar."
            },
            "PL": {
              "M": "Tam s\u0105! Poradzimy sobie z nimi bez trudu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 10106,
            "EN": {
              "M": "Oh goddess! We\u0027re all going to die! "
            },
            "FR": {
              "M": "Oh d\u00E9esse ! Nous allons tous mourir !"
            },
            "DE": {
              "M": "Oh, G\u00F6ttin! Wir werden alle sterben!"
            },
            "IT": {
              "M": "Oh, dea! Moriremo tutti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Oh, diosa! \u00A1Vamos a morir todos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Och, bogini! Wszyscy tu zginiemy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 10107,
            "EN": {
              "M": "I don\u0027t believe that you are worth my time."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne pense pas que vous valiez le temps que je perds."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich denke nicht, dass Ihr \u00FCberhaupt meine Aufmerksamkeit wert seid."
            },
            "IT": {
              "M": "Non credo tu sia degno del mio tempo."
            },
            "ES": {
              "M": "No creo que valga la pena malgastar el tiempo en ti."
            },
            "PL": {
              "M": "Szkoda dla ciebie mojego czasu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 10108,
            "EN": {
              "M": "Quick, hurry, protect me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vite, d\u00E9p\u00EAchez-vous, prot\u00E9gez-moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Rasch, Beeilung! Besch\u00FCtzt mich!"
            },
            "IT": {
              "M": "Presto, svelto, proteggimi!"
            },
            "ES": {
              "M": "R\u00E1pido, \u00A1necesito protecci\u00F3n!"
            },
            "PL": {
              "M": "Szybko! Chro\u0144cie mnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 10109,
            "EN": {
              "M": "Stop and wait right there."
            },
            "FR": {
              "M": "Arr\u00EAtez et attendez-moi ici."
            },
            "DE": {
              "M": "Haltet ein und wartet hier!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fermati e aspetta qui."
            },
            "ES": {
              "M": "Alto; ahora vuelvo."
            },
            "PL": {
              "M": "Zaczekaj tutaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "Text": {
            "Index": 10110,
            "EN": {
              "M": "Mmph!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mumph !"
            },
            "DE": {
              "M": "Hmpf!"
            },
            "IT": {
              "M": "Mmph!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mfff!"
            },
            "PL": {
              "M": "Mmpf..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "Text": {
            "Index": 10111,
            "EN": {
              "M": "Unnh!"
            },
            "FR": {
              "M": "Unnh !"
            },
            "DE": {
              "M": "Urgh!"
            },
            "IT": {
              "M": "Unnh!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Nnnh!"
            },
            "PL": {
              "M": "Unnnch!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "Text": {
            "Index": 10112,
            "EN": {
              "M": "Ah!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ah !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ah!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ah!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ah!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ach!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 10113,
            "EN": {
              "M": "Mystra, take them, not me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mystra, emporte-les eux, pas moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mystra, nehmt sie zu Euch und nicht mich."
            },
            "IT": {
              "M": "Mystra, prendi loro, non me!"
            },
            "ES": {
              "M": "Mystra, ll\u00E9vatelos a ellos, no a m\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Mystro, we\u017A ICH! Oszcz\u0119d\u017A MNIE!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 10114,
            "EN": {
              "M": "Oh no! Quick, I need an antidote! Help!"
            },
            "FR": {
              "M": "Oh non ! Vite j\u0027ai besoin d\u0027un antidote ! A l\u0027aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Oh, nein! Rasch, ich brauche ein Gegengift! Hilfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Oh no! Presto, ho bisogno di un antidoto! Aiuto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Oh, no! \u00A1R\u00E1pido, necesito un ant\u00EDdoto! \u00A1Ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Och, nie! Szybko, podajcie mi antidotum! Pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 10115,
            "EN": {
              "M": "What? What just happened -- that\u0027s inconceivable!"
            },
            "FR": {
              "M": "Quoi ? Qu\u0027est-ce qui s\u0027est pass\u00E9... c\u0027est impossible !"
            },
            "DE": {
              "M": "Was? Was ist geschehen? Das ist ja unvorstellbar!"
            },
            "IT": {
              "M": "Cosa? Ci\u00F2 che \u00E8 appena successo... \u00E8 inconcepibile!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQu\u00E9? Lo que ha pasado es... \u00A1inconcebible!"
            },
            "PL": {
              "M": "Co? Co si\u0119 sta\u0142o?! To niemo\u017Cliwe!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 10116,
            "EN": {
              "M": "Well, this is what happens when you don\u0027t use magic."
            },
            "FR": {
              "M": "Voil\u00E0 ce qui arrive quand on n\u0027utilise pas la magie."
            },
            "DE": {
              "M": "Nun, das passiert halt, wenn man sich nicht auf die Magie verl\u00E4sst."
            },
            "IT": {
              "M": "Beh, questo \u00E8 ci\u00F2 che accade quando non usi la magia."
            },
            "ES": {
              "M": "Bueno, eso es lo que pasa cuando no usas magia."
            },
            "PL": {
              "M": "Ech... Tak to ju\u017C jest, gdy nie u\u017Cywa si\u0119 magii."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 10117,
            "EN": {
              "M": "Oh, for heavens\u0027 sake, follow me."
            },
            "FR": {
              "M": "Oh par piti\u00E9, suivez moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Oh, bei den Himmeln, jetzt folgt mir endlich."
            },
            "IT": {
              "M": "Oh, per amor del cielo, seguitemi."
            },
            "ES": {
              "M": "Oh, por el amor de los dioses, detr\u00E1s de m\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Och, na bog\u00F3w, chod\u017Acie za mn\u0105!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 10118,
            "EN": {
              "M": "Pay attention!"
            },
            "FR": {
              "M": "Faites attention !"
            },
            "DE": {
              "M": "Passt gut auf!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fai attenzione!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Atenci\u00F3n!"
            },
            "PL": {
              "M": "S\u0142uchajcie uwa\u017Cnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 10119,
            "EN": {
              "M": "Everyone gather around me."
            },
            "FR": {
              "M": "Que tout le monde se rassemble autour de moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Versammelt Euch alle um mich."
            },
            "IT": {
              "M": "Radunatevi tutti attorno a me."
            },
            "ES": {
              "M": "Que todo el mundo venga aqu\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Zbierzcie si\u0119 wok\u00F3\u0142 mnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 10120,
            "EN": {
              "M": "Stand aside, peasant."
            },
            "FR": {
              "M": "Ecartez-vous, rustre."
            },
            "DE": {
              "M": "Geht zur Seite, Bauer!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fatti da parte, bifolco."
            },
            "ES": {
              "M": "Aparta, rata de campo."
            },
            "PL": {
              "M": "Zejd\u017A mi z drogi, prostaku!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 10121,
            "EN": {
              "M": "This mechanical device doesn\u0027t merit the energy of a knock spell. One of you deal with it."
            },
            "FR": {
              "M": "Ce m\u00E9canisme ne n\u00E9cessite pas que je g\u00E2che un sort de D\u00E9blocage. Que quelqu\u0027un s\u0027en occupe."
            },
            "DE": {
              "M": "Diese mechanische Ger\u00E4tschaft ist es nicht wert, dass ich den Zauber Klopfen vergeude. Es k\u00FCmmere sich bitte jemand anders darum."
            },
            "IT": {
              "M": "Questo strumento meccanico non si merita l\u0027uso di un incantesimo scassinare. Che ci pensi uno di voi."
            },
            "ES": {
              "M": "Este aparato mec\u00E1nico no merece la energ\u00EDa de un conjuro de apertura. Que alguien se encargue de \u00E9l."
            },
            "PL": {
              "M": "To urz\u0105dzenie nie jest warte dobrego zakl\u0119cia. Zajmijcie si\u0119 nim."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 10122,
            "EN": {
              "M": "Don\u0027t just stand there, look around more carefully."
            },
            "FR": {
              "M": "Ne restez pas plant\u00E9s l\u00E0, cherchez partout."
            },
            "DE": {
              "M": "Steht nicht nur bl\u00F6d in der Gegend herum. Seht Euch genauer um."
            },
            "IT": {
              "M": "Non rimanete l\u00EC fermi, date un\u0027occhiata in giro con attenzione."
            },
            "ES": {
              "M": "Nada de quedarse ah\u00ED de brazos cruzados; hay que buscar con m\u00E1s atenci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Co tak stoicie?! Rozejrzyjcie si\u0119 po okolicy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 10123,
            "EN": {
              "M": "Do I have to waste an invisibility spell, or do you think you can manage to stay hidden?"
            },
            "FR": {
              "M": "Dois-je g\u00E2cher un sort d\u0027invisibilit\u00E9 ou pensez-vous pouvoir rester dissimul\u00E9 ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Muss ich einen Unsichtbarkeitszauber vergeuden oder werdet Ihr es schaffen, Euch selbst zu verstecken?"
            },
            "IT": {
              "M": "Devo sciupare un incantesimo di invisibilit\u00E0 o pensi di riuscire a startene nascosto?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFHe de desperdiciar un conjuro de invisibilidad o crees que podr\u00E1s esconderte?"
            },
            "PL": {
              "M": "Ukryjecie si\u0119 wreszcie, czy mam zmarnowa\u0107 zakl\u0119cie niewidzialno\u015Bci?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 10124,
            "EN": {
              "M": "Of course I can do that!"
            },
            "FR": {
              "M": "Bien s\u00FBr que je peux faire \u00E7a !"
            },
            "DE": {
              "M": "Nat\u00FCrlich kann ich das tun!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ma certo che posso farlo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por supuesto que puedo!"
            },
            "PL": {
              "M": "Oczywi\u015Bcie, \u017Ce dam rad\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 10125,
            "EN": {
              "M": "That\u0027s not worth my time."
            },
            "FR": {
              "M": "Cela ne m\u00E9rite nullement mon attention."
            },
            "DE": {
              "M": "Das ist meine Aufmerksamkeit nicht wert."
            },
            "IT": {
              "M": "Non intendo sciuparci tempo."
            },
            "ES": {
              "M": "No vale la pena que me moleste."
            },
            "PL": {
              "M": "To strata mojego cennego czasu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 10126,
            "EN": {
              "M": "It\u0027s done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est fait."
            },
            "DE": {
              "M": "Es ist vollbracht."
            },
            "IT": {
              "M": "\u00C8 fatta."
            },
            "ES": {
              "M": "Hecho."
            },
            "PL": {
              "M": "Zrobione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 10127,
            "EN": {
              "M": "This is too much weight! Aren\u0027t there hirelings to carry these things for us?"
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est beaucoup trop lourd ! N\u0027avons-nous pas des serviteurs pour porter ces choses \u00E0 notre place ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Das ist zu viel Gewicht! Haben wir keine Gefolgsleute, die das tragen k\u00F6nnen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Questo peso \u00E8 troppo! Non ci sono degli inservienti che portino queste cose per noi?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Este peso es demasiado! \u00BFNo has contratado a nadie para que nos lleve las cosas?"
            },
            "PL": {
              "M": "Mam to wszystko d\u017Awiga\u0107? A od czego jest s\u0142u\u017Cba?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 10128,
            "EN": {
              "M": "Yes?"
            },
            "FR": {
              "M": "Oui ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja?"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFS\u00ED?"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 10129,
            "EN": {
              "M": "Yes, hello."
            },
            "FR": {
              "M": "Oui, bonjour"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja? Hallo?"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC, ciao."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED, hola."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak, dzie\u0144 dobry."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 10130,
            "EN": {
              "M": "Yes, of course."
            },
            "FR": {
              "M": "Oui, naturellement."
            },
            "DE": {
              "M": "Ja, aber sicher doch."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC, certamente."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED, por supuesto."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak, naturalnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 10131,
            "EN": {
              "M": "No, certainly not."
            },
            "FR": {
              "M": "Non, certainement pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein, sicher nicht."
            },
            "IT": {
              "M": "No, certo che no."
            },
            "ES": {
              "M": "No, seguro que no."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie, w \u017Cadnym wypadku."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 10132,
            "EN": {
              "M": "Stop!"
            },
            "FR": {
              "M": "Stop !"
            },
            "DE": {
              "M": "Stopp!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fermo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto!"
            },
            "PL": {
              "M": "Sta\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 10133,
            "EN": {
              "M": "Isn\u0027t this enough for one day? I need to refresh my spells."
            },
            "FR": {
              "M": "N\u0027est-ce pas assez pour aujourd\u0027hui ? J\u0027ai besoin de renouveler mes sorts."
            },
            "DE": {
              "M": "Haben wir heute nicht schon genug getan? Ich muss meine magischen Energien auffrischen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non \u00E8 abbastanza per una giornata? Devo ripassare i miei incantesimi."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFNo basta ya por hoy? Necesito recuperar conjuros."
            },
            "PL": {
              "M": "Chyba wystarczy nam ju\u017C przyg\u00F3d na dzisiaj? Musz\u0119 sobie przypomnie\u0107 moje zakl\u0119cia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 10134,
            "EN": {
              "M": "Well, this is special."
            },
            "FR": {
              "M": "Oui, c\u0027est pour le moins singulier."
            },
            "DE": {
              "M": "Also, das ist ja ganz toll."
            },
            "IT": {
              "M": "Beh, questo \u00E8 speciale."
            },
            "ES": {
              "M": "Esto no est\u00E1 nada mal."
            },
            "PL": {
              "M": "H\u0119? A to ciekawostka."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 10135,
            "EN": {
              "M": "Oh, goodbye."
            },
            "FR": {
              "M": "Au revoir."
            },
            "DE": {
              "M": "Oh, nun dann: Auf Wiedersehen."
            },
            "IT": {
              "M": "Oh, addio."
            },
            "ES": {
              "M": "Oh, adi\u00F3s."
            },
            "PL": {
              "M": "Och, do widzenia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 10136,
            "EN": {
              "M": "Thank you for giving that into my keeping."
            },
            "FR": {
              "M": "Merci de m\u0027avoir confi\u00E9 ceci."
            },
            "DE": {
              "M": "Danke, dass Ihr das meiner Obhut anvertraut."
            },
            "IT": {
              "M": "Grazie per averlo affidato alla mia custodia."
            },
            "ES": {
              "M": "Gracias por confiarme su custodia."
            },
            "PL": {
              "M": "Dzi\u0119kuj\u0119 za powierzenie mi tego skarbu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 10137,
            "EN": {
              "M": "Shar take you!"
            },
            "FR": {
              "M": "Que Shar vous emporte !"
            },
            "DE": {
              "M": "Shar dankt Euch."
            },
            "IT": {
              "M": "Che Shar ti prenda!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Que Shar te lleve!"
            },
            "PL": {
              "M": "A niech ci\u0119 Shar porwie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 10138,
            "EN": {
              "M": "By my art, we have triumphed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par les voies arcanes, nous avons triomph\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Dank meiner K\u00FCnste sind wir siegreich gewesen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Grazie alla mia arte, abbiamo trionfato!"
            },
            "ES": {
              "M": "Por mis artes, \u00A1hemos triunfado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na pot\u0119g\u0119 magii, zwyci\u0119\u017Cyli\u015Bmy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 10139,
            "EN": {
              "M": "Stop and listen to me."
            },
            "FR": {
              "M": "Arr\u00EAtez et \u00E9coutez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Haltet ein und h\u00F6rt mir zu."
            },
            "IT": {
              "M": "Fermati e ascoltami."
            },
            "ES": {
              "M": "Alto, y mucha atenci\u00F3n a lo que voy a decir."
            },
            "PL": {
              "M": "Sta\u0107! Wys\u0142uchajcie mnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 10140,
            "EN": {
              "M": "That\u0027s a splendid idea."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est une id\u00E9e merveilleuse."
            },
            "DE": {
              "M": "Das ist eine wunderbare Idee."
            },
            "IT": {
              "M": "Questa \u00E8 una splendida idea."
            },
            "ES": {
              "M": "Es una idea espl\u00E9ndida."
            },
            "PL": {
              "M": "To wspania\u0142y pomys\u0142."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 10141,
            "EN": {
              "M": "I hardly think that\u0027s wise."
            },
            "FR": {
              "M": "Je n\u0027y vois aucune sagesse."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich denke nicht, dass das klug w\u00E4re."
            },
            "IT": {
              "M": "Non penso proprio che sia saggio."
            },
            "ES": {
              "M": "Me cuesta creer que sea prudente."
            },
            "PL": {
              "M": "To chyba niezbyt m\u0105dry pomys\u0142."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 10142,
            "EN": {
              "M": "Don\u0027t force me to use my powers against you."
            },
            "FR": {
              "M": "Ne m\u0027obligez pas \u00E0 utiliser mes pouvoirs contre vous."
            },
            "DE": {
              "M": "Zwingt mich nicht dazu, meine Kr\u00E4fte gegen Euch einzusetzen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non costringermi a usare i miei poteri contro di te."
            },
            "ES": {
              "M": "No me obligues a usar mis poderes contra ti."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie zmuszaj mnie do u\u017Cycia moich mocy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0maltf_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "2ad6e8d4-a16c-4076-948e-1c9e21fa5ef3",
      "Index": 18,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Xanos",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Xanos",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 3824,
        "EN": {
          "M": "Male, Adventurer, Belligerent Wizard",
          "F": "Xanos"
        },
        "FR": {
          "M": "Xanos"
        },
        "DE": {
          "M": "Xanos"
        },
        "IT": {
          "M": "Xanos"
        },
        "ES": {
          "M": "Xanos"
        },
        "PL": {
          "M": "Xanos"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx0xanom",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 76330,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s make this quick, shall we?"
            },
            "FR": {
              "M": "Finissons-en rapidement, voulez-vous ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Bringen wir\u0027s schnell hinter uns, ja?"
            },
            "IT": {
              "M": "Facciamo alla svelta, va bene?"
            },
            "ES": {
              "M": "Hagamos que sea r\u00E1pido, \u00BFvale?"
            },
            "PL": {
              "M": "Za\u0142atwmy to szybko, dobrze?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 76331,
            "EN": {
              "M": "Taste true power!"
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a, c\u0027est le vrai pouvoir !"
            },
            "DE": {
              "M": "Lernt, was wahre Macht ist!"
            },
            "IT": {
              "M": "Assaggia il vero potere!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Prueba el aut\u00E9ntico poder!"
            },
            "PL": {
              "M": "Dr\u017Cyj przed moj\u0105 pot\u0119g\u0105!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 76333,
            "EN": {
              "M": "You cannot win!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous ne pouvez pas gagner !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr k\u00F6nnt nicht siegen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non puoi vincere!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No puedes vencer!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie wygrasz!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 76334,
            "EN": {
              "M": "I need healing, damn you!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin de soins !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich ben\u00F6tige Heilung, verdammt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ho bisogno di cure, dannazione!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito curaci\u00F3n, maldita sea!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 leczenia! Niech to szlag!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 76335,
            "EN": {
              "M": "I need assistance! Now!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin d\u0027aide ! Vite !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauche Hilfe! Jetzt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ho bisogno di cure! Subito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito ayuda! \u00A1Ya!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 pomocy! Natychmiast!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 76336,
            "EN": {
              "M": "Looks like trouble.  Excellent."
            },
            "FR": {
              "M": "Des probl\u00E8mes on dirait. Excellent."
            },
            "DE": {
              "M": "Sieht nach \u00C4rger aus. Ausgezeichnet."
            },
            "IT": {
              "M": "Sembra ci siano guai. Ottimo."
            },
            "ES": {
              "M": "Problemas a la vista. Estupendo."
            },
            "PL": {
              "M": "Wygl\u0105da na k\u0142opoty. Doskonale."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 76337,
            "EN": {
              "M": "You can\u0027t possibly win. I\u0027m leaving."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous n\u0027avez aucune chance de vaincre. Je m\u0027en vais."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr k\u00F6nnt \u00FCberhaupt nicht siegen. Ich geh jetzt."
            },
            "IT": {
              "M": "Non puoi vincere. Me ne vado."
            },
            "ES": {
              "M": "No hay victoria posible. Lo dejo."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie masz szans wygra\u0107. Odchodz\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 76338,
            "EN": {
              "M": "Is that your face or has your neck thrown up?"
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est un visage \u00E7a, vous \u00EAtes n\u00E9 comme \u00E7a ?",
              "F": "C\u0027est un visage \u00E7a, vous \u00EAtes n\u00E9e comme \u00E7a ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ist das Euer Gesicht, oder hat Euer Hals sich \u00FCbergeben?"
            },
            "IT": {
              "M": "Quella \u00E8 davvero la tua faccia, oppure il tuo collo ha vomitato?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFEs esa tu cara o es que te has vomitado encima?"
            },
            "PL": {
              "M": "To twoja twarz, czy wrz\u00F3d ci na szyi wyskoczy\u0142?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 76339,
            "EN": {
              "M": "Protect me, would you? Thanks."
            },
            "FR": {
              "M": "Prot\u00E9gez-moi s\u0027il vous pla\u00EEt. Merci."
            },
            "DE": {
              "M": "Besch\u00FCtzt mich, ja? Danke."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti dispiace proteggermi? Grazie."
            },
            "ES": {
              "M": "Prot\u00E9geme, \u00BFquieres? Gracias."
            },
            "PL": {
              "M": "Ochronisz mnie, prawda? Dzi\u0119ki."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 76340,
            "EN": {
              "M": "Hold it!"
            },
            "FR": {
              "M": "Stop !"
            },
            "DE": {
              "M": "Haltet ein!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fermi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto!"
            },
            "PL": {
              "M": "Sta\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 76347,
            "EN": {
              "M": "Do something, damn you!"
            },
            "FR": {
              "M": "Faites quelque chose !"
            },
            "DE": {
              "M": "Tut doch endlich was, verdammt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fai qualcosa, dannazione!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Haz algo, maldita sea!"
            },
            "PL": {
              "M": "No zr\u00F3b\u017Ce co\u015B!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "Text": {
            "Index": 76348,
            "EN": {
              "M": "No! It cannot end like this!"
            },
            "FR": {
              "M": "Non ! Je ne peux pas finir ainsi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Nein! So darf es nicht enden!"
            },
            "IT": {
              "M": "No! Non pu\u00F2 finire cos\u00EC!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No! \u00A1Yo no puedo terminar as\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie! Nie mog\u0119 tak sko\u0144czy\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 76349,
            "EN": {
              "M": "Poisoned.  Great!"
            },
            "FR": {
              "M": "Empoisonn\u00E9. G\u00E9nial !"
            },
            "DE": {
              "M": "Vergiftet. Toll."
            },
            "IT": {
              "M": "Avvelenato. Grandioso!"
            },
            "ES": {
              "M": "Veneno en mis venas. Magn\u00EDfico."
            },
            "PL": {
              "M": "Zatruty. \u015Awietnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 76350,
            "EN": {
              "M": "What!?!  How is that even possible?"
            },
            "FR": {
              "M": "Quoi !?!  Comment est-ce possible ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was? Wie kann das sein?"
            },
            "IT": {
              "M": "Cosa?!? Ma come \u00E8 possibile?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQu\u00E9? \u00BFC\u00F3mo es posible?"
            },
            "PL": {
              "M": "Co! Jak to mo\u017Cliwe?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 76351,
            "EN": {
              "M": "Well this clearly won\u0027t work."
            },
            "FR": {
              "M": "Bon, et bien \u00E7a ne va pas le faire."
            },
            "DE": {
              "M": "Nun, das funktioniert sicher nicht."
            },
            "IT": {
              "M": "Beh, \u00E8 ovvio che non funzioner\u00E0."
            },
            "ES": {
              "M": "Est\u00E1 claro que esto no funcionar\u00E1."
            },
            "PL": {
              "M": "To na pewno nie zadzia\u0142a."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 76352,
            "EN": {
              "M": "This way!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par l\u00E0 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Hier entlang!"
            },
            "IT": {
              "M": "Da questa parte!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por aqu\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "T\u0119dy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 76353,
            "EN": {
              "M": "Look at this, will you?"
            },
            "FR": {
              "M": "Regardez un peu \u00E7a."
            },
            "DE": {
              "M": "Seht Euch das mal an!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dai un\u0027occhiata qui..."
            },
            "ES": {
              "M": "Mira esto, \u00BFquieres?"
            },
            "PL": {
              "M": "Sp\u00F3jrz na to, dobrze?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 76354,
            "EN": {
              "M": "Everyone, together!"
            },
            "FR": {
              "M": "Tous group\u00E9s !"
            },
            "DE": {
              "M": "Sammelt Euch!"
            },
            "IT": {
              "M": "Tutti vicini!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Todos juntos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Wszyscy razem!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 76355,
            "EN": {
              "M": "One side, fool!"
            },
            "FR": {
              "M": "Place, imb\u00E9cile !"
            },
            "DE": {
              "M": "Zur Seite!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fatti da parte, stolto!"
            },
            "ES": {
              "M": "A un lado, imb\u00E9cil."
            },
            "PL": {
              "M": "Na bok! Na bok!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 76356,
            "EN": {
              "M": "A spell would be far quicker\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a irait plus vite avec un sort..."
            },
            "DE": {
              "M": "Mit einem Zauber w\u00FCrd\u0027s viel schneller gehen ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Un incantesimo sarebbe molto pi\u00F9 veloce..."
            },
            "ES": {
              "M": "Un conjuro ser\u00EDa mucho m\u00E1s r\u00E1pido..."
            },
            "PL": {
              "M": "Zakl\u0119cie by\u0142oby szybsze..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 76357,
            "EN": {
              "M": "Fine. I shall look about, then."
            },
            "FR": {
              "M": "Bon. Je m\u0027en occupe dans ce cas."
            },
            "DE": {
              "M": "Gut. Dann seh ich mich halt um."
            },
            "IT": {
              "M": "E va bene. Dar\u00F2 un\u0027occhiata in giro, allora."
            },
            "ES": {
              "M": "Bueno. Echar\u00E9 un vistazo."
            },
            "PL": {
              "M": "Dobrze. Rozejrz\u0119 si\u0119 wi\u0119c."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 76358,
            "EN": {
              "M": "Quiet it is."
            },
            "FR": {
              "M": "Quel silence."
            },
            "DE": {
              "M": "Ziemlich ruhig hier."
            },
            "IT": {
              "M": "Vada per il silenzio."
            },
            "ES": {
              "M": "En silencio."
            },
            "PL": {
              "M": "Jak chcesz."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 76359,
            "EN": {
              "M": "Consider it done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est comme si c\u0027\u00E9tait fait."
            },
            "DE": {
              "M": "So gut wie erledigt."
            },
            "IT": {
              "M": "Consideralo fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Consid\u00E9ralo hecho."
            },
            "PL": {
              "M": "Mo\u017Cesz uzna\u0107 to za zrobione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 76360,
            "EN": {
              "M": "Think again."
            },
            "FR": {
              "M": "R\u00E9fl\u00E9chissez un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Ohne mich."
            },
            "IT": {
              "M": "Ripensaci."
            },
            "ES": {
              "M": "Piensa un poco."
            },
            "PL": {
              "M": "Przemy\u015Bl to."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 76361,
            "EN": {
              "M": "There."
            },
            "FR": {
              "M": "Voil\u00E0."
            },
            "DE": {
              "M": "Da."
            },
            "IT": {
              "M": "Ecco."
            },
            "ES": {
              "M": "Ya est\u00E1."
            },
            "PL": {
              "M": "Tam."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 76362,
            "EN": {
              "M": "I am not a mule! I refuse to carry everything!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne suis pas un mulet ! Je refuse de tout porter !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin doch kein Packesel! Ich weigere mich, das alles zu tragen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non sono un mulo! Mi rifiuto di trasportare tutta questa roba!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No soy una mula! \u00A1Me niego a llevarlo todo yo!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie jestem mu\u0142em! Nie b\u0119d\u0119 wszystkiego nosi\u0142!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 76363,
            "EN": {
              "M": "Mm?"
            },
            "FR": {
              "M": "Hmm ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Hmm?"
            },
            "IT": {
              "M": "Mm?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFMmm?"
            },
            "PL": {
              "M": "Mm?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 76364,
            "EN": {
              "M": "You have something to say?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous avez quelque chose \u00E0 dire ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Habt Ihr etwas zu sagen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Hai qualcosa da dire?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFAlgo que a\u00F1adir?"
            },
            "PL": {
              "M": "Chcesz co\u015B powiedzie\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 76365,
            "EN": {
              "M": "Yes."
            },
            "FR": {
              "M": "Oui."
            },
            "DE": {
              "M": "Ja."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 76366,
            "EN": {
              "M": "No."
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No."
            },
            "ES": {
              "M": "No."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 76367,
            "EN": {
              "M": "Stop\u2026 Just stop."
            },
            "FR": {
              "M": "Stop... stop !"
            },
            "DE": {
              "M": "H\u00F6rt auf ... h\u00F6rt endlich auf."
            },
            "IT": {
              "M": "Basta... basta cos\u00EC, grazie."
            },
            "ES": {
              "M": "Parar... Solo parar."
            },
            "PL": {
              "M": "Przesta\u0144... Po prostu przesta\u0144."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 76368,
            "EN": {
              "M": "I think I need a little \u0022me\u0022 time."
            },
            "FR": {
              "M": "Je crois que j\u0027ai besoin de me ressourcer."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauch mal \u0027ne Pause."
            },
            "IT": {
              "M": "Credo mi serva un po\u0027 di tempo per \u0022me stesso\u0022."
            },
            "ES": {
              "M": "Creo que necesito un poco de tiempo para \u0022m\u00ED\u0022."
            },
            "PL": {
              "M": "My\u015Bl\u0119. Potrzebuj\u0119 odrobiny czasu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 76369,
            "EN": {
              "M": "At this rate we\u0027ll get quite far, won\u0027t we?"
            },
            "FR": {
              "M": "A cette cadence, nous irons loin, c\u0027est s\u00FBr !"
            },
            "DE": {
              "M": "In dem Tempo kommen wir bestimmt sehr weit, oder?"
            },
            "IT": {
              "M": "Di questo passo non andremo molto lontano, vero?"
            },
            "ES": {
              "M": "A este paso, no vamos a llegar muy lejos, que digamos."
            },
            "PL": {
              "M": "W tym tempie zajdziemy ca\u0142kiem daleko, prawda?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 76370,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ve had enough of this."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027en ai assez de \u00E7a."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich habe jetzt genug."
            },
            "IT": {
              "M": "Ne ho avuto abbastanza."
            },
            "ES": {
              "M": "Estoy hasta las narices de esto."
            },
            "PL": {
              "M": "Mam tego do\u015B\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 76371,
            "EN": {
              "M": "Thanks.  Really."
            },
            "FR": {
              "M": "Merci. Vraiment."
            },
            "DE": {
              "M": "Danke. Wirklich."
            },
            "IT": {
              "M": "Grazie. Davvero."
            },
            "ES": {
              "M": "Gracias, de verdad."
            },
            "PL": {
              "M": "Dzi\u0119ki. Naprawd\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 76373,
            "EN": {
              "M": "Shar\u0027s blight on you, fool!"
            },
            "FR": {
              "M": "Shar vous maudisse, mis\u00E9rable !"
            },
            "DE": {
              "M": "Shars Fluch \u00FCber Euch!"
            },
            "IT": {
              "M": "Che Shar ti maledica, stolto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Que Shar te maldiga, imb\u00E9cil!"
            },
            "PL": {
              "M": "Dotknie ci\u0119 zguba Shar, g\u0142upcze!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 76374,
            "EN": {
              "M": "Hah-ha! Now that I like!"
            },
            "FR": {
              "M": "Hah-ha ! \u00C7a, j\u0027aime !"
            },
            "DE": {
              "M": "Haha! Das gef\u00E4llt mir!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ah ha! Cos\u00EC s\u00EC che mi piace!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ja, ja! \u00A1Eso s\u00ED que me gusta!"
            },
            "PL": {
              "M": "To lubi\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 76375,
            "EN": {
              "M": "A-hem!"
            },
            "FR": {
              "M": "Hum !"
            },
            "DE": {
              "M": "\u00C4-hem!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ehm!"
            },
            "ES": {
              "M": "Ejem..."
            },
            "PL": {
              "M": "Khem khem!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 76376,
            "EN": {
              "M": "Well, look at the big brain on you!"
            },
            "FR": {
              "M": "Oh oh, \u00E7a sent le cerveau qui surchauffe !"
            },
            "DE": {
              "M": "Da seh sich doch mal einer das Superhirn an!"
            },
            "IT": {
              "M": "Beh, ma guarda un po\u0027 che cervellone!"
            },
            "ES": {
              "M": "Bueno, t\u00FA s\u00ED que est\u00E1s hecho un cerebrito."
            },
            "PL": {
              "M": "No, no, m\u00F3\u017Cd\u017Cek pracuje, co?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 76377,
            "EN": {
              "M": "I have nothing to say."
            },
            "FR": {
              "M": "Je n\u0027ai rien \u00E0 dire."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich habe nichts zu sagen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non ho nulla da dire."
            },
            "ES": {
              "M": "No tengo nada que decir."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie mam nic do powiedzenia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 76378,
            "EN": {
              "M": "You\u0027ll not live long, fool!"
            },
            "FR": {
              "M": "Il ne vous reste plus longtemps \u00E0 vivre !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr werdet nicht mehr lange zu leben haben!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non vivrai a lungo, stolto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No te queda mucho, imb\u00E9cil!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie po\u017Cyjesz ju\u017C d\u0142ugo!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0xanom_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "a7c3b82d-fdc4-45fe-939b-edda97773b84",
      "Index": 15,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Tomi \u2018Grin\u2019 Undergallows",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "AvHen4M",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 53031,
        "EN": {
          "M": "Male, Adventurer, Cockney Rogue",
          "F": "Tomi \u2018Grin\u2019 Undergallows"
        },
        "FR": {
          "M": "Tomi \u0022Grimace\u0022 Lapotence"
        },
        "DE": {
          "M": "Tomi \u2018Grin\u2019 Untergalgen"
        },
        "IT": {
          "M": "Tomi \u0027Ghigno\u0027 Undergallows"
        },
        "ES": {
          "M": "Tomi \u0022Sonrisas\u0022 Carnedehorca"
        },
        "PL": {
          "M": "Tom \u0027Wyszczerz\u0027 Szubienicznik"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_favhen4m",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 58128,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s have a bit of fun, shall we?"
            },
            "FR": {
              "M": "Amusons-nous un peu, d\u2019accord ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Auf, zum Tanz, Kameraden!"
            },
            "IT": {
              "M": "Divertiamoci un po\u0027, OK?"
            },
            "ES": {
              "M": "Divirt\u00E1monos un poco, \u00BFos parece?"
            },
            "PL": {
              "M": "Zabawmy si\u0119 nieco, dobrze?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 58129,
            "EN": {
              "M": "Woo-hoo!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ya-hou !"
            },
            "DE": {
              "M": "Juu-huu!"
            },
            "IT": {
              "M": "Woo-hoo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Yuuuuuju!"
            },
            "PL": {
              "M": "\u0141uu-chuu!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 58130,
            "EN": {
              "M": "Here comes halfling death!"
            },
            "FR": {
              "M": "Les halfelins ont besoin de sang !"
            },
            "DE": {
              "M": "Nieder mit den Halblingen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Arriva la morte halfling!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Aqu\u00ED viene la muerte mediana!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nadci\u0105ga nizio\u0142kowa \u015Bmier\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 58131,
            "EN": {
              "M": "I love this part!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u2019adore ce moment !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja! Das macht Spa\u00DF!"
            },
            "IT": {
              "M": "Adoro questa parte!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Me encanta esta parte!"
            },
            "PL": {
              "M": "Uwielbiam t\u0119 cz\u0119\u015B\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 58132,
            "EN": {
              "M": "Hey! Bleeding over here..."
            },
            "FR": {
              "M": "H\u00E9 ! je saigne, par ici..."
            },
            "DE": {
              "M": "He! Hier blutet jemand ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Ehi! Sto sanguinando..."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Eh! Aqu\u00ED hay alguien sangrando..."
            },
            "PL": {
              "M": "Hej! Krwawi\u0119 tu..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 58133,
            "EN": {
              "M": "Oops! Need a hand!"
            },
            "FR": {
              "M": "Oups. A l\u2019aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ups! Kann mir mal einer helfen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Oops! Mi serve una mano!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Uy! \u00A1Necesito ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ojjj! Potrzebuj\u0119 pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 58134,
            "EN": {
              "M": "Uh-oh... uninvited guests."
            },
            "FR": {
              "M": "Oh-ho... des invit\u00E9s surprise."
            },
            "DE": {
              "M": "Oh oh \u2026 Ungebetene G\u00E4ste."
            },
            "IT": {
              "M": "Uh-oh... ospiti senza invito."
            },
            "ES": {
              "M": "Oh, oh... invitados no deseados."
            },
            "PL": {
              "M": "Ooo... nieproszeni go\u015Bcie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 58135,
            "EN": {
              "M": "This isn\u0027t working out like I thought!"
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a ne se passe pas comme pr\u00E9vu !"
            },
            "DE": {
              "M": "Das l\u00E4uft nicht nach Plan!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non sta funzionando come pensavo."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Esto no va como yo ten\u00EDa planeado!"
            },
            "PL": {
              "M": "To nie dzia\u0142a tak, jak si\u0119 spodziewa\u0142em!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 58136,
            "EN": {
              "M": "Yer ugly and you smell like a rotting skunk! Hee hee!"
            },
            "FR": {
              "M": "En plus d\u0027\u00EAtre vraiment moche, vous empestez le rat mort ! Hi hi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr seid h\u00E4sslich und riecht nach Stinktierkadaver! H\u00E4h\u00E4!"
            },
            "IT": {
              "M": "Sei brutto e puzzi come un cadavere in putrefazione! Hee hee!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Eres un adefesio y hueles como una mofeta! \u00A1Jejeje!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ale z ciebie paskudztwo! I cuchniesz jak zgni\u0142y skunks! Che che!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 58137,
            "EN": {
              "M": "Make sure I don\u0027t lose my head, eh?"
            },
            "FR": {
              "M": "Assurez-vous que je ne perde point la t\u00EAte, entendu ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Passt auf, dass mein Kopf dran bleibt, klar?"
            },
            "IT": {
              "M": "Assicurati che io non perda la testa, eh?"
            },
            "ES": {
              "M": "Aseg\u00FArate de que no pierda la cabeza, \u00BFeh?"
            },
            "PL": {
              "M": "Zadbaj, abym nie straci\u0142 g\u0142owy, dobra?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 58138,
            "EN": {
              "M": "Wait a second."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Wartet mal."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "Espera un segundo."
            },
            "PL": {
              "M": "Chwileczk\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 58139,
            "EN": {
              "M": "Aww, shoot, and we were doing so well!"
            },
            "FR": {
              "M": "Oh, zut, dire que \u00E7a marchait si bien !!"
            },
            "DE": {
              "M": "Oh, Mist. Ist doch so gut gelaufen bis jetzt."
            },
            "IT": {
              "M": "Ah, dannazione, stavamo andando cos\u00EC bene!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Vaya, hombre, con lo que bien que estaba saliendo la cosa!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ech, a tak dobrze nam sz\u0142o!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 58140,
            "EN": {
              "M": "Poison? Why didn\u2019t I think of that?"
            },
            "FR": {
              "M": "Du poison ? Pourquoi n\u2019y ai-je pas pens\u00E9 ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Gift? Mann, warum hab\u2019 ich das nicht geahnt?"
            },
            "IT": {
              "M": "Veleno? Perch\u00E9 non ci ho pensato io?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFVeneno? \u00BFPor qu\u00E9 no pens\u00E9 en eso?"
            },
            "PL": {
              "M": "Trucizna? Dlaczego tego nie przewidzia\u0142em?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 58141,
            "EN": {
              "M": "I hate it when my spell fizzles!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je d\u00E9teste qu\u2019un sort capote !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich hasse es, wenn mir ein Zauber daneben geht!"
            },
            "IT": {
              "M": "Odio quando il mio incantesimo fallisce!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Me da mucha rabia cuando uno de mis conjuros se queda en nada!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie cierpi\u0119, jak m\u00F3j czar zawodzi!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 58142,
            "EN": {
              "M": "I ain\u0027t doing much, here..."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne sers pas \u00E0 grand-chose..."
            },
            "DE": {
              "M": "Das war ja wohl nix."
            },
            "IT": {
              "M": "Non sto facendo molto qui..."
            },
            "ES": {
              "M": "Aqu\u00ED no estoy haciendo demasiado..."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie mog\u0119 tu nic zdzia\u0142a\u0107..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 58143,
            "EN": {
              "M": "Come on! Come on!"
            },
            "FR": {
              "M": "Allez ! Venez l\u00E0 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Na los! Worauf wartet Ihr!"
            },
            "IT": {
              "M": "Avanti! Avanti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Vamos! \u00A1Vamos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Chod\u017A! Chod\u017A!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 58144,
            "EN": {
              "M": "Eh? What\u0027s this?"
            },
            "FR": {
              "M": "Eh... C\u2019est quoi, \u00E7a ?"
            },
            "DE": {
              "M": "He! Was ist denn das?"
            },
            "IT": {
              "M": "Eh? Cos\u0027\u00E8 questo?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFEh? \u00BFQu\u00E9 significa esto?"
            },
            "PL": {
              "M": "Chm? Co to?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 58145,
            "EN": {
              "M": "Err... maybe we should organize ourselves a bit?"
            },
            "FR": {
              "M": "Heu... nous devrions peut-\u00EAtre nous r\u00E9organiser ?"
            },
            "DE": {
              "M": "\u00C4hem \u2026 Vielleicht sollten wir uns mal ordentlich aufstellen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Err... forse dovremmo organizzarci un po\u0027?"
            },
            "ES": {
              "M": "Estoooo... tal vez deber\u00EDamos organizarnos un poco."
            },
            "PL": {
              "M": "Eee... mo\u017Ce powinni\u015Bmy si\u0119 przegrupowa\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 58146,
            "EN": {
              "M": "Need to get by ya, mate."
            },
            "FR": {
              "M": "Il faut que je passe, pardon."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich muss da mal vorbei."
            },
            "IT": {
              "M": "Devo passare, amico."
            },
            "ES": {
              "M": "Necesito pasar, camarada."
            },
            "PL": {
              "M": "Musz\u0119 si\u0119 ko\u0142o ciebie przecisn\u0105\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 58147,
            "EN": {
              "M": "Oh, I can pick that open easy."
            },
            "FR": {
              "M": "Oh, je peux crocheter \u00E7a facilement."
            },
            "DE": {
              "M": "Ach, das krieg\u2019 ich schnell auf."
            },
            "IT": {
              "M": "Oh, posso scassinarla facilmente."
            },
            "ES": {
              "M": "Oh, puedo abrir esa cerradura sin ning\u00FAn problema."
            },
            "PL": {
              "M": "Och, bez trudu to otworz\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 58148,
            "EN": {
              "M": "There\u0027s gotta be something here..."
            },
            "FR": {
              "M": "Il doit y avoir quelque chose ici..."
            },
            "DE": {
              "M": "Hier muss doch irgendwo was sein \u2026"
            },
            "IT": {
              "M": "Deve esserci qualcosa qui..."
            },
            "ES": {
              "M": "Tiene que haber algo aqu\u00ED..."
            },
            "PL": {
              "M": "Tu co\u015B musi by\u0107..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 58149,
            "EN": {
              "M": "Time to slip into the shadows!"
            },
            "FR": {
              "M": "Il est temps de dispara\u00EEtre !"
            },
            "DE": {
              "M": "Los! Macht Euch unsichtbar!"
            },
            "IT": {
              "M": "\u00C8 ora di scivolare nelle ombre!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Es hora de desvanecerse en las sombras!"
            },
            "PL": {
              "M": "Pora ukry\u0107 si\u0119 w cieniu!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 58150,
            "EN": {
              "M": "Hokey-dokey!"
            },
            "FR": {
              "M": "Sans probl\u00E8mo !"
            },
            "DE": {
              "M": "Na klar!"
            },
            "IT": {
              "M": "Certamente!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Claro que s\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Spoko spoko!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 58151,
            "EN": {
              "M": "Err... no can do."
            },
            "FR": {
              "M": "Euh... non, impossible."
            },
            "DE": {
              "M": "\u00C4hem \u2026 War wohl nix."
            },
            "IT": {
              "M": "Err... Niente da fare."
            },
            "ES": {
              "M": "Esto... no."
            },
            "PL": {
              "M": "Eee... nie dam rady."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 58152,
            "EN": {
              "M": "Aye, it\u0027s done!"
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a y est, c\u2019est fait !"
            },
            "DE": {
              "M": "Jep, schon erledigt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Certo, ho finito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1S\u00ED, ya he acabado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Prosz\u0119, gotowe!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 58153,
            "EN": {
              "M": "What am I? A mule?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous me prenez pour une mule ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Mannomann! Bin ich\u2019n Packesel?"
            },
            "IT": {
              "M": "Che cosa sono? Un mulo?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFYo qu\u00E9 soy? \u00BFUna mula?"
            },
            "PL": {
              "M": "Czy ja jestem mu\u0142em?!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 58154,
            "EN": {
              "M": "Hullo..."
            },
            "FR": {
              "M": "B\u2019jour..."
            },
            "DE": {
              "M": "Hallo \u2026"
            },
            "IT": {
              "M": "Salve..."
            },
            "ES": {
              "M": "Hola..."
            },
            "PL": {
              "M": "Czee\u015B\u0107..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 58155,
            "EN": {
              "M": "How are ya?"
            },
            "FR": {
              "M": "Comment va ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Na, wie geht\u0027s denn so?"
            },
            "IT": {
              "M": "Come stai?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFC\u00F3mo est\u00E1s?"
            },
            "PL": {
              "M": "Jak leci?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 58156,
            "EN": {
              "M": "Aye!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ouaip !"
            },
            "DE": {
              "M": "Klar!"
            },
            "IT": {
              "M": "Certo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1S\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 58157,
            "EN": {
              "M": "Nope."
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Mitnichten."
            },
            "IT": {
              "M": "Assolutamente no."
            },
            "ES": {
              "M": "No."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 58158,
            "EN": {
              "M": "Hold up, there."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Wartet mal!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "Alto ah\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Zatrzymaj si\u0119, tam."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 58159,
            "EN": {
              "M": "I am so bushed, you have no idea."
            },
            "FR": {
              "M": "Je suis vann\u00E9, vous n\u0027avez pas id\u00E9e.",
              "F": "Je suis vann\u00E9e, vous n\u0027avez pas id\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Au weia, ich bin fix und fertig."
            },
            "IT": {
              "M": "Sono senza forze... non puoi immaginare."
            },
            "ES": {
              "M": "No puedes hacerte una idea del agotamiento que siento."
            },
            "PL": {
              "M": "Nawet nie macie poj\u0119cia, jaki jestem dobity."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 58160,
            "EN": {
              "M": "See ya \u0027round!"
            },
            "FR": {
              "M": "A la revoyure !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bis bald mal!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ci vediamo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Hasta m\u00E1s ver!"
            },
            "PL": {
              "M": "Do zobaczenia!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 58161,
            "EN": {
              "M": "Thanks, mate!"
            },
            "FR": {
              "M": "Merci, vieille branche !"
            },
            "DE": {
              "M": "Vielen Dank!"
            },
            "IT": {
              "M": "Grazie, amico!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Gracias, colega!"
            },
            "PL": {
              "M": "Dzi\u0119ki!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 58162,
            "EN": {
              "M": "Dammit!"
            },
            "FR": {
              "M": "Bon sang !"
            },
            "DE": {
              "M": "Verdammt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dannazione!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldita sea!"
            },
            "PL": {
              "M": "Do licha!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 58163,
            "EN": {
              "M": "Yeah! At\u0027s the way!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ouais ! Bien jou\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja! So ist\u0027s recht!"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC! Cos\u00EC si fa!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1S\u00ED! \u00A1As\u00ED se hace!"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak! W\u0142a\u015Bnie tak!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 58164,
            "EN": {
              "M": "So-ooo..."
            },
            "FR": {
              "M": "Donc..."
            },
            "DE": {
              "M": "Ach, \u00FCbrigens ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Allooora..."
            },
            "ES": {
              "M": "Bueeeeeeeeno..."
            },
            "PL": {
              "M": "Taaak..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58165,
            "EN": {
              "M": "Wish I\u0027d thought of that."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u2019aurais d\u00FB y penser..."
            },
            "DE": {
              "M": "Warum bin ich da nicht selbst drauf gekommen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Vorrei averci pensato io."
            },
            "ES": {
              "M": "Ojal\u00E1 hubiera pensado yo en ello."
            },
            "PL": {
              "M": "Szkoda \u017Ce o tym nie pomy\u015Bla\u0142em."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58166,
            "EN": {
              "M": "Ya might want to rethink that."
            },
            "FR": {
              "M": "Il faudrait peut-\u00EAtre y repenser."
            },
            "DE": {
              "M": "Na, ich wei\u00DF ja nicht ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Meglio se ci ripensi un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "Tal vez deber\u00EDas reconsiderarlo."
            },
            "PL": {
              "M": "Lepiej przemy\u015Bl to jeszcze raz."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 58167,
            "EN": {
              "M": "Okay. Now yer in for it."
            },
            "FR": {
              "M": "OK, bon alors l\u00E0 \u00E7a va \u00EAtre la f\u00EAte."
            },
            "DE": {
              "M": "So. Das gibt \u00C4rger."
            },
            "IT": {
              "M": "E va bene. L\u0027hai voluto tu."
            },
            "ES": {
              "M": "Vale. Ahora s\u00ED que la has hecho buena."
            },
            "PL": {
              "M": "Dobra. Bieraj sie do roboty."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN4M_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "277af09b-750f-4dc0-a992-d80a3aa00aaf",
      "Index": 16,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Copy of Tomi XP2",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Tomi_XP2",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 84789,
        "EN": {
          "M": "Male, Adventurer, Cockney Rogue, Veteran",
          "F": "Tomi XP2"
        },
        "FR": {
          "M": "Tomi XP2"
        },
        "DE": {
          "M": "Tomi XP2"
        },
        "IT": {
          "M": "Tomi XP2"
        },
        "ES": {
          "M": "Tomi Exp2"
        },
        "PL": {
          "M": "Tomi XP2"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx2tomim",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 86593,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s have a bit of fun, shall we?"
            },
            "FR": {
              "M": "Et si on s\u0027amusait un peu ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Auf zum Tanz, Kameraden!"
            },
            "IT": {
              "M": "Divertiamoci un po\u0027, che ne dici?"
            },
            "ES": {
              "M": "Divirt\u00E1monos un poco, \u00BFno?"
            },
            "PL": {
              "M": "Zabawmy si\u0119 troch\u0119, dobrze?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 86594,
            "EN": {
              "M": "Woo-hoo!"
            },
            "FR": {
              "M": "Wouh-ouh !"
            },
            "DE": {
              "M": "Juu-huu!"
            },
            "IT": {
              "M": "Woo-hoo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Yuuuuuju!"
            },
            "PL": {
              "M": "Hu-hu!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 86595,
            "EN": {
              "M": "Here comes halfling death!"
            },
            "FR": {
              "M": "Que la mort halfeline s\u0027abatte sur vous !"
            },
            "DE": {
              "M": "Nieder mit den Feinden der Halblinge!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ecco che arriva la morte halfling!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Aqu\u00ED est\u00E1 el mediano ministro de la muerte!"
            },
            "PL": {
              "M": "Strze\u017C si\u0119 nizio\u0142ka, bo jest przebieg\u0142y i skory do gniewu!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 86596,
            "EN": {
              "M": "I love this part!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027adore ce moment !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja! Das macht Spa\u00DF!"
            },
            "IT": {
              "M": "Adoro questa cosa!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Me encanta esta parte!"
            },
            "PL": {
              "M": "Jak ja to lubi\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 86597,
            "EN": {
              "M": "Hey! Bleeding over here\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "H\u00E9 ! Il y a quelqu\u0027un qui saigne ici..."
            },
            "DE": {
              "M": "He! Hier blutet jemand ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Ehi! Sto sanguinando!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Eh! \u00BFQu\u00E9 es toda esta sangre...?"
            },
            "PL": {
              "M": "Hej! Ja si\u0119 tu wykrwawiam!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 86598,
            "EN": {
              "M": "Oops! Need a hand!"
            },
            "FR": {
              "M": "Oups ! J\u0027ai besoin d\u0027un coup de main !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ups! Kann mir mal einer helfen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Oops! Mi serve una mano!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ups! \u00A1Necesito una mano!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ups! Potrzebuj\u0119 pomocy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 86599,
            "EN": {
              "M": "Uh-oh\u2026 uninvited guests."
            },
            "FR": {
              "M": "Oh-oh... des ind\u00E9sirables."
            },
            "DE": {
              "M": "Oh oh ... ungebetene G\u00E4ste."
            },
            "IT": {
              "M": "Uh-oh... Ospiti inattesi."
            },
            "ES": {
              "M": "Oh, oh... invitados no deseados."
            },
            "PL": {
              "M": "Aha... Nieproszeni go\u015Bcie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 86600,
            "EN": {
              "M": "This isn\u0027t working out like I thought!"
            },
            "FR": {
              "M": "\u00C7a ne fonctionne pas comme je l\u0027avais pr\u00E9vu !"
            },
            "DE": {
              "M": "Das l\u00E4uft nicht nach Plan!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non sta andando come pensavo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Esto no marcha como esperaba!"
            },
            "PL": {
              "M": "To nie tak mia\u0142o by\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 86601,
            "EN": {
              "M": "Yer ugly and you smell like a rotting skunk!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous \u00EAtes tr\u00E8s moche et vous sentez le putois !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr seid h\u00E4sslich und riecht nach Stinktierkadaver! H\u00E4h\u00E4!"
            },
            "IT": {
              "M": "Sei brutto e puzzi come una carogna!",
              "F": "Sei brutta e puzzi come una carogna!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Eres un adefesio y hueles como una mofeta muerta!"
            },
            "PL": {
              "M": "Cuchniesz jak ogrze \u0142ajno, a wygl\u0105dasz tylko troch\u0119 lepiej!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 86602,
            "EN": {
              "M": "Make sure I don\u0027t lose me head!"
            },
            "FR": {
              "M": "Faites attention que je ne perde pas la t\u00EAte !"
            },
            "DE": {
              "M": "Passt auf, dass mein Kopf dran bleibt, klar?"
            },
            "IT": {
              "M": "Cerca di fare in modo che non perda la testa!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ten cuidado no hagas que me caliente!"
            },
            "PL": {
              "M": "Bo si\u0119 wkurz\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 86603,
            "EN": {
              "M": "Wait a bloody second."
            },
            "FR": {
              "M": "Stop ! Attendez une seconde !"
            },
            "DE": {
              "M": "Jetzt wartet doch mal."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un maledetto secondo."
            },
            "ES": {
              "M": "Espera un pu\u00F1etero momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Jasna... Zaczekaj chwil\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 86604,
            "EN": {
              "M": "Aww, shoot, and we were doing so well!"
            },
            "FR": {
              "M": "Oooh, touch\u00E9 alors que tout allait si bien !"
            },
            "DE": {
              "M": "Oh, Mist. Ist doch so gut gelaufen bis jetzt."
            },
            "IT": {
              "M": "Ah, accidenti, e dire che andavamo cos\u00EC bene!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Auu, me han dado y lo est\u00E1bamos haciendo tan bien!"
            },
            "PL": {
              "M": "O \u017Cesz ty... A tak dobrze sz\u0142o!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "Text": {
            "Index": 86605,
            "EN": {
              "M": "Aw, not again!"
            },
            "FR": {
              "M": "Oh non, pas encore !"
            },
            "DE": {
              "M": "Nicht schon wieder!"
            },
            "IT": {
              "M": "Oh, non di nuovo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Auu, otra vez no!"
            },
            "PL": {
              "M": "Uch, znowu?!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 86606,
            "EN": {
              "M": "Poison? Why didn\u2019t I think of that?"
            },
            "FR": {
              "M": "Du poison ? Pourquoi n\u0027y avais-je pas pens\u00E9 ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Gift? Mann, warum hab ich das nicht geahnt?"
            },
            "IT": {
              "M": "Veleno? Perch\u00E9 non ci ho pensato?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFVeneno? \u00BFPor qu\u00E9 no pensar\u00EDa en ello?"
            },
            "PL": {
              "M": "Trucizna? Mo\u017Cna si\u0119 by\u0142o spodziewa\u0107..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 86607,
            "EN": {
              "M": "I hate it when me bloody spells won\u0027t work!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne supporte pas que ces maudits sorts ne fonctionnent pas !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich hasse es, wenn mir ein Zauber daneben geht!"
            },
            "IT": {
              "M": "Odio quando le mie dannate magie non funzionano."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Odio cuando no me funcionan los malditos conjuros!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nienawidz\u0119, gdy moje cholerne zakl\u0119cia zawodz\u0105!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 86608,
            "EN": {
              "M": "I ain\u0027t doing much, \u0027ere\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne sers pas \u00E0 grand-chose, l\u00E0..."
            },
            "DE": {
              "M": "So wird das nix."
            },
            "IT": {
              "M": "Non riesco a combinare nulla..."
            },
            "ES": {
              "M": "No sirvo de mucho aqu\u00ED..."
            },
            "PL": {
              "M": "Niewiele zdzia\u0142am w ten spos\u00F3b."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 86609,
            "EN": {
              "M": "Come on! Come on!"
            },
            "FR": {
              "M": "Venez ! Venez !"
            },
            "DE": {
              "M": "Na los! Worauf wartet Ihr?"
            },
            "IT": {
              "M": "Avanti! Avanti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Venga! \u00A1Vamos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Dalej! No dalej!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 86610,
            "EN": {
              "M": "Eh? What\u0027s this?"
            },
            "FR": {
              "M": "Eh ! Qu\u0027est-ce que c\u0027est ?"
            },
            "DE": {
              "M": "He! Was ist denn das?"
            },
            "IT": {
              "M": "Eh? Cos\u0027\u00E8 questo?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFEh? \u00BFQu\u00E9 es esto?"
            },
            "PL": {
              "M": "H\u0119? A co to?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 86611,
            "EN": {
              "M": "Err\u2026 maybe we should organize ourselves a bit?"
            },
            "FR": {
              "M": "Euh... peut-\u00EAtre que nous devrions nous organiser un peu ?"
            },
            "DE": {
              "M": "\u00C4hem ... Vielleicht sollten wir uns mal ordentlich aufstellen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ehm... Che ne dici di organizzarci un po\u0027?"
            },
            "ES": {
              "M": "Estooo.. \u00BFqu\u00E9 tal si nos organizamos un poco?"
            },
            "PL": {
              "M": "Eee... Chyba powinni\u015Bmy si\u0119 przegrupowa\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 86612,
            "EN": {
              "M": "Need to get by ya, mate."
            },
            "FR": {
              "M": "H\u00E9, il faut que je passe, l\u00E0."
            },
            "DE": {
              "M": "Lasst mich mal vorbei."
            },
            "IT": {
              "M": "Devo superarti, amico.",
              "F": "Devo superarti, amica."
            },
            "ES": {
              "M": "He de pasar por aqu\u00ED, colega."
            },
            "PL": {
              "M": "Ekhm... Musz\u0119 przej\u015B\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 86613,
            "EN": {
              "M": "Just gimme a sec\u0027."
            },
            "FR": {
              "M": "Donnez-moi juste une seconde."
            },
            "DE": {
              "M": "Ach, das krieg ich schnell auf."
            },
            "IT": {
              "M": "Solo un secondo."
            },
            "ES": {
              "M": "Un momentito."
            },
            "PL": {
              "M": "Daj mi sekundk\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 86614,
            "EN": {
              "M": "There\u0027s gotta be something here\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Il doit bien y avoir quelque chose ici..."
            },
            "DE": {
              "M": "Hier muss doch irgendwo was sein ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Qui dev\u0027esserci qualcosa..."
            },
            "ES": {
              "M": "Tiene que haber algo aqu\u00ED..."
            },
            "PL": {
              "M": "Co\u015B tu musi by\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 86615,
            "EN": {
              "M": "Time to slip into the shadows!"
            },
            "FR": {
              "M": "Il est temps de se fondre dans l\u0027ombre !"
            },
            "DE": {
              "M": "Los! Macht Euch unsichtbar!"
            },
            "IT": {
              "M": "\u00C8 ora di scivolare fra le ombre!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Es hora de desvanecerse en las sombras!"
            },
            "PL": {
              "M": "Pora stopi\u0107 si\u0119 z cieniem!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 86616,
            "EN": {
              "M": "Hokey-dokey!"
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est parti."
            },
            "DE": {
              "M": "Na klar!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ok!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Claro que s\u00ED!"
            },
            "PL": {
              "M": "Jasne!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 86617,
            "EN": {
              "M": "No can do."
            },
            "FR": {
              "M": "Oh non c\u0027est pas possible."
            },
            "DE": {
              "M": "N\u00F6, kann ich nicht."
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso."
            },
            "ES": {
              "M": "No puede ser."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie ma szans."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 86618,
            "EN": {
              "M": "Yep, all done."
            },
            "FR": {
              "M": "Et voil\u00E0, c\u0027est fait."
            },
            "DE": {
              "M": "Jep, schon erledigt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Tutto a posto."
            },
            "ES": {
              "M": "Ha sido pan comido."
            },
            "PL": {
              "M": "Jasne, zrobione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 86619,
            "EN": {
              "M": "What am I? A bloody mule?"
            },
            "FR": {
              "M": "Et je suis quoi l\u00E0 ? Une mule ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Mannomann! Bin ich \u2019n Packesel?"
            },
            "IT": {
              "M": "Che cosa sono, un dannato mulo?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFSoy una maldita mula o qu\u00E9?"
            },
            "PL": {
              "M": "A co ja jestem? Juczny osio\u0142?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 86620,
            "EN": {
              "M": "Yep?"
            },
            "FR": {
              "M": "Oui ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja?"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFS\u00ED?"
            },
            "PL": {
              "M": "Ta?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 86621,
            "EN": {
              "M": "Hullo."
            },
            "FR": {
              "M": "Salut."
            },
            "DE": {
              "M": "Hallo."
            },
            "IT": {
              "M": "Ciao."
            },
            "ES": {
              "M": "Holis."
            },
            "PL": {
              "M": "Witam!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 86622,
            "EN": {
              "M": "Aye!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ouaip !"
            },
            "DE": {
              "M": "Klar!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aye!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1S\u00E9!"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 86623,
            "EN": {
              "M": "Nope."
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No."
            },
            "ES": {
              "M": "Nanay."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 86624,
            "EN": {
              "M": "Hold up, there."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez."
            },
            "DE": {
              "M": "Wartet mal!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta."
            },
            "ES": {
              "M": "Alto ah\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Zaczekaj no!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 86625,
            "EN": {
              "M": "I am so bushed, you have no idea."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous n\u0027imaginez m\u00EAme pas comme je suis crev\u00E9."
            },
            "DE": {
              "M": "Au weia, ich bin fix und fertig."
            },
            "IT": {
              "M": "Non hai idea della mia stanchezza."
            },
            "ES": {
              "M": "No puedes hacerte una idea del agotamiento que tengo."
            },
            "PL": {
              "M": "Ledwo zipi\u0119. Mo\u017Cemy troch\u0119 przykima\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 86626,
            "EN": {
              "M": "See ya \u0027round!"
            },
            "FR": {
              "M": "A la prochaine !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bis bald!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ci vediamo!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Hasta m\u00E1s ver!"
            },
            "PL": {
              "M": "Trzym si\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 86627,
            "EN": {
              "M": "Thanks, mate!"
            },
            "FR": {
              "M": "Merci bien !"
            },
            "DE": {
              "M": "Vielen Dank!"
            },
            "IT": {
              "M": "Grazie, amico!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Gracias, colega!"
            },
            "PL": {
              "M": "Wielkie dzi\u0119ki!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 86628,
            "EN": {
              "M": "Dammit!"
            },
            "FR": {
              "M": "Crotte de crapaud !"
            },
            "DE": {
              "M": "Verdammt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Dannazione!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldita sea!"
            },
            "PL": {
              "M": "Jasny szlag!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 86629,
            "EN": {
              "M": "Yeah! At\u0027s the way!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ouais ! Excellent !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja! So ist\u2019s recht!"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC! Cos\u00EC si fa!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1S\u00ED! \u00A1As\u00ED se hace!"
            },
            "PL": {
              "M": "No! Tak trzyma\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 86630,
            "EN": {
              "M": "So-ooo\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Alors..."
            },
            "DE": {
              "M": "Ach, \u00FCbrigens ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Dunque..."
            },
            "ES": {
              "M": "Bueeeeeeeeno..."
            },
            "PL": {
              "M": "No wi\u0119c..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86631,
            "EN": {
              "M": "Wish I\u0027d thought of that."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027aurais aim\u00E9 y penser moi-m\u00EAme."
            },
            "DE": {
              "M": "Warum bin ich da nicht selbst drauf gekommen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Vorrei averci pensato io."
            },
            "ES": {
              "M": "Ojal\u00E1 hubiera pensado yo en ello."
            },
            "PL": {
              "M": "No, no... Nieg\u0142upi pomys\u0142."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86632,
            "EN": {
              "M": "Ya might want to rethink that."
            },
            "FR": {
              "M": "Il faudrait peut-\u00EAtre revoir cette id\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Na, ich wei\u00DF ja nicht ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Forse \u00E8 il caso che ci ripensi."
            },
            "ES": {
              "M": "Tal vez deber\u00EDas reconsiderarlo."
            },
            "PL": {
              "M": "Wiesz co? Przemy\u015Bl to jeszcze."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 86633,
            "EN": {
              "M": "Okay. Now yer in for it."
            },
            "FR": {
              "M": "OK. Vous l\u0027aurez voulu."
            },
            "DE": {
              "M": "So. Das gibt \u00C4rger."
            },
            "IT": {
              "M": "Ok. Ora ne ho abbastanza."
            },
            "ES": {
              "M": "Vale. Ahora s\u00ED que la has hecho buena."
            },
            "PL": {
              "M": "Dobra. Koniec zabawy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2tomim_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "7c7a624e-c24e-416c-b16a-22d736fd4558",
      "Index": 5,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Bobbyknock Glinckle",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 53033,
        "EN": {
          "M": "Male, Adventurer, Curious Mage",
          "F": "Boddyknock Glinckle"
        },
        "FR": {
          "M": "Fauche-corps Glinckle"
        },
        "DE": {
          "M": "Boddyknock Glinckle"
        },
        "IT": {
          "M": "Boddyknock Glinckle"
        },
        "ES": {
          "M": "Corp\u00F3steo Glinckle"
        },
        "PL": {
          "M": "Boddyknock Glinckle"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_favhen6m",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 58209,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s get them!"
            },
            "FR": {
              "M": "Tous sur eux !"
            },
            "DE": {
              "M": "Schnappt sie Euch!"
            },
            "IT": {
              "M": "Addosso!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1A por ellos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Bierzmy ich!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 58210,
            "EN": {
              "M": "My magic will take care of you!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ma magie va vous r\u00E9gler votre compte !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Zauber ist st\u00E4rker als Ihr!"
            },
            "IT": {
              "M": "La mia magia ti sistemer\u00E0 a dovere!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi magia se encargar\u00E1 de ti!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moja magia si\u00EA tob\u00B9 zajmie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 58211,
            "EN": {
              "M": "All evidence points to victory!"
            },
            "FR": {
              "M": "Tout indique la victoire !"
            },
            "DE": {
              "M": "Alle Zeichen stehen auf Sieg!"
            },
            "IT": {
              "M": "La vittoria \u00E8 certa ormai!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Todo apunta a una victoria!"
            },
            "PL": {
              "M": "Wszystko wskazuje na zwyci\u00EAstwo!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 58212,
            "EN": {
              "M": "This is going to get messy!"
            },
            "FR": {
              "M": "Les choses vont se corser !"
            },
            "DE": {
              "M": "Jetzt wird\u0027s ernst!"
            },
            "IT": {
              "M": "Sar\u00E0 un disastro!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Esto va a ser muy desagradable!"
            },
            "PL": {
              "M": "Zaczyna si\u00EA robi\u00E6 paskudnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 58213,
            "EN": {
              "M": "It appears I require medical assistance."
            },
            "FR": {
              "M": "Je crois avoir besoin de soins."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich glaube, ich brauche medizinische Hilfe."
            },
            "IT": {
              "M": "Sembra che abbia bisogno di cure mediche."
            },
            "ES": {
              "M": "Parece que necesito atenci\u00F3n m\u00E9dica."
            },
            "PL": {
              "M": "Wygl\u00B9da na to, \u00BFe potrzebna mi pomoc medyczna."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 58214,
            "EN": {
              "M": "I could use some aid right now."
            },
            "FR": {
              "M": "Un peu d\u0092aide ne me ferait pas de mal."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich k\u00F6nnte jetzt etwas Unterst\u00FCtzung gebrauchen."
            },
            "IT": {
              "M": "Mi farebbe comodo un aiuto al momento."
            },
            "ES": {
              "M": "Me vendr\u00EDa bien algo de ayuda ya mismo."
            },
            "PL": {
              "M": "Przyda\u00B3aby mi si\u00EA pomoc!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 58215,
            "EN": {
              "M": "I have located our foe."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0092ai trouv\u00E9 notre ennemi."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich habe unseren Feind geortet."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho individuato il nostro nemico."
            },
            "ES": {
              "M": "He localizado a nuestro enemigo."
            },
            "PL": {
              "M": "Znalaz\u00B3em naszego wroga."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 58216,
            "EN": {
              "M": "By my calculations this is a good time to flee."
            },
            "FR": {
              "M": "D\u0092apr\u00E8s mes calculs, le moment de la fuite est venu."
            },
            "DE": {
              "M": "Nach meinen Berechnungen w\u00E4re dies ein guter Moment zur Flucht."
            },
            "IT": {
              "M": "Stando ai miei calcoli questo \u00E8 il momento buono per fuggire."
            },
            "ES": {
              "M": "Seg\u00FAn mis c\u00E1lculos, \u00E9ste es un momento ideal para huir."
            },
            "PL": {
              "M": "Wed\u00B3ug moich oblicze\u00F1, to odpowiedni moment by rzuci\u00E6 si\u00EA do ucieczki."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 58217,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ll teach you to mess with gnomes!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais vous apprendre \u00E0 frapper un gnome\u00A0!"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr legt Euch nicht noch mal mit einem Gnom an!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ti insegno io a invischiati con gli gnomi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Voy a ense\u00F1arte a no tocarle las narices a un gnomo!"
            },
            "PL": {
              "M": "Naucz\u00EA ci\u00EA, aby nie zaczyna\u00E6 z gnomami!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 58218,
            "EN": {
              "M": "I could use some protection."
            },
            "FR": {
              "M": "Un peu de protection me serait utile."
            },
            "DE": {
              "M": "Etwas R\u00FCckendeckung w\u00E4re gut."
            },
            "IT": {
              "M": "Un po\u0027 di protezione mi farebbe comodo."
            },
            "ES": {
              "M": "Me vendr\u00EDa bien algo de protecci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Przyda\u00B3aby mi si\u00EA jaka\u009C ochrona."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 58219,
            "EN": {
              "M": "We should maintain our current positions."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions tenir nos positions actuelles."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten unsere augenblickliche Position beibehalten."
            },
            "IT": {
              "M": "Manteniamo le nostre posizioni attuali."
            },
            "ES": {
              "M": "Deber\u00EDamos mantener nuestras actuales posiciones."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u009Cmy utrzyma\u00E6 obecne pozycje."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 58220,
            "EN": {
              "M": "The facts are quite clear - heal me or I\u0027m done for."
            },
            "FR": {
              "M": "Les faits sont tr\u00E8s clairs. ! Sans soin, je vais mourir."
            },
            "DE": {
              "M": "Kein Zweifel, wenn Ihr mich jetzt nicht heilt, ist es aus mit mir."
            },
            "IT": {
              "M": "I fatti sono chiari... curami o non ce la far\u00F2."
            },
            "ES": {
              "M": "Los hechos est\u00E1n clar\u00EDsimos: c\u00FArame o morir\u00E9."
            },
            "PL": {
              "M": "Sytuacja jest klarowna - ulecz mnie, albo po mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 58221,
            "EN": {
              "M": "Poison? This can\u0027t be good."
            },
            "FR": {
              "M": "Du poison ? Mauvaise nouvelle."
            },
            "DE": {
              "M": "Gift? Das darf nicht sein!"
            },
            "IT": {
              "M": "Veleno? Le cose si mettono male."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFVeneno? Esto no tiene buena pinta."
            },
            "PL": {
              "M": "Trucizna? To niedobrze."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 58222,
            "EN": {
              "M": "My spell - failed? But I did everything right!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon sort, envol\u00E9 ? Mais j\u0027ai tout bien fait !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Zauber ist ... fehlgeschlagen? Ich habe doch alles richtig gemacht!"
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio incantesimo... fallito? Ma l\u0027ho eseguito correttamente!"
            },
            "ES": {
              "M": "Mi conjuro... \u00BFha fallado? \u00A1Pero si lo he hecho todo bien!"
            },
            "PL": {
              "M": "M\u00F3j czar... zawi\u00F3d\u00B3? Ale wszystko zrobi\u00B3em w\u00B3a\u009Cciwie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 58223,
            "EN": {
              "M": "My attack has no noticeable effect."
            },
            "FR": {
              "M": "Mon attaque n\u0092a aucun effet visible."
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Angriff hat keine erkennbare Wirkung."
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio attacco non ha sortito alcun effetto."
            },
            "ES": {
              "M": "Mi ataque no tiene ning\u00FAn efecto perceptible."
            },
            "PL": {
              "M": "Moje ciosy nie przynosz\u00B9 widocznego efektu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 58224,
            "EN": {
              "M": "This way. I won\u0027t lead you astray."
            },
            "FR": {
              "M": "Par ici. Je ne vous \u00E9garerai pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Hier entlang. Ich werde Euch nicht in die Irre f\u00FChren."
            },
            "IT": {
              "M": "Da questa parte. Non ti far\u00F2 perdere."
            },
            "ES": {
              "M": "Por aqu\u00ED. Te llevar\u00E9 por el camino correcto."
            },
            "PL": {
              "M": "T\u00EAdy. Nie sprowadz\u00EA was na manowce."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 58225,
            "EN": {
              "M": "Turn your attention this way."
            },
            "FR": {
              "M": "Regardez par ici."
            },
            "DE": {
              "M": "Darf ich Eure Aufmerksamkeit in diese Richtung lenken?"
            },
            "IT": {
              "M": "Volgi la tua attenzione da questa parte."
            },
            "ES": {
              "M": "Vuelve tu atenci\u00F3n hacia all\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Zwr\u00F3\u00E6cie tu swoj\u00B9 uwag\u00EA."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 66699,
            "EN": {
              "M": "Gather \u0027round everyone. Get into formation."
            },
            "FR": {
              "M": "Regroupez-vous ! Mettez-vous en formation\u00A0!"
            },
            "DE": {
              "M": "Sammelt Euch! In Kampfstellung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Raccoglietevi qui intorno. In formazione."
            },
            "ES": {
              "M": "Acercaos todos. Poneos en formaci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Zbi\u00F3rka. Utworzy\u00E6 formacj\u00EA."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 58226,
            "EN": {
              "M": "I cannot pass if you don\u0027t clear a path."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux pas passer si vous restez l\u00E0."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich komm so nicht vorbei, macht Platz!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso passare se non ti fai da parte."
            },
            "ES": {
              "M": "No puedo pasar si no te apartas."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie przejd\u00EA, je\u009Cli nie zrobisz mi miejsca."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 58227,
            "EN": {
              "M": "The logical choice would be to pick this lock."
            },
            "FR": {
              "M": "Le choix logique serait de crocheter cette serrure."
            },
            "DE": {
              "M": "Logischer w\u00E4re es, das Schloss zu knacken."
            },
            "IT": {
              "M": "La scelta pi\u00F9 logica sarebbe di scassinare questa serratura."
            },
            "ES": {
              "M": "La opci\u00F3n m\u00E1s l\u00F3gica ser\u00EDa abrir esta cerradura."
            },
            "PL": {
              "M": "Najrozs\u00B9dniej by\u00B3oby otworzy\u00E6 ten zamek."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 58228,
            "EN": {
              "M": "We need to conduct a thorough examination here."
            },
            "FR": {
              "M": "Il nous faut mener une enqu\u00EAte minutieuse."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir m\u00FCssen hier eine gr\u00FCndliche Untersuchung durchf\u00FChren."
            },
            "IT": {
              "M": "Dobbiamo condurre un\u0027attenta ricerca."
            },
            "ES": {
              "M": "Tenemos que llevar a cabo un registro a fondo de este lugar."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u009Cmy przeprowadzi\u00E6 tu dok\u00B3adne badania."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 58229,
            "EN": {
              "M": "Silence seems to be the best option in this case."
            },
            "FR": {
              "M": "Le silence semblerait \u00EAtre la meilleure option."
            },
            "DE": {
              "M": "Mir scheint in diesem Falle v\u00F6llige Stille angebracht."
            },
            "IT": {
              "M": "Il silenzio sembra l\u0027opzione migliore in questa situazione."
            },
            "ES": {
              "M": "En esta situaci\u00F3n, el silencio parece ser la mejor opci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "W tej sytuacja najlepszym wyj\u009Cciem wydaje si\u00EA by\u00E6 cisza."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 58230,
            "EN": {
              "M": "It is easily accomplished."
            },
            "FR": {
              "M": "Ce sera facile \u00E0 faire."
            },
            "DE": {
              "M": "Das l\u00E4sst sich leicht bewerkstelligen."
            },
            "IT": {
              "M": "Posso farlo con facilit\u00E0."
            },
            "ES": {
              "M": "Con gran facilidad."
            },
            "PL": {
              "M": "To bardzo proste."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 58231,
            "EN": {
              "M": "The evidence seems to indicate that won\u0027t happen."
            },
            "FR": {
              "M": "Les indices semblent exclure cette possibilit\u00E9."
            },
            "DE": {
              "M": "Es sieht so aus, als ob es nicht klappen wird."
            },
            "IT": {
              "M": "Stando a quanto si vede, non sembra probabile."
            },
            "ES": {
              "M": "Las cosas parecen apuntar a la imposibilidad de que eso ocurra."
            },
            "PL": {
              "M": "Dowody wskazuj\u00B9, \u00BFe tak si\u00EA nie stanie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 58232,
            "EN": {
              "M": "I have concluded this task."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0092ai achev\u00E9 cette t\u00E2che."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Arbeit ist getan."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho completato il mio compito."
            },
            "ES": {
              "M": "He concluido esta tarea."
            },
            "PL": {
              "M": "Zako\u00F1czy\u00B3em to zadanie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 58233,
            "EN": {
              "M": "Obviously you overestimate the weight I can manage."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous surestimez manifestement ma force."
            },
            "DE": {
              "M": "Offensichtlich \u00FCbersch\u00E4tzt Ihr meine Tragekapazit\u00E4t."
            },
            "IT": {
              "M": "Evidentemente sopravvaluti la mia capacit\u00E0 di trasportare pesi."
            },
            "ES": {
              "M": "Es evidente que sobrestimas el peso que puedo llevar."
            },
            "PL": {
              "M": "Zdecydowanie przeceniasz ci\u00EA\u00BFar, jaki mog\u00EA ud\u009Fwign\u00B9\u00E6."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 58234,
            "EN": {
              "M": "You require some assistance?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous faut-il de l\u0092aide ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ben\u00F6tigt Ihr Hilfe?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ti serve aiuto?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFNecesitas ayuda?"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebujesz pomocy?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 58235,
            "EN": {
              "M": "Greetings, friend."
            },
            "FR": {
              "M": "Salutations, l\u0092ami.",
              "F": "Salutations, l\u0092amie."
            },
            "DE": {
              "M": "Seid mir gegr\u00FC\u00DFt."
            },
            "IT": {
              "M": "Salute a te, amico."
            },
            "ES": {
              "M": "Saludos, camarada."
            },
            "PL": {
              "M": "Pozdrawiam ci\u00EA, przyjacielu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 58236,
            "EN": {
              "M": "That would be correct."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0092est effectivement le cas."
            },
            "DE": {
              "M": "Das ist wohl richtig."
            },
            "IT": {
              "M": "Precisamente."
            },
            "ES": {
              "M": "Correcto."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak, racja."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 58237,
            "EN": {
              "M": "I\u0027m afraid you are mistaken."
            },
            "FR": {
              "M": "Je crains que non."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich f\u00FCrchte, Ihr befindet Euch im Irrtum."
            },
            "IT": {
              "M": "Temo che ti stia sbagliando."
            },
            "ES": {
              "M": "Mucho me temo que te equivocas."
            },
            "PL": {
              "M": "Obawiam si\u00EA, \u00BFe si\u00EA mylisz."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 58238,
            "EN": {
              "M": "Hold on a minute."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez un peu."
            },
            "DE": {
              "M": "Halt! Einen Moment mal."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "Espera un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Poczekaj chwil\u00EA."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 58239,
            "EN": {
              "M": "Logic dictates we stop to rest sometime."
            },
            "FR": {
              "M": "La logique exige que nous nous reposions."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Logik gebietet, irgendwann zu rasten."
            },
            "IT": {
              "M": "La logica impone che ci si fermi a riposare ogni tanto."
            },
            "ES": {
              "M": "Lo l\u00F3gico ser\u00EDa que nos detuvi\u00E9ramos a descansar tarde o temprano."
            },
            "PL": {
              "M": "Logika nakazuje odpocz\u00B9\u00E6 co jaki\u009C czas."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 58240,
            "EN": {
              "M": "We aren\u0027t going to discover anything new just sitting here."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous n\u0092allons rien d\u00E9couvrir de nouveau en restant ici."
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn wir lediglich hier rumhocken, werden wir gewiss nichts Neues entdecken."
            },
            "IT": {
              "M": "Non scopriremo nulla di nuovo rimanendo qui seduti a far niente."
            },
            "ES": {
              "M": "Si nos quedamos aqu\u00ED sentados no vamos a descubrir nada nuevo."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie odkryjemy nic nowego, siedz\u00B9c tu bezczynnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 58241,
            "EN": {
              "M": "Until we meet again."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous nous reverrons."
            },
            "DE": {
              "M": "Bis zum n\u00E4chsten Mal."
            },
            "IT": {
              "M": "Al nostro prossimo incontro."
            },
            "ES": {
              "M": "Hasta la vista."
            },
            "PL": {
              "M": "Do nast\u00EApnego spotkania."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 58242,
            "EN": {
              "M": "I appreciate this."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0092appr\u00E9cie votre geste."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich wei\u00DF es zu sch\u00E4tzen."
            },
            "IT": {
              "M": "Lo apprezzo molto."
            },
            "ES": {
              "M": "Te lo agradezco."
            },
            "PL": {
              "M": "Doceniam to."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 58243,
            "EN": {
              "M": "Chaos and confusion!"
            },
            "FR": {
              "M": "Chaos et confusion !"
            },
            "DE": {
              "M": "Chaos und Verwirrung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Caos e confusione!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Caos y confusi\u00F3n!"
            },
            "PL": {
              "M": "Chaos i zam\u00EAt!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 58244,
            "EN": {
              "M": "Spectacular!"
            },
            "FR": {
              "M": "Sensationnel !"
            },
            "DE": {
              "M": "Sensationell!"
            },
            "IT": {
              "M": "Spettacolare!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Espectacular!"
            },
            "PL": {
              "M": "To by\u00B3o niezwyk\u00B3e!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 58245,
            "EN": {
              "M": "I want to run a hypothesis by you."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0092aimerais vous soumettre une hypoth\u00E8se."
            },
            "DE": {
              "M": "D\u00FCrfte ich Euch einige meiner Gedanken n\u00E4herbringen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Vorrei discutere un\u0027ipotesi con te."
            },
            "ES": {
              "M": "Quiero exponerte una hip\u00F3tesis."
            },
            "PL": {
              "M": "Chc\u00EA, \u00BFeby\u009Ccie sprawdzili pewn\u00B9 hipotez\u00EA."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58246,
            "EN": {
              "M": "A well thought out plan."
            },
            "FR": {
              "M": "Un plan bien con\u00E7u."
            },
            "DE": {
              "M": "Ein gut durchdachter Plan."
            },
            "IT": {
              "M": "Un piano ben congegnato."
            },
            "ES": {
              "M": "Un plan bien elaborado."
            },
            "PL": {
              "M": "Dobrze przemy\u009Clany plan."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58247,
            "EN": {
              "M": "You might want to reconsider that course of action."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous devriez reconsid\u00E9rer vos projets."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr solltet das Vorhaben noch einmal \u00FCberdenken."
            },
            "IT": {
              "M": "Forse dovresti riconsiderare questa linea d\u0027azione."
            },
            "ES": {
              "M": "Tal vez deber\u00EDas reconsiderar este plan."
            },
            "PL": {
              "M": "Chyba nale\u00BFy powa\u00BFnie przemy\u009Cle\u00E6 takie dzia\u00B3ania."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 58248,
            "EN": {
              "M": "Be careful. I\u0027m small, but my spells pack quite a wallop."
            },
            "FR": {
              "M": "Attention. Je suis petit, mais mes sorts sont m\u00E9chants."
            },
            "DE": {
              "M": "Seht Euch vor! Ich bin zwar klein, aber mit meinen Zaubern ist nicht zu spa\u00DFen."
            },
            "IT": {
              "M": "Fai attenzione. Sono piccolo, ma i miei incantesimi sanno farsi valere."
            },
            "ES": {
              "M": "Ten cuidado. No soy muy grande, pero mis conjuros son muy poderosos."
            },
            "PL": {
              "M": "Uwa\u00BFaj. Jestem ma\u00B3y, ale moje czary potrafi\u00B9 nie\u009Fle przywali\u00E6. [do nagrania]"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN6M_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "bf67a8c0-2fca-4b74-96bb-40c368c66bdc",
      "Index": 9,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Grimgnaw",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "AvHen5M",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 53032,
        "EN": {
          "M": "Male, Adventurer, Monk of the Silent Lord",
          "F": "Grimgnaw "
        },
        "FR": {
          "M": "Rongemort"
        },
        "DE": {
          "M": "Grimmigbei\u00DFer"
        },
        "IT": {
          "M": "Grimgnaw"
        },
        "ES": {
          "M": "Roetorvo"
        },
        "PL": {
          "M": "Grimgnaw"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_favhen5m",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 58168,
            "EN": {
              "M": "Deliver them to the Silent Lord."
            },
            "FR": {
              "M": "Envoyez-les au Seigneur Silencieux."
            },
            "DE": {
              "M": "Schickt sie zum Stillen F\u00FCrsten."
            },
            "IT": {
              "M": "Consegnateli al Signore Silente."
            },
            "ES": {
              "M": "Enviadlos con el Lord Silencioso."
            },
            "PL": {
              "M": "Wy\u015Blijcie ich do Cichego W\u0142adcy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 58169,
            "EN": {
              "M": "The Silent Lord take you!"
            },
            "FR": {
              "M": "Le Seigneur Silencieux vous emporte !"
            },
            "DE": {
              "M": "Der Stille F\u00FCrst soll Euch holen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Che il Signore Silente vi prenda!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Que el Lord Silencioso te lleve!"
            },
            "PL": {
              "M": "Cichy W\u0142adca ci\u0119 zabierze!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 58170,
            "EN": {
              "M": "Death comes for us all."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous avons tous rendez-vous avec la mort !"
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr jeden von uns kommt die Zeit, zu sterben."
            },
            "IT": {
              "M": "La morte arriva per tutti."
            },
            "ES": {
              "M": "La muerte nos llega a todos."
            },
            "PL": {
              "M": "\u015Amier\u0107 przychodzi po nas wszystkich."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 58171,
            "EN": {
              "M": "Feel the chill touch of the grave."
            },
            "FR": {
              "M": "Go\u00FBte au froid du tombeau."
            },
            "DE": {
              "M": "Sp\u00FCrt ihr den k\u00FChlen Hauch des Grabes?"
            },
            "IT": {
              "M": "Assaggia il tocco gelido della tomba."
            },
            "ES": {
              "M": "Siente el g\u00E9lido toque de la tumba."
            },
            "PL": {
              "M": "Poczuj zimny dotyk grobu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 58172,
            "EN": {
              "M": "My life bleeds out - I need healing."
            },
            "FR": {
              "M": "Ma vie s\u2019\u00E9coule... soignez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich verblute. Schickt mir einen Heiler."
            },
            "IT": {
              "M": "Sto sanguinando a morte... Ho bisogno di cure."
            },
            "ES": {
              "M": "Mi vida se desangra... necesito curaci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "\u017Bycie ucieka z moich \u017Cy\u0142 - potrzebuj\u0119 leczenia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 58173,
            "EN": {
              "M": "To my side! The enemy overwhelms me."
            },
            "FR": {
              "M": "A mes c\u00F4t\u00E9s ! L\u2019ennemi va m\u2019\u00E9craser..."
            },
            "DE": {
              "M": "Zu mir! Ich werde vom Feind \u00FCberrannt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Al mio fianco! Il nemico incalza."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1A mi lado! El enemigo me supera."
            },
            "PL": {
              "M": "Do mnie! Wrogowie mnie przyt\u0142oczyli."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 58174,
            "EN": {
              "M": "I see our next victims."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vois nos prochaines victimes."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich sehe unsere n\u00E4chsten Opfer."
            },
            "IT": {
              "M": "Vedo le nostre prossime vittime."
            },
            "ES": {
              "M": "Veo a nuestras pr\u00F3ximas v\u00EDctimas."
            },
            "PL": {
              "M": "Widz\u0119 kolejne ofiary."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 58175,
            "EN": {
              "M": "This is a battle we cannot win."
            },
            "FR": {
              "M": "Cette bataille est perdue d\u2019avance."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Schlacht ist nicht zu gewinnen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non possiamo vincere questa battaglia."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00C9sta es una batalla que no podemos ganar."
            },
            "PL": {
              "M": "Tej walki nie damy rady wygra\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 58176,
            "EN": {
              "M": "Your fear feeds the Silent Lord\u0027s hunger!"
            },
            "FR": {
              "M": "Votre peur nourrit le Seigneur Silencieux\u00A0!"
            },
            "DE": {
              "M": "Eure Angst n\u00E4hrt den Stillen F\u00FCrsten!"
            },
            "IT": {
              "M": "La tua paura nutre la fame del Signore Silente!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Tu miedo alimenta el apetito del Lord Silencioso!"
            },
            "PL": {
              "M": "Tw\u00F3j strach nasyci g\u0142\u00F3d Cichego W\u0142adcy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 58177,
            "EN": {
              "M": "To my side."
            },
            "FR": {
              "M": "A mes c\u00F4t\u00E9s."
            },
            "DE": {
              "M": "Alle Mann zu mir."
            },
            "IT": {
              "M": "Al mio fianco."
            },
            "ES": {
              "M": "A mi lado."
            },
            "PL": {
              "M": "Do mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 58178,
            "EN": {
              "M": "Hold your positions."
            },
            "FR": {
              "M": "Tenez vos positions."
            },
            "DE": {
              "M": "Haltet Eure Positionen."
            },
            "IT": {
              "M": "Mantenere la posizione."
            },
            "ES": {
              "M": "Mantened vuestras posiciones."
            },
            "PL": {
              "M": "St\u00F3j w miejscu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 58179,
            "EN": {
              "M": "Heal me soon or the Silent Lord will claim my soul."
            },
            "FR": {
              "M": "Soignez-moi, ou le Seigneur Silencieux aura mon \u00E2me."
            },
            "DE": {
              "M": "Heilt mich, bevor der Stille F\u00FCrst meine Seele holt."
            },
            "IT": {
              "M": "Guariscimi in fretta, altrimenti il Signore Silente reclamer\u00E0 la mia anima."
            },
            "ES": {
              "M": "C\u00FArame pronto; si no, el Lord Silencioso reclamar\u00E1 mi alma."
            },
            "PL": {
              "M": "Ulecz mnie szybko, bo Cichy W\u0142adca we\u017Amie moj\u0105 dusz\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 58180,
            "EN": {
              "M": "I taste the foul taint of poison."
            },
            "FR": {
              "M": "Je sens la trace impie du poison."
            },
            "DE": {
              "M": "Der widerliche Beigeschmack von Gift."
            },
            "IT": {
              "M": "Sento il fetore corrotto del veleno."
            },
            "ES": {
              "M": "Puedo sentir la vil mancha del veneno."
            },
            "PL": {
              "M": "Czuj\u0119 ohydne pi\u0119tno trucizny."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 58181,
            "EN": {
              "M": "My spell has failed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon sort a \u00E9chou\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Zauber ist fehlgeschlagen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio incantesimo \u00E8 fallito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi conjuro ha fallado!"
            },
            "PL": {
              "M": "M\u00F3j czar zawi\u00F3d\u0142!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 58182,
            "EN": {
              "M": "My attacks do nothing!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mes attaques sont inutiles !"
            },
            "DE": {
              "M": "Die Angriffe bleiben ohne Wirkung!"
            },
            "IT": {
              "M": "I miei attacchi non hanno effetto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mis ataques no tienen ning\u00FAn efecto!"
            },
            "PL": {
              "M": "Me ataki nic nie robi\u0105!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 58183,
            "EN": {
              "M": "Follow me."
            },
            "FR": {
              "M": "Suivez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Folgt mir."
            },
            "IT": {
              "M": "Seguimi."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00EDgueme."
            },
            "PL": {
              "M": "Za mn\u0105."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 58184,
            "EN": {
              "M": "Over here."
            },
            "FR": {
              "M": "Par ici."
            },
            "DE": {
              "M": "Seht mal, hier."
            },
            "IT": {
              "M": "Da questa parte."
            },
            "ES": {
              "M": "Ah\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Tutaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 58185,
            "EN": {
              "M": "Quickly - we must prepare for battle."
            },
            "FR": {
              "M": "Vite, pr\u00E9parons-nous \u00E0 combattre."
            },
            "DE": {
              "M": "Schnell ... Bereit f\u00FCr den Kampf."
            },
            "IT": {
              "M": "Presto... Dobbiamo prepararci per la battaglia."
            },
            "ES": {
              "M": "R\u00E1pido; debemos prepararnos para la batalla."
            },
            "PL": {
              "M": "Szybko - przygotujmy si\u0119 do walki."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 58186,
            "EN": {
              "M": "Clear a path so I may pass."
            },
            "FR": {
              "M": "Faites place."
            },
            "DE": {
              "M": "Macht mir den Weg frei."
            },
            "IT": {
              "M": "Fammi strada cos\u00EC che possa passare."
            },
            "ES": {
              "M": "Despejad el camino para que pueda pasar."
            },
            "PL": {
              "M": "Odejd\u017A, abym m\u00F3g\u0142 przej\u015B\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 58187,
            "EN": {
              "M": "Open this lock."
            },
            "FR": {
              "M": "Ouvrez ce verrou."
            },
            "DE": {
              "M": "\u00D6ffnet das Schloss."
            },
            "IT": {
              "M": "Apri questa serratura."
            },
            "ES": {
              "M": "Abre esta cerradura."
            },
            "PL": {
              "M": "Otw\u00F3rz ten zamek."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 58188,
            "EN": {
              "M": "We should investigate further."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions chercher encore."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten uns sorgf\u00E4ltig umsehen."
            },
            "IT": {
              "M": "Dobbiamo indagare pi\u00F9 a fondo."
            },
            "ES": {
              "M": "Deber\u00EDamos investigar m\u00E1s detenidamente."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u015Bmy to dok\u0142adnie zbada\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 58189,
            "EN": {
              "M": "Be still as the Silent Lord himself."
            },
            "FR": {
              "M": "Soyez comme le Seigneur Silencieux lui-m\u00EAme."
            },
            "DE": {
              "M": "Seid so leise wie der Stille F\u00FCrst selbst."
            },
            "IT": {
              "M": "Sii immobile come il Signore Silente in persona."
            },
            "ES": {
              "M": "Guardad silencio como si fuerais el mism\u00EDsimo Lord Silencioso."
            },
            "PL": {
              "M": "St\u00F3j cicho jak sam Cichy W\u0142adca."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 58190,
            "EN": {
              "M": "It is as certain as death itself."
            },
            "FR": {
              "M": "Aussi s\u00FBr que la mort nous guette."
            },
            "DE": {
              "M": "Das ist so sicher wie der Tod."
            },
            "IT": {
              "M": "Puoi starne certo."
            },
            "ES": {
              "M": "Tan seguro como la muerte."
            },
            "PL": {
              "M": "To pewne jak \u015Bmier\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 58191,
            "EN": {
              "M": "It cannot be done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u2019est impossible."
            },
            "DE": {
              "M": "Es ist nicht zu schaffen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non pu\u00F2 essere fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "No puede hacerse."
            },
            "PL": {
              "M": "Tego nie da si\u0119 zrobi\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 58192,
            "EN": {
              "M": "The task is done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u2019est r\u00E9gl\u00E9."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Sache ist erledigt."
            },
            "IT": {
              "M": "Il compito \u00E8 stato eseguito."
            },
            "ES": {
              "M": "Hecho."
            },
            "PL": {
              "M": "Zadanie wykonane."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 58193,
            "EN": {
              "M": "I am overburdened."
            },
            "FR": {
              "M": "Je suis bien trop charg\u00E9."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Last ist zu schwer."
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio carico \u00E8 troppo pesante."
            },
            "ES": {
              "M": "Llevo demasiada carga."
            },
            "PL": {
              "M": "Jestem przeci\u0105\u017Cony."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 58194,
            "EN": {
              "M": "What is it you want?"
            },
            "FR": {
              "M": "Que voulez-vous ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was ist Euer Begehr?"
            },
            "IT": {
              "M": "Che cosa vuoi?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQu\u00E9 es lo que quieres?"
            },
            "PL": {
              "M": "Czego pragniesz?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 58195,
            "EN": {
              "M": "Welcome, friend."
            },
            "FR": {
              "M": "Bienvenue, mon ami.",
              "F": "Bienvenue, mon amie."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich hei\u00DFe Euch willkommen."
            },
            "IT": {
              "M": "Benvenuto, amico."
            },
            "ES": {
              "M": "Te doy la bienvenida."
            },
            "PL": {
              "M": "Witaj, przyjacielu."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 58196,
            "EN": {
              "M": "There is no doubt."
            },
            "FR": {
              "M": "Sans aucun doute."
            },
            "DE": {
              "M": "Ohne Zweifel."
            },
            "IT": {
              "M": "Senza dubbio."
            },
            "ES": {
              "M": "No cabe duda alguna."
            },
            "PL": {
              "M": "Bez w\u0105tpienia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 58197,
            "EN": {
              "M": "Of course not."
            },
            "FR": {
              "M": "Bien s\u00FBr que non."
            },
            "DE": {
              "M": "Gewiss nicht."
            },
            "IT": {
              "M": "Certo che no."
            },
            "ES": {
              "M": "Por supuesto que no."
            },
            "PL": {
              "M": "Oczywi\u015Bcie, \u017Ce nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 58198,
            "EN": {
              "M": "Wait."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez."
            },
            "DE": {
              "M": "Wartet."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta."
            },
            "ES": {
              "M": "Espera."
            },
            "PL": {
              "M": "Czekaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 58199,
            "EN": {
              "M": "If we stop to rest I promise you won\u0027t die in your sleep... tonight. "
            },
            "FR": {
              "M": "Si nous faisons halte, je jure que vous ne mourrez pas en dormant... ce soir."
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn wir den Morgen erleben wollen, sollten wir jetzt rasten."
            },
            "IT": {
              "M": "Se ci fermiamo a riposare ti prometto che non morirai nel sonno... stanotte."
            },
            "ES": {
              "M": "Si nos paramos a descansar, puedo prometerte que no morir\u00E1s mientras duermes... esta noche."
            },
            "PL": {
              "M": "Je\u015Bli zatrzymamy si\u0119 na odpoczynek, obiecuj\u0119, \u017Ce nie umrzesz w czasie snu... dzisiaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 58200,
            "EN": {
              "M": "If you plan on doing nothing the Silent Lord might as well claim you now."
            },
            "FR": {
              "M": "Quitte \u00E0 ne rien faire, autant aller voir le Seigneur Silencieux sans tarder."
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn Ihr nur unt\u00E4tig herumsitzen wollt, kann Euch der Stille F\u00FCrst auch gleich holen."
            },
            "IT": {
              "M": "Se non hai intenzione di fare niente, tanto vale che il Signore Silente ti chiami a s\u00E9."
            },
            "ES": {
              "M": "Si planeas no hacer nada, igual da que el Lord Silencioso te lleve ahora mismo."
            },
            "PL": {
              "M": "Je\u015Bli nie chcesz nic robi\u0107, to Cichy W\u0142adca mo\u017Ce ci\u0119 zabra\u0107 ju\u017C teraz."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 58201,
            "EN": {
              "M": "We shall meet again when the Silent Lord claims us."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous nous reverrons aupr\u00E8s du Seigneur Silencieux."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir werden uns wiedersehen, wenn der Stille F\u00FCrst uns zu sich ruft."
            },
            "IT": {
              "M": "Ci incontreremo ancora quando il Signore Silente ci reclamer\u00E0."
            },
            "ES": {
              "M": "Nos volveremos a encontrar cuando se nos lleve el Lord Silencioso."
            },
            "PL": {
              "M": "Spotkamy si\u0119 ponownie przed obliczem Cichego W\u0142adcy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 58202,
            "EN": {
              "M": "You have my thanks."
            },
            "FR": {
              "M": "Mille fois merci."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr habt meinen Dank."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti ringrazio di vero cuore."
            },
            "ES": {
              "M": "Tienes mi gratitud."
            },
            "PL": {
              "M": "Dzi\u0119kuj\u0119 ci."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 58203,
            "EN": {
              "M": "Death and damnation!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mort et damnation !"
            },
            "DE": {
              "M": "Tod und Verderben!"
            },
            "IT": {
              "M": "Morte e dannazione!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Maldito sea todo!"
            },
            "PL": {
              "M": "\u015Amier\u0107 i kl\u0105twy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 58204,
            "EN": {
              "M": "Glorious!"
            },
            "FR": {
              "M": "Merveilleux !"
            },
            "DE": {
              "M": "Gro\u00DFartig!"
            },
            "IT": {
              "M": "Glorioso!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Glorioso!"
            },
            "PL": {
              "M": "Wspaniale!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 58205,
            "EN": {
              "M": "We must speak."
            },
            "FR": {
              "M": "Parlons."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir m\u00FCssen reden."
            },
            "IT": {
              "M": "Noi dobbiamo parlare."
            },
            "ES": {
              "M": "Tenemos que hablar."
            },
            "PL": {
              "M": "Musimy porozmawia\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58206,
            "EN": {
              "M": "Well said."
            },
            "FR": {
              "M": "Bien dit."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr sprecht weise."
            },
            "IT": {
              "M": "Ben detto."
            },
            "ES": {
              "M": "Me parece bien."
            },
            "PL": {
              "M": "Dobrze powiedziane."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 58207,
            "EN": {
              "M": "Are you certain?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous croyez vraiment ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Haltet Ihr das f\u00FCr eine gute Idee?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ne sei sicuro?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFSeguro?"
            },
            "PL": {
              "M": "Na pewno?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 58208,
            "EN": {
              "M": "Beware lest I deliver you to the Silent Lord."
            },
            "FR": {
              "M": "Prends garde, ou je t\u2019envoie au Seigneur Silencieux."
            },
            "DE": {
              "M": "H\u00FCtet Euch oder ich werde Euch zum Stillen F\u00FCrsten schicken."
            },
            "IT": {
              "M": "Attento, se non vuoi che ti consegni al Signore Silente."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00C1ndate con cuidado o te enviar\u00E9 con el Lord Silencioso."
            },
            "PL": {
              "M": "Strze\u017C si\u0119, bo wy\u015Bl\u0119 ci\u0119 do Cichego W\u0142adcy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_FAVHEN5M_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "67e90ef6-d144-4832-96e7-993e12aca23b",
      "Index": 17,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of Valen Shadowbreath",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Valen_Shadowbreath",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 84790,
        "EN": {
          "M": "Male, Adventurer, Tiefling Fighter",
          "F": "Valen Shadowbreath"
        },
        "FR": {
          "M": "Valen Souffledombre"
        },
        "DE": {
          "M": "Valen Schattenhauch"
        },
        "IT": {
          "M": "Valen Ombrarespiro"
        },
        "ES": {
          "M": "Velen H\u00E1lito de Sombra"
        },
        "PL": {
          "M": "Valen Shadowbreath"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx2valem",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 101087,
            "EN": {
              "M": "They cannot stand against us! Strike them down!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ils ne pourront pas nous r\u00E9sister ! Massacrez-les !"
            },
            "DE": {
              "M": "Sie k\u00F6nnen gegen uns nicht bestehen! Streckt sie nieder!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non potranno resistere contro di noi! Facciamoli a pezzi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1No pueden resistirnos! \u00A1A por ellos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie zdo\u0142aj\u0105 nas powstrzyma\u0107! Do ataku!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 101088,
            "EN": {
              "M": "You cannot win this fight!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous ne pourrez pas gagner !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr k\u00F6nnt diesen Kampf nicht gewinnen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non puoi vincere!"
            },
            "ES": {
              "M": "No ganar\u00E1s esta lucha."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie wygrasz tej walki!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 101089,
            "EN": {
              "M": "Into the flames we leap!"
            },
            "FR": {
              "M": "Dans les flammes nous bondissons !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir springen ins Feuer!"
            },
            "IT": {
              "M": "Balziamo fra le fiamme!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1De la sart\u00E9n a las brasas!"
            },
            "PL": {
              "M": "Rzucimy si\u0119 w ogie\u0144!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 101090,
            "EN": {
              "M": "I am wounded! Help me!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je suis bless\u00E9 ! Aidez-moi !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin verletzt! Helft mir!"
            },
            "IT": {
              "M": "Sono ferito! Aiutatemi!"
            },
            "ES": {
              "M": "Me han herido, \u00A1ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Jestem ranny. Pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 101091,
            "EN": {
              "M": "I am being overwhelmed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je suis d\u00E9bord\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde \u00FCberw\u00E4ltigt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Sto per cedere!"
            },
            "ES": {
              "M": "Me est\u00E1n superando."
            },
            "PL": {
              "M": "Jest ich zbyt wielu!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 101092,
            "EN": {
              "M": "We are set upon once again."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous allons encore servir de cible."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Feinde greifen erneut an."
            },
            "IT": {
              "M": "Siamo di nuovo in pericolo."
            },
            "ES": {
              "M": "Ya estamos otra vez."
            },
            "PL": {
              "M": "Zn\u00F3w jeste\u015Bmy w niebezpiecze\u0144stwie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 101093,
            "EN": {
              "M": "Fall back! We must regroup!"
            },
            "FR": {
              "M": "Repliez-vous ! Il faut se regrouper !"
            },
            "DE": {
              "M": "Fallt zur\u00FCck! Wir m\u00FCssen uns neu gruppieren!"
            },
            "IT": {
              "M": "Indietro! Dobbiamo radunarci!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Retirada! \u00A1Debemos reagruparnos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Odwr\u00F3t! Musimy si\u0119 przegrupowa\u0107!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 101094,
            "EN": {
              "M": "My blood calls for yours and it *will* be satisfied."
            },
            "FR": {
              "M": "Mon sang bout et le v\u00F4tre va couler \u00E0 flots."
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Blut d\u00FCrstet nach Eurem Blut, und es wird *nicht* verleugnet werden!"
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio sangue ti brama e *sar\u00E0* soddisfatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Mi sangre pide la tuya y \u0027no\u0027 voy a defraudarla."
            },
            "PL": {
              "M": "Moja krew pragnie twojej i uda mi si\u0119 jej skosztowa\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 101095,
            "EN": {
              "M": "I need you at my side!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin de vous !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauche Eure Hilfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Devi essere al mio fianco!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Te necesito a mi lado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 ci\u0119 przy sobie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 101096,
            "EN": {
              "M": "Stop!"
            },
            "FR": {
              "M": "Stop !"
            },
            "DE": {
              "M": "Halt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fermo!",
              "F": "Ferma!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto!"
            },
            "PL": {
              "M": "St\u00F3j!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 101097,
            "EN": {
              "M": "Ahhh! I will *not* go down!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ahhh ! Je ne tomberai pas !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ahhh! Ich werde *nicht* fallen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aaah! Io *non* cadr\u00F2!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Aaah! \u00A1\u0027No\u0027 ceder\u00E9!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ach! *Nie* poddam si\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 101098,
            "EN": {
              "M": "Ahh! I can feel the poison!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ahhh ! Je sens le poison !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ahh! Ich kann das Gift sp\u00FCren!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aaah! Sento l\u0027effetto del veleno!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Aaah! \u00A1Siento el veneno!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ach! Czuj\u0119 trucizn\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 101099,
            "EN": {
              "M": "My magic did not work!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ma magie n\u0027a pas fonctionn\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Meine Magie hat nicht funktioniert!"
            },
            "IT": {
              "M": "La mia magia non ha funzionato!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi magia no funciona!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moja magia nie zadzia\u0142a\u0142a!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 101100,
            "EN": {
              "M": "This weapon is doing nothing!"
            },
            "FR": {
              "M": "Cette arme est inefficace !"
            },
            "DE": {
              "M": "Die Waffe ist nutzlos!"
            },
            "IT": {
              "M": "Quest\u0027arma non serve a nulla!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Esta arma no vale para nada!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ta bro\u0144 jest bezu\u017Cyteczna!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 101101,
            "EN": {
              "M": "Come. Let\u0027s go."
            },
            "FR": {
              "M": "Venez. Allons-y."
            },
            "DE": {
              "M": "Kommt. Gehen wir."
            },
            "IT": {
              "M": "Vieni, andiamo."
            },
            "ES": {
              "M": "Venga, vamos."
            },
            "PL": {
              "M": "Dalej. Chod\u017Amy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 101102,
            "EN": {
              "M": "What do we have here?"
            },
            "FR": {
              "M": "Qu\u0027avons-nous l\u00E0 ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was haben wir denn da?"
            },
            "IT": {
              "M": "Che cos\u0027abbiamo qui?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQu\u00E9 tenemos aqu\u00ED?"
            },
            "PL": {
              "M": "Co my tutaj mamy?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 101103,
            "EN": {
              "M": "We should remain together."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions rester group\u00E9s."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten zusammen bleiben."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo restare uniti."
            },
            "ES": {
              "M": "Hemos de permanecer juntos."
            },
            "PL": {
              "M": "Trzymajmy si\u0119 razem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 101104,
            "EN": {
              "M": "Let me through."
            },
            "FR": {
              "M": "Laissez-moi passer."
            },
            "DE": {
              "M": "Lasst mich durch."
            },
            "IT": {
              "M": "Lasciami passare."
            },
            "ES": {
              "M": "Dejadme pasar."
            },
            "PL": {
              "M": "Przepu\u015B\u0107 mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 101105,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ll try to open it."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais essayer de l\u0027ouvrir."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde versuchen, es zu \u00F6ffnen."
            },
            "IT": {
              "M": "Prover\u00F2 ad aprire."
            },
            "ES": {
              "M": "Intentar\u00E9 abrir."
            },
            "PL": {
              "M": "Spr\u00F3buj\u0119 to otworzy\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 101106,
            "EN": {
              "M": "I\u0027ll keep an eye out."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais ouvrir l\u0027oeil."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich halte ein Auge offen."
            },
            "IT": {
              "M": "Terr\u00F2 un occhio aperto."
            },
            "ES": {
              "M": "Estar\u00E9 ojo avizor."
            },
            "PL": {
              "M": "B\u0119d\u0119 uwa\u017Ca\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 101107,
            "EN": {
              "M": "Not a sound."
            },
            "FR": {
              "M": "Pas un bruit."
            },
            "DE": {
              "M": "Pssst!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non un suono."
            },
            "ES": {
              "M": "Ni un ruido."
            },
            "PL": {
              "M": "Ani s\u0142owa."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 101108,
            "EN": {
              "M": "Very well."
            },
            "FR": {
              "M": "Tr\u00E8s bien."
            },
            "DE": {
              "M": "Nun gut."
            },
            "IT": {
              "M": "Molto bene."
            },
            "ES": {
              "M": "Muy bien."
            },
            "PL": {
              "M": "Bardzo dobrze"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 101109,
            "EN": {
              "M": "I cannot."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Das kann ich nicht."
            },
            "IT": {
              "M": "Non posso."
            },
            "ES": {
              "M": "No puedo."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie mog\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 101110,
            "EN": {
              "M": "It\u0027s done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est fait."
            },
            "DE": {
              "M": "Schon geschehen."
            },
            "IT": {
              "M": "Fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Est\u00E1 hecho."
            },
            "PL": {
              "M": "Zrobione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 101111,
            "EN": {
              "M": "How much do you plan on weighing me down with, exactly?"
            },
            "FR": {
              "M": "Combien de kilos comptez-vous me faire porter exactement ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Was soll ich eigentlich noch alles mitschleppen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Potresti farmi sapere quanto hai ancora intenzione di caricarmi?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFCon cu\u00E1nto m\u00E1s quieres deslomarme, para ser exactos?"
            },
            "PL": {
              "M": "Ile jeszcze chcesz na mnie za\u0142adowa\u0107, co?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 101112,
            "EN": {
              "M": "At your command."
            },
            "FR": {
              "M": "A vos ordres."
            },
            "DE": {
              "M": "Zu Befehl."
            },
            "IT": {
              "M": "Ai tuoi ordini."
            },
            "ES": {
              "M": "A tus \u00F3rdenes."
            },
            "PL": {
              "M": "Jak ka\u017Cesz."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 101113,
            "EN": {
              "M": "Greetings."
            },
            "FR": {
              "M": "Salutations."
            },
            "DE": {
              "M": "Seid mir gegr\u00FC\u00DFt."
            },
            "IT": {
              "M": "Salve."
            },
            "ES": {
              "M": "Saludos."
            },
            "PL": {
              "M": "Witam."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 101114,
            "EN": {
              "M": "Yes."
            },
            "FR": {
              "M": "Oui."
            },
            "DE": {
              "M": "Ja."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC."
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 101115,
            "EN": {
              "M": "No."
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No."
            },
            "ES": {
              "M": "No."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 101116,
            "EN": {
              "M": "Wait one moment."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez un moment."
            },
            "DE": {
              "M": "Einen Augenblick."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un momento."
            },
            "ES": {
              "M": "Espera un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Poczekaj chwil\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 101117,
            "EN": {
              "M": "We all need our rest."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous avons tous besoin de repos."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir ben\u00F6tigen alle eine Pause."
            },
            "IT": {
              "M": "Dobbiamo riposare."
            },
            "ES": {
              "M": "Todos necesitamos descansar."
            },
            "PL": {
              "M": "Wszystkim przyda si\u0119 odpoczynek."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 101118,
            "EN": {
              "M": "How long must we remain idle? This is accomplishing nothing."
            },
            "FR": {
              "M": "Combien de temps allons-nous rester \u00E0 ne rien faire ? \u00C7a ne sert \u00E0 rien."
            },
            "DE": {
              "M": "Wie lange m\u00FCssen wir noch herumtr\u00F6deln? So kommen wir zu nichts."
            },
            "IT": {
              "M": "Per quanto resteremo nascosti? Cos\u00EC non otterremo nulla."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFCu\u00E1nto m\u00E1s estaremos de brazos cruzados? As\u00ED no vamos a conseguir nada."
            },
            "PL": {
              "M": "Jak d\u0142ugo jeszcze mamy nic nie robi\u0107?  To do niczego nie prowadzi"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 101119,
            "EN": {
              "M": "Farewell."
            },
            "FR": {
              "M": "Adieu."
            },
            "DE": {
              "M": "Lebt wohl."
            },
            "IT": {
              "M": "Addio."
            },
            "ES": {
              "M": "Hasta la vista."
            },
            "PL": {
              "M": "\u017Begnaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 101120,
            "EN": {
              "M": "You have my thanks."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous avez toute ma gratitude."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr habt meinen Dank."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti ringrazio."
            },
            "ES": {
              "M": "Te lo agradezco mucho."
            },
            "PL": {
              "M": "Masz moj\u0105 wdzi\u0119czno\u015B\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx2valem_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 101121,
            "EN": {
              "M": "By the pits of Hell!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par les fosses de l\u0027enfer !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bei den Gruben der H\u00F6lle!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per gli abissi infernali!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por los fosos del Infierno!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na piekielne czelu\u015Bcie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 101122,
            "EN": {
              "M": "Ha ha! A good day!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ah ah ! Quelle bonne journ\u00E9e !"
            },
            "DE": {
              "M": "Haha! Ein guter Tag!"
            },
            "IT": {
              "M": "A-ah! Una buona giornata!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ja, ja! \u00A1Bonito d\u00EDa!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ha ha! To dobry dzie\u0144!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 101123,
            "EN": {
              "M": "I have something to say."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai quelque chose \u00E0 vous dire."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich m\u00F6chte etwas sagen."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho qualcosa da dire."
            },
            "ES": {
              "M": "Tengo algo que decir."
            },
            "PL": {
              "M": "Chc\u0119 co\u015B powiedzie\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 101124,
            "EN": {
              "M": "An excellent plan."
            },
            "FR": {
              "M": "Excellente id\u00E9e."
            },
            "DE": {
              "M": "Ein ausgezeichneter Plan."
            },
            "IT": {
              "M": "Un ottimo piano."
            },
            "ES": {
              "M": "Un plan excelente."
            },
            "PL": {
              "M": "Doskona\u0142y plan."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 101125,
            "EN": {
              "M": "No, I don\u0027t think that will work."
            },
            "FR": {
              "M": "Non, je crois que \u00E7a ne marchera pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein, ich denke nicht, dass das funktionieren wird."
            },
            "IT": {
              "M": "No, non credo che funzioner\u00E0."
            },
            "ES": {
              "M": "No, no creo que vaya a funcionar."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie, s\u0105dz\u0119 \u017Ce to nie zadzia\u0142a"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 101126,
            "EN": {
              "M": "Do you wish to die now? Because I can certainly arrange that."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous voulez mourir maintenant ? Parce que \u00E7a peut s\u0027arranger, si vous y tenez."
            },
            "DE": {
              "M": "Wollt Ihr jetzt sterben? Ich kann das sicherlich arrangieren."
            },
            "IT": {
              "M": "Vuoi morire, per caso? Se \u00E8 cos\u00EC, posso provvedere io."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFQuieres morir ahora mismo? Porque puedo arreglarlo..."
            },
            "PL": {
              "M": "Chcesz teraz umrze\u0107? Mog\u0119 ci to za\u0142atwi\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2valem_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "e8f8e2c8-d91f-48b9-b65e-1a5ca5c6ac73",
      "Index": 6,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player copy of Daelan Red Tiger, fixed up since had wrong lines before.",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "AvHen3M",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 53030,
        "EN": {
          "M": "Male, Adventurer, Uthgardt Red Tiger Tribe Barbarian",
          "F": "Daelan Red Tiger"
        },
        "FR": {
          "M": "Da\u00E9lan Tigrerouge"
        },
        "DE": {
          "M": "Daelan Rottiger"
        },
        "IT": {
          "M": "Daelan Redtiger"
        },
        "ES": {
          "M": "Daelan Tigre Rojo"
        },
        "PL": {
          "M": "Daelan Czerwony Tygrys"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_favhen3m",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 86056,
            "EN": {
              "M": "Let\u0027s get them!"
            },
            "FR": {
              "M": "Massacrons-les !"
            },
            "DE": {
              "M": "Schnappt sie Euch!"
            },
            "IT": {
              "M": "Prendiamoli!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1A por ellos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Bra\u0107 ich!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 86057,
            "EN": {
              "M": "Taste my savage fury!"
            },
            "FR": {
              "M": "Tremblez devant ma fureur !"
            },
            "DE": {
              "M": "Kostet meine Wut!"
            },
            "IT": {
              "M": "Assaggiate la mia furia!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Prueba mi furia salvaje!"
            },
            "PL": {
              "M": "Patrz co to prawdziwa furia!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 86058,
            "EN": {
              "M": "The rage of the Red Tiger unleashed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Que la rage du Tigre Rouge se d\u00E9cha\u00EEne !"
            },
            "DE": {
              "M": "Der Zorn des Roten Tigers soll Euch treffen!"
            },
            "IT": {
              "M": "La furia della Tigre Rossa si scatena!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1La c\u00F3lera del Tigre Rojo se ha desbocado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Czerwony Tygrys rusza do walki!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 86059,
            "EN": {
              "M": "For the Uthgardt!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pour les Uthgardt !"
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr die Uthgardt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per Uthgardt!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por los uthgardt!"
            },
            "PL": {
              "M": "Za Uthgardt!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 86060,
            "EN": {
              "M": "Quickly - I need healing."
            },
            "FR": {
              "M": "Vite, il me faut des soins."
            },
            "DE": {
              "M": "Schnell! Einen Heiler ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho bisogno di cure, presto."
            },
            "ES": {
              "M": "R\u00E1pido, necesito curaci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Szybko! Potrzebuj\u0119 uzdrowiciela."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 86061,
            "EN": {
              "M": "I need aid!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin d\u0027aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauche Hilfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Mi serve aiuto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 86062,
            "EN": {
              "M": "I see our foe."
            },
            "FR": {
              "M": "Ennemi en vue."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich sehe den Feind."
            },
            "IT": {
              "M": "Vedo il nostro nemico."
            },
            "ES": {
              "M": "Veo a nuestro enemigo."
            },
            "PL": {
              "M": "Widz\u0119 przeciwnika."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 86063,
            "EN": {
              "M": "Time to make a quick escape."
            },
            "FR": {
              "M": "Il est temps de s\u0027\u00E9clipser rapidement."
            },
            "DE": {
              "M": "Zeit, sich aus dem Staub zu machen."
            },
            "IT": {
              "M": "\u00C8 tempo di fuggire."
            },
            "ES": {
              "M": "Es momento de una huida r\u00E1pida."
            },
            "PL": {
              "M": "Pora si\u0119 wycofa\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 86064,
            "EN": {
              "M": "Do you dare attack me, cowards?"
            },
            "FR": {
              "M": "Oseriez-vous me d\u00E9fier, bande de l\u00E2ches ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Kommt, wenn Ihr Euch traut, Feiglinge!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non osate attaccarmi, codardi?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFOs\u00E1is atacarme, cobardes?"
            },
            "PL": {
              "M": "O\u015Bmielacie si\u0119 stawa\u0107 mi na drodze, tch\u00F3rze?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 86065,
            "EN": {
              "M": "Protect me."
            },
            "FR": {
              "M": "Prot\u00E9gez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Gebt mir Schutz."
            },
            "IT": {
              "M": "Proteggimi."
            },
            "ES": {
              "M": "Protegedme."
            },
            "PL": {
              "M": "Bro\u0144 mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 86066,
            "EN": {
              "M": "Hold your positions."
            },
            "FR": {
              "M": "Tenez vos positions."
            },
            "DE": {
              "M": "Haltet Eure Positionen."
            },
            "IT": {
              "M": "Manteniamo la posizione."
            },
            "ES": {
              "M": "Mantened la posici\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Utrzymuj pozycj\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_favhen3m_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_favhen3m_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_favhen3m_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_favhen3m_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_favhen3m_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_favhen3m_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 86067,
            "EN": {
              "M": "My injuries are grave. I need healing quickly."
            },
            "FR": {
              "M": "Je suis gravement bless\u00E9. Il me faut des soins de toute urgence."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin schwer verletzt. Ein Heiler! Schnell!"
            },
            "IT": {
              "M": "Le mie ferite sono gravi, ho bisogno di cure immediate."
            },
            "ES": {
              "M": "Mis heridas son graves. Necesito curaci\u00F3n r\u00E1pido."
            },
            "PL": {
              "M": "Moje rany s\u0105 bardzo powa\u017Cne. Trzeba je szybko opatrzy\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_favhen3m_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 86068,
            "EN": {
              "M": "Poison? I feel\u2026 unwell."
            },
            "FR": {
              "M": "Du poison ? Je me sens... mal."
            },
            "DE": {
              "M": "Gift? Mir ist ... nicht gut."
            },
            "IT": {
              "M": "Veleno? Non mi sento... bene..."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFVeneno? Me encuentro... muy mal."
            },
            "PL": {
              "M": "Trucizna? \u010F\u017C\u02DDle... si\u0119 czuj\u0119..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 86069,
            "EN": {
              "M": "My spell has failed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon sort a \u00E9chou\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Zauber hat versagt!"
            },
            "IT": {
              "M": "La mia magia ha fallito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi conjuro ha fallado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moje zakl\u0119cie zawiod\u0142o!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 86070,
            "EN": {
              "M": "My attack - it has no effect!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon attaque ! Elle n\u0027a eu aucun effet !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Angriff ... er zeigt keine Wirkung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio attacco... non ha alcun effetto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi ataque no ha tenido efecto!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moje ataki nie odnosz\u0105 skutku!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 86071,
            "EN": {
              "M": "Follow me."
            },
            "FR": {
              "M": "Suivez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Folgt mir."
            },
            "IT": {
              "M": "Seguimi."
            },
            "ES": {
              "M": "Seguidme."
            },
            "PL": {
              "M": "Za mn\u0105."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 86072,
            "EN": {
              "M": "Over here. I\u0027ve found something."
            },
            "FR": {
              "M": "Par ici. J\u0027ai trouv\u00E9 quelque chose."
            },
            "DE": {
              "M": "Hier dr\u00FCben. Ich hab was gefunden."
            },
            "IT": {
              "M": "Qui, ho trovato qualcosa!"
            },
            "ES": {
              "M": "Venid. He encontrado algo."
            },
            "PL": {
              "M": "Tutaj. Znalaz\u0142em co\u015B."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 86073,
            "EN": {
              "M": "Quickly - attack formation!"
            },
            "FR": {
              "M": "En formation d\u0027attaque, vite !"
            },
            "DE": {
              "M": "Schnell! Formiert Euch zum Angriff!"
            },
            "IT": {
              "M": "Presto, formazione d\u0027attacco!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1R\u00E1pido, formaci\u00F3n de ataque!"
            },
            "PL": {
              "M": "Szybko, ustawmy si\u0119 w szyku bojowym!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 86074,
            "EN": {
              "M": "Step aside so I may pass."
            },
            "FR": {
              "M": "Poussez-vous, que je puisse passer."
            },
            "DE": {
              "M": "Tretet zur Seite, damit ich vorbei kann."
            },
            "IT": {
              "M": "Fatti da parte, cos\u00EC che possa passare."
            },
            "ES": {
              "M": "Hazte a un lado para que pueda pasar."
            },
            "PL": {
              "M": "Odsu\u0144 si\u0119. Musz\u0119 przej\u015B\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 86075,
            "EN": {
              "M": "Open this lock."
            },
            "FR": {
              "M": "Ouvrez cette serrure."
            },
            "DE": {
              "M": "\u00D6ffnet das Schloss."
            },
            "IT": {
              "M": "Apri questa serratura."
            },
            "ES": {
              "M": "Abre esa cerradura."
            },
            "PL": {
              "M": "Otw\u00F3rz ten zamek."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 86076,
            "EN": {
              "M": "We should search this place."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions fouiller cet endroit."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten diesen Ort n\u00E4her untersuchen."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo perquisire questo posto."
            },
            "ES": {
              "M": "Debemos registrar este sitio."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u015Bmy przeszuka\u0107 to miejsce."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 86077,
            "EN": {
              "M": "We must move quietly now."
            },
            "FR": {
              "M": "Avan\u00E7ons discr\u00E8tement maintenant."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir m\u00FCssen jetzt ganz leise sein."
            },
            "IT": {
              "M": "Ora dobbiamo muoverci silenziosamente."
            },
            "ES": {
              "M": "Ahora debemos movernos con sigilo."
            },
            "PL": {
              "M": "Od tej pory musimy by\u0107 cicho."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 86078,
            "EN": {
              "M": "I shall do as you ask."
            },
            "FR": {
              "M": "Comme vous voulez."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde tun, was Ihr w\u00FCnscht."
            },
            "IT": {
              "M": "Far\u00F2 ci\u00F2 che chiedi."
            },
            "ES": {
              "M": "Har\u00E9 lo que me pides."
            },
            "PL": {
              "M": "Zrobi\u0119 o co prosisz."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 86079,
            "EN": {
              "M": "I have failed in the task."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux pas y arriver."
            },
            "DE": {
              "M": "Es will mir nicht gelingen."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho fallito il mio compito."
            },
            "ES": {
              "M": "He fallado en este cometido."
            },
            "PL": {
              "M": "Zawiod\u0142em."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 86080,
            "EN": {
              "M": "It is done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est fait."
            },
            "DE": {
              "M": "Es ist vollbracht."
            },
            "IT": {
              "M": "Fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Ya est\u00E1."
            },
            "PL": {
              "M": "Zrobione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 86081,
            "EN": {
              "M": "Strong as I am this burden is quite heavy."
            },
            "FR": {
              "M": "Aussi fort que je puisse \u00EAtre, c\u0027est assez lourd."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin zwar stark, aber diese Last ist trotzdem zu schwer."
            },
            "IT": {
              "M": "Per quanto sia forte, il mio carico \u00E8 pesante."
            },
            "ES": {
              "M": "Fuerte como soy y esta carga me parece pesada."
            },
            "PL": {
              "M": "Jestem silny, ale nie A\u017B TAK silny."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 86082,
            "EN": {
              "M": "You need something?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous avez besoin de quelque chose ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr w\u00FCnscht?"
            },
            "IT": {
              "M": "Hai bisogno di qualcosa?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFNecesitas algo?"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebujesz czego\u015B?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 86083,
            "EN": {
              "M": "Well met, friend."
            },
            "FR": {
              "M": "Salutations."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich gr\u00FC\u00DFe Euch."
            },
            "IT": {
              "M": "Benvenuto, amico.",
              "F": "Benvenuta, amica."
            },
            "ES": {
              "M": "Saludos, camarada."
            },
            "PL": {
              "M": "Witaj!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 86084,
            "EN": {
              "M": "Of course."
            },
            "FR": {
              "M": "Bien s\u00FBr."
            },
            "DE": {
              "M": "Nat\u00FCrlich."
            },
            "IT": {
              "M": "Ma certo."
            },
            "ES": {
              "M": "Por supuesto."
            },
            "PL": {
              "M": "Naturalnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 86085,
            "EN": {
              "M": "No."
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No."
            },
            "ES": {
              "M": "No."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 86086,
            "EN": {
              "M": "Stop!"
            },
            "FR": {
              "M": "Stop !"
            },
            "DE": {
              "M": "Halt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fermi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto!"
            },
            "PL": {
              "M": "St\u00F3j!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 86087,
            "EN": {
              "M": "Perhaps we could rest now."
            },
            "FR": {
              "M": "Peut-\u00EAtre que nous pourrions nous reposer maintenant."
            },
            "DE": {
              "M": "Vielleicht sollten wir jetzt Rast machen."
            },
            "IT": {
              "M": "Forse ora potremmo riposare un po\u0027."
            },
            "ES": {
              "M": "Quiz\u00E1 podr\u00EDamos descansar ahora."
            },
            "PL": {
              "M": "Mo\u017Ce powinni\u015Bmy troch\u0119 odpocz\u0105\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 86088,
            "EN": {
              "M": "For adventurers we seem to be doing little adventuring."
            },
            "FR": {
              "M": "Voil\u00E0 bien peu d\u0027aventures pour des aventuriers."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich finde, f\u00FCr Abenteurer sind wir recht wenig abenteuerlustig."
            },
            "IT": {
              "M": "Per essere degli avventurieri non \u00E8 che viviamo poi cos\u00EC tante avventure..."
            },
            "ES": {
              "M": "Para ser aventureros, nos aventuramos bien poco."
            },
            "PL": {
              "M": "Jeste\u015Bmy poszukiwaczami przyg\u00F3d czy nie?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 86089,
            "EN": {
              "M": "Farewell."
            },
            "FR": {
              "M": "Adieu."
            },
            "DE": {
              "M": "Lebt wohl."
            },
            "IT": {
              "M": "Addio."
            },
            "ES": {
              "M": "Adi\u00F3s."
            },
            "PL": {
              "M": "Bywaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 86090,
            "EN": {
              "M": "I thank you for this."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vous remercie."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich danke Euch sehr."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti ringrazio."
            },
            "ES": {
              "M": "Te lo agradezco."
            },
            "PL": {
              "M": "Dzi\u0119kuj\u0119 ci za to."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_favhen3m_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 86091,
            "EN": {
              "M": "By Uthgar\u0027s Blood!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par le sang d\u0027Uthgar !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bei Uthgars Blut!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per il sangue di Uthgardt!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Sangre de Uthgar!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na krew Uthgara!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 86092,
            "EN": {
              "M": "Hurrah!"
            },
            "FR": {
              "M": "Hourra !"
            },
            "DE": {
              "M": "Hey!!!"
            },
            "IT": {
              "M": "Urrah!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Hurra!"
            },
            "PL": {
              "M": "Hura!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 86093,
            "EN": {
              "M": "May I speak with you a moment?"
            },
            "FR": {
              "M": "Puis-je vous parler un moment ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Habt Ihr einen Moment Zeit f\u00FCr mich?"
            },
            "IT": {
              "M": "Posso parlarti un momento?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFPuedo hablar contigo un momento?"
            },
            "PL": {
              "M": "Mo\u017Cemy porozmawia\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86094,
            "EN": {
              "M": "An excellent idea."
            },
            "FR": {
              "M": "Excellente id\u00E9e !"
            },
            "DE": {
              "M": "Eine ausgezeichnete Idee."
            },
            "IT": {
              "M": "Ottima idea."
            },
            "ES": {
              "M": "Una idea excelente."
            },
            "PL": {
              "M": "Wyborny pomys\u0142."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86095,
            "EN": {
              "M": "Are you certain?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vraiment ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Seid Ihr sicher?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ne sei sicuro?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFSeguro?"
            },
            "PL": {
              "M": "Czy to na pewno dobry pomys\u0142?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 86096,
            "EN": {
              "M": "Beware lest you incur my wrath."
            },
            "FR": {
              "M": "Prenez garde \u00E0 ma col\u00E8re."
            },
            "DE": {
              "M": "Seht Euch vor. Ihr macht mich w\u00FCtend."
            },
            "IT": {
              "M": "Attento, o assaggerai la mia ira.",
              "F": "Attenta, o assaggerai la mia ira."
            },
            "ES": {
              "M": "Ten cuidado de no provocar mi ira."
            },
            "PL": {
              "M": "Uwa\u017Caj, albo si\u0119 rozgniewam!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_favhen3m_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "6167ed97-43b7-457a-91a7-4733c6ebbc24",
      "Index": 7,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Player version of XP2 Daelan",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Daelan_XP2",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 84786,
        "EN": {
          "M": "Male, Adventurer, Uthgardt Red Tiger Tribe Barbarian, Veteran",
          "F": "Daelan XP2"
        },
        "FR": {
          "M": "Daelan XP2"
        },
        "DE": {
          "M": "Daelan XP2"
        },
        "IT": {
          "M": "Daelan XP2"
        },
        "ES": {
          "M": "Daelan Exp2"
        },
        "PL": {
          "M": "Daelan XP2"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx2daelm",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 86056,
            "EN": {
              "M": "Your blood will spray like rain!",
              "F": "Let\u0027s get them!"
            },
            "FR": {
              "M": "Massacrons-les !"
            },
            "DE": {
              "M": "Schnappt sie Euch!"
            },
            "IT": {
              "M": "Prendiamoli!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1A por ellos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Bra\u0107 ich!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_57"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 86057,
            "EN": {
              "M": "Taste my savage fury!"
            },
            "FR": {
              "M": "Tremblez devant ma fureur !"
            },
            "DE": {
              "M": "Kostet meine Wut!"
            },
            "IT": {
              "M": "Assaggiate la mia furia!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Prueba mi furia salvaje!"
            },
            "PL": {
              "M": "Patrz co to prawdziwa furia!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 86058,
            "EN": {
              "M": "The rage of the Red Tiger unleashed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Que la rage du Tigre Rouge se d\u00E9cha\u00EEne !"
            },
            "DE": {
              "M": "Der Zorn des Roten Tigers soll Euch treffen!"
            },
            "IT": {
              "M": "La furia della Tigre Rossa si scatena!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1La c\u00F3lera del Tigre Rojo se ha desbocado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Czerwony Tygrys rusza do walki!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 86059,
            "EN": {
              "M": "For the Uthgardt!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pour les Uthgardt !"
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr die Uthgardt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per Uthgardt!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por los uthgardt!"
            },
            "PL": {
              "M": "Za Uthgardt!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 86060,
            "EN": {
              "M": "Quickly - I need healing."
            },
            "FR": {
              "M": "Vite, il me faut des soins."
            },
            "DE": {
              "M": "Schnell! Einen Heiler ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho bisogno di cure, presto."
            },
            "ES": {
              "M": "R\u00E1pido, necesito curaci\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Szybko! Potrzebuj\u0119 uzdrowiciela."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 86061,
            "EN": {
              "M": "I need aid!"
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai besoin d\u0027aide !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich brauche Hilfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Mi serve aiuto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Necesito ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 86062,
            "EN": {
              "M": "I see our foe."
            },
            "FR": {
              "M": "Ennemi en vue."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich sehe den Feind."
            },
            "IT": {
              "M": "Vedo il nostro nemico."
            },
            "ES": {
              "M": "Veo a nuestro enemigo."
            },
            "PL": {
              "M": "Widz\u0119 przeciwnika."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 86063,
            "EN": {
              "M": "Time to make a quick escape."
            },
            "FR": {
              "M": "Il est temps de s\u0027\u00E9clipser rapidement."
            },
            "DE": {
              "M": "Zeit, sich aus dem Staub zu machen."
            },
            "IT": {
              "M": "\u00C8 tempo di fuggire."
            },
            "ES": {
              "M": "Es momento de una huida r\u00E1pida."
            },
            "PL": {
              "M": "Pora si\u0119 wycofa\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 86064,
            "EN": {
              "M": "Do you dare attack me, cowards?"
            },
            "FR": {
              "M": "Oseriez-vous me d\u00E9fier, bande de l\u00E2ches ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Kommt, wenn Ihr Euch traut, Feiglinge!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non osate attaccarmi, codardi?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFOs\u00E1is atacarme, cobardes?"
            },
            "PL": {
              "M": "O\u015Bmielacie si\u0119 stawa\u0107 mi na drodze, tch\u00F3rze?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 86065,
            "EN": {
              "M": "Protect me."
            },
            "FR": {
              "M": "Prot\u00E9gez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Gebt mir Schutz."
            },
            "IT": {
              "M": "Proteggimi."
            },
            "ES": {
              "M": "Protegedme."
            },
            "PL": {
              "M": "Bro\u0144 mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 86066,
            "EN": {
              "M": "Hold your positions."
            },
            "FR": {
              "M": "Tenez vos positions."
            },
            "DE": {
              "M": "Haltet Eure Positionen."
            },
            "IT": {
              "M": "Manteniamo la posizione."
            },
            "ES": {
              "M": "Mantened la posici\u00F3n."
            },
            "PL": {
              "M": "Utrzymuj pozycj\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 86067,
            "EN": {
              "M": "My injuries are grave. I need healing quickly."
            },
            "FR": {
              "M": "Je suis gravement bless\u00E9. Il me faut des soins de toute urgence."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin schwer verletzt. Ein Heiler! Schnell!"
            },
            "IT": {
              "M": "Le mie ferite sono gravi, ho bisogno di cure immediate."
            },
            "ES": {
              "M": "Mis heridas son graves. Necesito curaci\u00F3n r\u00E1pido."
            },
            "PL": {
              "M": "Moje rany s\u0105 bardzo powa\u017Cne. Trzeba je szybko opatrzy\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 86068,
            "EN": {
              "M": "Poison? I feel\u2026 unwell."
            },
            "FR": {
              "M": "Du poison ? Je me sens... mal."
            },
            "DE": {
              "M": "Gift? Mir ist ... nicht gut."
            },
            "IT": {
              "M": "Veleno? Non mi sento... bene..."
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFVeneno? Me encuentro... muy mal."
            },
            "PL": {
              "M": "Trucizna? \u010F\u017C\u02DDle... si\u0119 czuj\u0119..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 86069,
            "EN": {
              "M": "My spell has failed!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon sort a \u00E9chou\u00E9 !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Zauber hat versagt!"
            },
            "IT": {
              "M": "La mia magia ha fallito!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi conjuro ha fallado!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moje zakl\u0119cie zawiod\u0142o!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 86070,
            "EN": {
              "M": "My attack - it has no effect!"
            },
            "FR": {
              "M": "Mon attaque ! Elle n\u0027a eu aucun effet !"
            },
            "DE": {
              "M": "Mein Angriff ... er zeigt keine Wirkung!"
            },
            "IT": {
              "M": "Il mio attacco... non ha alcun effetto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Mi ataque no ha tenido efecto!"
            },
            "PL": {
              "M": "Moje ataki nie odnosz\u0105 skutku!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 86071,
            "EN": {
              "M": "Follow me."
            },
            "FR": {
              "M": "Suivez-moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Folgt mir."
            },
            "IT": {
              "M": "Seguimi."
            },
            "ES": {
              "M": "Seguidme."
            },
            "PL": {
              "M": "Za mn\u0105."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 86072,
            "EN": {
              "M": "Over here. I\u0027ve found something."
            },
            "FR": {
              "M": "Par ici. J\u0027ai trouv\u00E9 quelque chose."
            },
            "DE": {
              "M": "Hier dr\u00FCben. Ich hab was gefunden."
            },
            "IT": {
              "M": "Qui, ho trovato qualcosa!"
            },
            "ES": {
              "M": "Venid. He encontrado algo."
            },
            "PL": {
              "M": "Tutaj. Znalaz\u0142em co\u015B."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 86073,
            "EN": {
              "M": "Quickly - attack formation!"
            },
            "FR": {
              "M": "En formation d\u0027attaque, vite !"
            },
            "DE": {
              "M": "Schnell! Formiert Euch zum Angriff!"
            },
            "IT": {
              "M": "Presto, formazione d\u0027attacco!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1R\u00E1pido, formaci\u00F3n de ataque!"
            },
            "PL": {
              "M": "Szybko, ustawmy si\u0119 w szyku bojowym!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 86074,
            "EN": {
              "M": "Step aside so I may pass."
            },
            "FR": {
              "M": "Poussez-vous, que je puisse passer."
            },
            "DE": {
              "M": "Tretet zur Seite, damit ich vorbei kann."
            },
            "IT": {
              "M": "Fatti da parte, cos\u00EC che possa passare."
            },
            "ES": {
              "M": "Hazte a un lado para que pueda pasar."
            },
            "PL": {
              "M": "Odsu\u0144 si\u0119. Musz\u0119 przej\u015B\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 86075,
            "EN": {
              "M": "Open this lock."
            },
            "FR": {
              "M": "Ouvrez cette serrure."
            },
            "DE": {
              "M": "\u00D6ffnet das Schloss."
            },
            "IT": {
              "M": "Apri questa serratura."
            },
            "ES": {
              "M": "Abre esa cerradura."
            },
            "PL": {
              "M": "Otw\u00F3rz ten zamek."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 86076,
            "EN": {
              "M": "We should search this place."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions fouiller cet endroit."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten diesen Ort n\u00E4her untersuchen."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo perquisire questo posto."
            },
            "ES": {
              "M": "Debemos registrar este sitio."
            },
            "PL": {
              "M": "Powinni\u015Bmy przeszuka\u0107 to miejsce."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 86077,
            "EN": {
              "M": "We must move quietly now."
            },
            "FR": {
              "M": "Avan\u00E7ons discr\u00E8tement maintenant."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir m\u00FCssen jetzt ganz leise sein."
            },
            "IT": {
              "M": "Ora dobbiamo muoverci silenziosamente."
            },
            "ES": {
              "M": "Ahora debemos movernos con sigilo."
            },
            "PL": {
              "M": "Od tej pory musimy by\u0107 cicho."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 86078,
            "EN": {
              "M": "I shall do as you ask."
            },
            "FR": {
              "M": "Comme vous voulez."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde tun, was Ihr w\u00FCnscht."
            },
            "IT": {
              "M": "Far\u00F2 ci\u00F2 che chiedi."
            },
            "ES": {
              "M": "Har\u00E9 lo que me pides."
            },
            "PL": {
              "M": "Zrobi\u0119 o co prosisz."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 86079,
            "EN": {
              "M": "I have failed in the task."
            },
            "FR": {
              "M": "Je ne peux pas y arriver."
            },
            "DE": {
              "M": "Es will mir nicht gelingen."
            },
            "IT": {
              "M": "Ho fallito il mio compito."
            },
            "ES": {
              "M": "He fallado en este cometido."
            },
            "PL": {
              "M": "Zawiod\u0142em."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 86080,
            "EN": {
              "M": "It is done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est fait."
            },
            "DE": {
              "M": "Es ist vollbracht."
            },
            "IT": {
              "M": "Fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Ya est\u00E1."
            },
            "PL": {
              "M": "Zrobione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 86081,
            "EN": {
              "M": "Strong as I am this burden is quite heavy."
            },
            "FR": {
              "M": "Aussi fort que je puisse \u00EAtre, c\u0027est assez lourd."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bin zwar stark, aber diese Last ist trotzdem zu schwer."
            },
            "IT": {
              "M": "Per quanto sia forte, il mio carico \u00E8 pesante."
            },
            "ES": {
              "M": "Fuerte como soy y esta carga me parece pesada."
            },
            "PL": {
              "M": "Jestem silny, ale nie A\u017B TAK silny."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 86082,
            "EN": {
              "M": "You need something?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous avez besoin de quelque chose ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr w\u00FCnscht?"
            },
            "IT": {
              "M": "Hai bisogno di qualcosa?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFNecesitas algo?"
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebujesz czego\u015B?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 86083,
            "EN": {
              "M": "Well met, friend."
            },
            "FR": {
              "M": "Salutations."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich gr\u00FC\u00DFe Euch."
            },
            "IT": {
              "M": "Benvenuto, amico.",
              "F": "Benvenuta, amica."
            },
            "ES": {
              "M": "Saludos, camarada."
            },
            "PL": {
              "M": "Witaj!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 86084,
            "EN": {
              "M": "Of course."
            },
            "FR": {
              "M": "Bien s\u00FBr."
            },
            "DE": {
              "M": "Nat\u00FCrlich."
            },
            "IT": {
              "M": "Ma certo."
            },
            "ES": {
              "M": "Por supuesto."
            },
            "PL": {
              "M": "Naturalnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 86085,
            "EN": {
              "M": "No."
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No."
            },
            "ES": {
              "M": "No."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 86086,
            "EN": {
              "M": "Stop!"
            },
            "FR": {
              "M": "Stop !"
            },
            "DE": {
              "M": "Halt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Fermi!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Alto!"
            },
            "PL": {
              "M": "St\u00F3j!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 86087,
            "EN": {
              "M": "Perhaps we could rest now."
            },
            "FR": {
              "M": "Peut-\u00EAtre que nous pourrions nous reposer maintenant."
            },
            "DE": {
              "M": "Vielleicht sollten wir jetzt Rast machen."
            },
            "IT": {
              "M": "Forse ora potremmo riposare un po\u0027."
            },
            "ES": {
              "M": "Quiz\u00E1 podr\u00EDamos descansar ahora."
            },
            "PL": {
              "M": "Mo\u017Ce powinni\u015Bmy troch\u0119 odpocz\u0105\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 86088,
            "EN": {
              "M": "For adventurers we seem to be doing little adventuring."
            },
            "FR": {
              "M": "Voil\u00E0 bien peu d\u0027aventures pour des aventuriers."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich finde, f\u00FCr Abenteurer sind wir recht wenig abenteuerlustig."
            },
            "IT": {
              "M": "Per essere degli avventurieri non \u00E8 che viviamo poi cos\u00EC tante avventure..."
            },
            "ES": {
              "M": "Para ser aventureros, nos aventuramos bien poco."
            },
            "PL": {
              "M": "Jeste\u015Bmy poszukiwaczami przyg\u00F3d czy nie?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 86089,
            "EN": {
              "M": "Farewell."
            },
            "FR": {
              "M": "Adieu."
            },
            "DE": {
              "M": "Lebt wohl."
            },
            "IT": {
              "M": "Addio."
            },
            "ES": {
              "M": "Adi\u00F3s."
            },
            "PL": {
              "M": "Bywaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 86090,
            "EN": {
              "M": "I thank you for this."
            },
            "FR": {
              "M": "Je vous remercie."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich danke Euch sehr."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti ringrazio."
            },
            "ES": {
              "M": "Te lo agradezco."
            },
            "PL": {
              "M": "Dzi\u0119kuj\u0119 ci za to."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 86091,
            "EN": {
              "M": "By Uthgar\u0027s Blood!"
            },
            "FR": {
              "M": "Par le sang d\u0027Uthgar !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bei Uthgars Blut!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per il sangue di Uthgardt!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Sangre de Uthgar!"
            },
            "PL": {
              "M": "Na krew Uthgara!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 86092,
            "EN": {
              "M": "Hurrah!"
            },
            "FR": {
              "M": "Hourra !"
            },
            "DE": {
              "M": "Hey!!!"
            },
            "IT": {
              "M": "Urrah!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Hurra!"
            },
            "PL": {
              "M": "Hura!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 86093,
            "EN": {
              "M": "May I speak with you a moment?"
            },
            "FR": {
              "M": "Puis-je vous parler un moment ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Habt Ihr einen Moment Zeit f\u00FCr mich?"
            },
            "IT": {
              "M": "Posso parlarti un momento?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFPuedo hablar contigo un momento?"
            },
            "PL": {
              "M": "Mo\u017Cemy porozmawia\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86094,
            "EN": {
              "M": "An excellent idea."
            },
            "FR": {
              "M": "Excellente id\u00E9e !"
            },
            "DE": {
              "M": "Eine ausgezeichnete Idee."
            },
            "IT": {
              "M": "Ottima idea."
            },
            "ES": {
              "M": "Una idea excelente."
            },
            "PL": {
              "M": "Wyborny pomys\u0142."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 86095,
            "EN": {
              "M": "Are you certain?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vraiment ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Seid Ihr sicher?"
            },
            "IT": {
              "M": "Ne sei sicuro?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFSeguro?"
            },
            "PL": {
              "M": "Czy to na pewno dobry pomys\u0142?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 86096,
            "EN": {
              "M": "Beware lest you incur my wrath."
            },
            "FR": {
              "M": "Prenez garde \u00E0 ma col\u00E8re."
            },
            "DE": {
              "M": "Seht Euch vor. Ihr macht mich w\u00FCtend."
            },
            "IT": {
              "M": "Attento, o assaggerai la mia ira.",
              "F": "Attenta, o assaggerai la mia ira."
            },
            "ES": {
              "M": "Ten cuidado de no provocar mi ira."
            },
            "PL": {
              "M": "Uwa\u017Caj, albo si\u0119 rozgniewam!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx2daelm_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "f270de0f-d8f9-4da8-b537-ca546a7a7a13",
      "Index": 2,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Renamed Human, Male, Blackguard. Archmage Leomund, unused in SoU. Copy",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Wizard",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 3822,
        "EN": {
          "M": "Male, Archmage",
          "F": "Human, Male, Blackguard"
        },
        "FR": {
          "M": "Humain, m\u00E2le, Garde noir"
        },
        "DE": {
          "M": "Mensch, Finsterer Streiter"
        },
        "IT": {
          "M": "Umano, maschio, guardia nera"
        },
        "ES": {
          "M": "Humano, guardia negro"
        },
        "PL": {
          "M": "Cz\u0142owiek, m\u0119\u017Cczyzna, Czarny Stra\u017Cnik"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx0leomm",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 10058,
            "EN": {
              "M": "Please subdue them, if you would be so kind."
            },
            "FR": {
              "M": "Pourriez-vous avoir l\u0027amabilit\u00E9 de les neutraliser."
            },
            "DE": {
              "M": "Bitte macht sie fertig. Seid so gut, ja?"
            },
            "IT": {
              "M": "Per favore, neutralizzali, se vuoi farci questa cortesia."
            },
            "ES": {
              "M": "Que alguien los capture si es tan amable."
            },
            "PL": {
              "M": "Kto\u015B m\u00F3g\u0142by \u0142askawie spu\u015Bci\u0107 im \u0142omot?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 10059,
            "EN": {
              "M": "You\u0027ll wish you hadn\u0027t!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous allez le regretter."
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr werdet Euch w\u00FCnschen, das nicht getan zu haben!"
            },
            "IT": {
              "M": "Rimpiangerai di averlo fatto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Desear\u00E1s no haberlo hecho!"
            },
            "PL": {
              "M": "Po\u017Ca\u0142ujesz tego!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 10060,
            "EN": {
              "M": "Oh dear, oh dear, oh dear."
            },
            "FR": {
              "M": "Mon dieu, mon dieu, mon dieu."
            },
            "DE": {
              "M": "Oh du meine G\u00FCte! Oh du meine G\u00FCte! Du meine G\u00FCte."
            },
            "IT": {
              "M": "Oh cielo, oh cielo, oh cielo."
            },
            "ES": {
              "M": "Ostras, ostras, ostras."
            },
            "PL": {
              "M": "O rany, rany, rany!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 10061,
            "EN": {
              "M": "If that\u0027s the way you want it, then."
            },
            "FR": {
              "M": "Puisque vous insistez !"
            },
            "DE": {
              "M": "Nun gut, wenn Ihr das Spiel so spielen wollt ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Se vuoi che vada cos\u00EC, allora..."
            },
            "ES": {
              "M": "Si as\u00ED lo quieres, sea."
            },
            "PL": {
              "M": "C\u00F3\u017C, je\u015Bli taka jest twoja wola."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 10062,
            "EN": {
              "M": "If you would be so kind as to heal me..."
            },
            "FR": {
              "M": "Si vous aviez l\u0027amabilit\u00E9 de me soigner..."
            },
            "DE": {
              "M": "K\u00F6nntet Ihr so freundlich sein, mich zu heilen, ja?"
            },
            "IT": {
              "M": "Se vuoi essere cos\u00EC gentile da curarmi..."
            },
            "ES": {
              "M": "Ha sido un detalle curarme..."
            },
            "PL": {
              "M": "Kto\u015B m\u00F3g\u0142by mnie uzdrowi\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 10063,
            "EN": {
              "M": "Help, help!"
            },
            "FR": {
              "M": "Au secours ! Au secours !"
            },
            "DE": {
              "M": "Hilfe, Hilfe!"
            },
            "IT": {
              "M": "Aiuto, aiuto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ayuda, ayuda!"
            },
            "PL": {
              "M": "Pomocy, pomocy!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 10064,
            "EN": {
              "M": "Looks like bad folk ahead."
            },
            "FR": {
              "M": "On dirait qu\u0027il y a des m\u00E9chants droit devant."
            },
            "DE": {
              "M": "Sieht so aus, als ob das da vorne ganz \u00FCble Burschen w\u00E4ren."
            },
            "IT": {
              "M": "Sembra ci sia brutta gente davanti a noi."
            },
            "ES": {
              "M": "Parece que vienen malas gentes."
            },
            "PL": {
              "M": "Przed nami nieprzyjaciel."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 10065,
            "EN": {
              "M": "I\u0027m afraid we must be leaving."
            },
            "FR": {
              "M": "Je crains que nous ne devions partir."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich f\u00FCrchte, wir m\u00FCssen gehen."
            },
            "IT": {
              "M": "Temo che dovremo andarcene."
            },
            "ES": {
              "M": "Me temo que debemos irnos."
            },
            "PL": {
              "M": "Obawiam si\u0119, \u017Ce musimy ju\u017C i\u015B\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 10066,
            "EN": {
              "M": "Not the sharpest of swords, are you?"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous n\u2019\u00EAtes pas vraiment une fine lame, n\u0027est-ce pas ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr seid nicht unbedingt sehr helle, was?"
            },
            "IT": {
              "M": "Non sei poi un grande spadaccino, eh?"
            },
            "ES": {
              "M": "No eres el primero de la clase, \u00BFverdad?"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie grzeszysz bystro\u015Bci\u0105, co?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 10067,
            "EN": {
              "M": "Please guard me.  Much thanks"
            },
            "FR": {
              "M": "Prot\u00E9gez moi. Merci d\u0027avance."
            },
            "DE": {
              "M": "Bitte bewacht mich. Vielen Dank auch!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per favore, coprimi. Molte grazie."
            },
            "ES": {
              "M": "Por favor, prot\u00E9geme. Muchas gracias."
            },
            "PL": {
              "M": "Niech kto\u015B mnie os\u0142ania! Dzi\u0119kuj\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 10068,
            "EN": {
              "M": "Hold for a second, please."
            },
            "FR": {
              "M": "Ne bougez pas une seconde, s\u0027il vous pla\u00EEt."
            },
            "DE": {
              "M": "Einen Augenblick bitte."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo, per favore."
            },
            "ES": {
              "M": "Espera un momento, por favor."
            },
            "PL": {
              "M": "Zatrzymajmy si\u0119 na moment."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 10069,
            "EN": {
              "M": "Death approaches me."
            },
            "FR": {
              "M": "La mort vient pour moi."
            },
            "DE": {
              "M": "Der Tod kommt, um mich zu holen."
            },
            "IT": {
              "M": "La morte si avvicina."
            },
            "ES": {
              "M": "Se me acerca la hora."
            },
            "PL": {
              "M": "\u015Amier\u0107... nadchodzi..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 10070,
            "EN": {
              "M": "I have been poisoned."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai \u00E9t\u00E9 empoisonn\u00E9."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich wurde vergiftet."
            },
            "IT": {
              "M": "Sono stato avvelenato."
            },
            "ES": {
              "M": "Me han envenenado."
            },
            "PL": {
              "M": "Ach! Trucizna."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 10071,
            "EN": {
              "M": "Humph, not used to that happening."
            },
            "FR": {
              "M": "Humph ! Je n\u0027ai pas l\u0027habitude que cela arrive."
            },
            "DE": {
              "M": "Hmpf! Daran bin ich gar nicht gewohnt."
            },
            "IT": {
              "M": "Humph, non sono abituato a queste cose."
            },
            "ES": {
              "M": "Humf, no suele pasarme esto."
            },
            "PL": {
              "M": "Hmmpf... jak ja tego nie lubi\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 10072,
            "EN": {
              "M": "Doesn\u0027t look like this will work."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai bien l\u0027impression que \u00E7a ne va pas marcher."
            },
            "DE": {
              "M": "Das wird wohl nicht klappen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non mi sembra che funzioni."
            },
            "ES": {
              "M": "No parece que vaya servir."
            },
            "PL": {
              "M": "To si\u0119 chyba nie uda."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 10073,
            "EN": {
              "M": "This way, please."
            },
            "FR": {
              "M": "Par ici, s\u0027il vous pla\u00EEt."
            },
            "DE": {
              "M": "Hier entlang bitte!"
            },
            "IT": {
              "M": "Da questa parte, prego."
            },
            "ES": {
              "M": "Por aqu\u00ED, por favor."
            },
            "PL": {
              "M": "Za mn\u0105 prosz\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 10074,
            "EN": {
              "M": "Hmm, how interesting."
            },
            "FR": {
              "M": "Hum, tr\u00E8s int\u00E9ressant."
            },
            "DE": {
              "M": "Hmpf! Wie interessant."
            },
            "IT": {
              "M": "Hmm, molto interessante."
            },
            "ES": {
              "M": "Mmmh, qu\u00E9 interesante."
            },
            "PL": {
              "M": "Hmmm... bardzo ciekawe."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 10075,
            "EN": {
              "M": "If you could all come over here, please."
            },
            "FR": {
              "M": "Si vous pouviez tous venir ici, s\u0027il vous pla\u00EEt."
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn mal alle hierher kommen k\u00F6nnten ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Se volete venire tutti qui da me, per favore..."
            },
            "ES": {
              "M": "Haced el favor de venir todos aqu\u00ED, os lo ruego."
            },
            "PL": {
              "M": "Gdyby\u015Bcie mogli tutaj podej\u015B\u0107..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 10076,
            "EN": {
              "M": "Pardon.."
            },
            "FR": {
              "M": "Pardon."
            },
            "DE": {
              "M": "Verzeihung ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Chiedo scusa..."
            },
            "ES": {
              "M": "Lo siento..."
            },
            "PL": {
              "M": "Przepraszam..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 10077,
            "EN": {
              "M": "Could you be so good as to open this?"
            },
            "FR": {
              "M": "Seriez-vous assez aimable pour ouvrir ceci ?"
            },
            "DE": {
              "M": "K\u00F6nntet Ihr so nett sein und das hier \u00F6ffnen?"
            },
            "IT": {
              "M": "Potresti essere cos\u00EC gentile da aprirmi questo?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFSer\u00EDas tan amable de abrir esto?"
            },
            "PL": {
              "M": "Kto\u015B m\u00F3g\u0142by to dla mnie otworzy\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 10078,
            "EN": {
              "M": "Now let\u0027s all look around us."
            },
            "FR": {
              "M": "Maintenant soyons vigilants."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten uns hier alle mal genau umsehen."
            },
            "IT": {
              "M": "Ora diamo un\u0027occhiata in giro, tutti quanti."
            },
            "ES": {
              "M": "Ahora vayamos con los ojos abiertos."
            },
            "PL": {
              "M": "Rozejrzyjmy si\u0119 troch\u0119 po okolicy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 10079,
            "EN": {
              "M": "Quiet, eveyone."
            },
            "FR": {
              "M": "Silence tout le monde."
            },
            "DE": {
              "M": "Pssst! Ruhig!"
            },
            "IT": {
              "M": "Silenzio, tutti quanti."
            },
            "ES": {
              "M": "Todos callados."
            },
            "PL": {
              "M": "Cicho!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 10080,
            "EN": {
              "M": "But of course."
            },
            "FR": {
              "M": "Mais naturellement."
            },
            "DE": {
              "M": "Aber sicher doch."
            },
            "IT": {
              "M": "Ma certo."
            },
            "ES": {
              "M": "Por supuesto que s\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Ale\u017C naturalnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 10081,
            "EN": {
              "M": "Sadly, I cannot."
            },
            "FR": {
              "M": "Navr\u00E9 mais je ne le puis."
            },
            "DE": {
              "M": "Das kann ich leider nicht tun."
            },
            "IT": {
              "M": "Purtroppo, non posso."
            },
            "ES": {
              "M": "Una pena; no puedo."
            },
            "PL": {
              "M": "Przykro mi, ale nie mog\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 10082,
            "EN": {
              "M": "All done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est fait."
            },
            "DE": {
              "M": "Alles erledigt."
            },
            "IT": {
              "M": "Fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Terminado."
            },
            "PL": {
              "M": "Zrobione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 10083,
            "EN": {
              "M": "This is more than I can bear."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est plus que je ne peux en supporter."
            },
            "DE": {
              "M": "Das ist mehr, als ich tragen kann."
            },
            "IT": {
              "M": "Questo \u00E8 pi\u00F9 di quanto posso sopportare."
            },
            "ES": {
              "M": "Es m\u00E1s de lo que puedo soportar."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie unios\u0119 tego wszystkiego!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 10084,
            "EN": {
              "M": "Mmmhmm?"
            },
            "FR": {
              "M": "Mmmmhmm ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Hmmm?"
            },
            "IT": {
              "M": "Mmmhmm?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFMmmmmmm?"
            },
            "PL": {
              "M": "Mmmhmmm?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 10085,
            "EN": {
              "M": "Hello there."
            },
            "FR": {
              "M": "Bonjour."
            },
            "DE": {
              "M": "He da!"
            },
            "IT": {
              "M": "Salve a te."
            },
            "ES": {
              "M": "Hola, buenas."
            },
            "PL": {
              "M": "Witam!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 10086,
            "EN": {
              "M": "Yes"
            },
            "FR": {
              "M": "Oui"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC"
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 10087,
            "EN": {
              "M": "No."
            },
            "FR": {
              "M": "Non."
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No."
            },
            "ES": {
              "M": "No."
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 10088,
            "EN": {
              "M": "Don\u0027t move!"
            },
            "FR": {
              "M": "Ne bougez pas !"
            },
            "DE": {
              "M": "Bewegt Euch nicht!"
            },
            "IT": {
              "M": "Non muoverti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Ni un movimiento!"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie rusza\u0107 si\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 10089,
            "EN": {
              "M": "We should rest now."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous devrions nous reposer maintenant."
            },
            "DE": {
              "M": "Wir sollten uns ausruhen."
            },
            "IT": {
              "M": "Dovremmo riposare ora."
            },
            "ES": {
              "M": "Ahora debemos descansar."
            },
            "PL": {
              "M": "Musimy odpocz\u0105\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 10090,
            "EN": {
              "M": "This is unproductive.  Let us move on."
            },
            "FR": {
              "M": "Cela ne nous m\u00E8ne \u00E0 rien. Allons-y."
            },
            "DE": {
              "M": "Das ist unproduktiv. Wir sollten zusehen, dass wir weiterkommen."
            },
            "IT": {
              "M": "Cos\u00EC non concludiamo niente. Muoviamoci."
            },
            "ES": {
              "M": "Esto no va a ninguna parte. Sigamos."
            },
            "PL": {
              "M": "Tracimy tylko czas. Ruszajmy dalej!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 10091,
            "EN": {
              "M": "Fare well to you."
            },
            "FR": {
              "M": "Au revoir \u00E0 vous."
            },
            "DE": {
              "M": "Lebt wohl!"
            },
            "IT": {
              "M": "Addio a te."
            },
            "ES": {
              "M": "Adi\u00F3s, muy buenas."
            },
            "PL": {
              "M": "Powodzenia."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 10092,
            "EN": {
              "M": "Why, thank you!"
            },
            "FR": {
              "M": "Merci beaucoup."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich danke Euch!"
            },
            "IT": {
              "M": "Perbacco, grazie!"
            },
            "ES": {
              "M": "Vaya, \u00A1gracias!"
            },
            "PL": {
              "M": "Ach, dzi\u0119kuj\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "Text": {
            "Index": 10093,
            "EN": {
              "M": "Oh, fiddlesticks!"
            },
            "FR": {
              "M": "Quelle blague !"
            },
            "DE": {
              "M": "Oh, verflixt und zugen\u00E4ht!"
            },
            "IT": {
              "M": "Oh, accidenti!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Tonter\u00EDas!"
            },
            "PL": {
              "M": "Och, bzdura!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 10094,
            "EN": {
              "M": "How exciting!"
            },
            "FR": {
              "M": "Que c\u0027est passionnant !"
            },
            "DE": {
              "M": "Wie aufregend!"
            },
            "IT": {
              "M": "Molto emozionante!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Qu\u00E9 emocionante!"
            },
            "PL": {
              "M": "Jakie to ekscytuj\u0105ce!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 10095,
            "EN": {
              "M": "If I may..."
            },
            "FR": {
              "M": "Si je puis me permettre..."
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn ich mal d\u00FCrfte ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Se posso..."
            },
            "ES": {
              "M": "Si pudiera..."
            },
            "PL": {
              "M": "Je\u015Bli mo\u017Cna..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 10096,
            "EN": {
              "M": "Very astute!"
            },
            "FR": {
              "M": "Tr\u00E8s astucieux !"
            },
            "DE": {
              "M": "Sehr treffend!"
            },
            "IT": {
              "M": "Molto astuto!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Qu\u00E9 astucia!"
            },
            "PL": {
              "M": "Bardzo sprytnie!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 10097,
            "EN": {
              "M": "Um, no."
            },
            "FR": {
              "M": "Hum, non."
            },
            "DE": {
              "M": "\u00C4h, nein!"
            },
            "IT": {
              "M": "Um, no."
            },
            "ES": {
              "M": "Em, no."
            },
            "PL": {
              "M": "Ummm... nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 10098,
            "EN": {
              "M": "You would do well to leave.  Now."
            },
            "FR": {
              "M": "Vous feriez mieux de partir. Maintenant."
            },
            "DE": {
              "M": "Es w\u00E4re klug von Euch, wenn Ihr geht. Jetzt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Faresti bene ad andartene. Ora."
            },
            "ES": {
              "M": "Har\u00EDas bien en largarte. Ya."
            },
            "PL": {
              "M": "Lepiej b\u0119dzie, jak st\u0105d znikniesz. I to ju\u017C!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0leomm_warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ID": "bd059642-fdd8-4888-aa18-473762165e73",
      "Index": 0,
      "Overrides": null,
      "Disabled": false,
      "Hint": "Renamed Human, Male, Desert Warrior. Made into player soundset (is Ali Ibn-Musud in SOU) Copy",
      "ScriptConstant": "",
      "SourceLabel": "Assam",
      "ExtensionValues": {},
      "Name": {
        "Index": 3810,
        "EN": {
          "M": "Male, Desert Warrior",
          "F": "Human, Male, Desert Warrior"
        },
        "FR": {
          "M": "Humain, m\u00E2le, guerrier du d\u00E9sert"
        },
        "DE": {
          "M": "Mensch, W\u00FCstenkrieger"
        },
        "IT": {
          "M": "Umano, maschio, guerriero del deserto"
        },
        "ES": {
          "M": "Humano, combatiente del desierto"
        },
        "PL": {
          "M": "Cz\u0142owiek, m\u0119\u017Cczyzna, Pustynny Wojownik"
        }
      },
      "Gender": "Male",
      "Type": "Player",
      "SoundsetResource": "vs_nx0assmm",
      "Entries": [
        {
          "Type": "ATTACK",
          "Text": {
            "Index": 9818,
            "EN": {
              "M": "Attack!"
            },
            "FR": {
              "M": "Attaquez !"
            },
            "DE": {
              "M": "Angriff!"
            },
            "IT": {
              "M": "All\u0027attacco!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Al ataque!"
            },
            "PL": {
              "M": "Do ataku!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_attk"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY1",
          "Text": {
            "Index": 9819,
            "EN": {
              "M": "For my people!"
            },
            "FR": {
              "M": "Pour les miens !"
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr mein Volk!"
            },
            "IT": {
              "M": "Per la mia gente!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Por mi gente!"
            },
            "PL": {
              "M": "Za moich pobratymc\u00F3w!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_bat1"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY2",
          "Text": {
            "Index": 9820,
            "EN": {
              "M": "May the desert claim your bones!"
            },
            "FR": {
              "M": "Que vos os blanchissent dans le d\u00E9sert."
            },
            "DE": {
              "M": "M\u00F6ge die W\u00FCste Eure Knochen verschlingen!"
            },
            "IT": {
              "M": "Che il deserto reclami le tue ossa!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Que el desierto se lleve tus huesos!"
            },
            "PL": {
              "M": "Niech pustynia poch\u0142onie twe szcz\u0105tki."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_bat2"
        },
        {
          "Type": "BATTLECRY3",
          "Text": {
            "Index": 9821,
            "EN": {
              "M": "I shall strike you down!"
            },
            "FR": {
              "M": "Je vais vous abattre !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde Euch niederstrecken!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ti abbatter\u00F2!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Te matar\u00E9!"
            },
            "PL": {
              "M": "Zmia\u017Cd\u017C\u0119 ci\u0119!"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_bat3"
        },
        {
          "Type": "HEALME",
          "Text": {
            "Index": 9822,
            "EN": {
              "M": "Please heal me, if you would be so kind."
            },
            "FR": {
              "M": "Soignez-moi, si cela ne vous fait rien."
            },
            "DE": {
              "M": "Bitte heilt mich, wenn Ihr so g\u00FCtig sein k\u00F6nntet."
            },
            "IT": {
              "M": "Per favore, curami, sii gentile."
            },
            "ES": {
              "M": "Por favor, c\u00FArame, si eres tan amable."
            },
            "PL": {
              "M": "Czy kto\u015B m\u00F3g\u0142by mnie \u0142askawie uzdrowi\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_heal"
        },
        {
          "Type": "HELP",
          "Text": {
            "Index": 9823,
            "EN": {
              "M": "I ask aid of you."
            },
            "FR": {
              "M": "Je r\u00E9clame votre aide."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich bitte Euch um Hilfe."
            },
            "IT": {
              "M": "Ti ho chiesto aiuto."
            },
            "ES": {
              "M": "Te pido ayuda."
            },
            "PL": {
              "M": "Potrzebuj\u0119 pomocy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_help"
        },
        {
          "Type": "ENEMIES",
          "Text": {
            "Index": 9824,
            "EN": {
              "M": "I see trouble ahead."
            },
            "FR": {
              "M": "Danger droit devant."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich f\u00FCrchte, da kommen Schwierigkeiten auf uns zu."
            },
            "IT": {
              "M": "Vedo guai in arrivo."
            },
            "ES": {
              "M": "Problema al canto."
            },
            "PL": {
              "M": "Przed nami k\u0142opoty."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_enmy"
        },
        {
          "Type": "FLEE",
          "Text": {
            "Index": 9825,
            "EN": {
              "M": "Our strength is not enough."
            },
            "FR": {
              "M": "Nous ne sommes pas assez forts."
            },
            "DE": {
              "M": "Unsere St\u00E4rke reicht nicht aus."
            },
            "IT": {
              "M": "La nostra forza non \u00E8 sufficiente."
            },
            "ES": {
              "M": "Nuestra fuerza no basta."
            },
            "PL": {
              "M": "Nic tu nie zdzia\u0142amy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_flee"
        },
        {
          "Type": "TAUNT",
          "Text": {
            "Index": 9826,
            "EN": {
              "M": "You have the personality of a camel!"
            },
            "FR": {
              "M": "Vous avez la personnalit\u00E9 d\u0027un chameau !"
            },
            "DE": {
              "M": "Ihr habt die Pers\u00F6nlichkeit eines Kamels!"
            },
            "IT": {
              "M": "Hai il fascino di un cammello!"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00A1Tienes la personalidad de un camello!"
            },
            "PL": {
              "M": "Znam wielb\u0142\u0105dy bardziej uprzejme od ciebie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_tant"
        },
        {
          "Type": "GUARDME",
          "Text": {
            "Index": 9827,
            "EN": {
              "M": "Stand by my side."
            },
            "FR": {
              "M": "A mes c\u00F4t\u00E9s."
            },
            "DE": {
              "M": "An meine Seite!"
            },
            "IT": {
              "M": "Stai al mio fianco."
            },
            "ES": {
              "M": "Aqu\u00ED, a mi lado."
            },
            "PL": {
              "M": "Sta\u0144cie blisko mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_gard"
        },
        {
          "Type": "HOLD",
          "Text": {
            "Index": 9828,
            "EN": {
              "M": "Wait a moment."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez un instant."
            },
            "DE": {
              "M": "Wartet einen Augenblick."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo."
            },
            "ES": {
              "M": "Un momento."
            },
            "PL": {
              "M": "Zaczekajcie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_hold"
        },
        {
          "Type": "GATTACK1",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_atk1"
        },
        {
          "Type": "GATTACK2",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_atk2"
        },
        {
          "Type": "GATTACK3",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_atk3"
        },
        {
          "Type": "PAIN1",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_hit1"
        },
        {
          "Type": "PAIN2",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_hit2"
        },
        {
          "Type": "PAIN3",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_hit3"
        },
        {
          "Type": "NEARDEATH",
          "Text": {
            "Index": 9829,
            "EN": {
              "M": "I fear that I am near passing on."
            },
            "FR": {
              "M": "Je crois que je vais m\u0027\u00E9vanouir."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich f\u00FCrchte, dass ich dem Tode nahe bin."
            },
            "IT": {
              "M": "Temo di essere prossimo ad andarmene."
            },
            "ES": {
              "M": "Me temo que estoy a punto de palmarla."
            },
            "PL": {
              "M": "Obawiam si\u0119, \u017Ce m\u00F3j koniec ju\u017C bliski."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_dyin"
        },
        {
          "Type": "DEATH",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_dead"
        },
        {
          "Type": "POISONED",
          "Text": {
            "Index": 9830,
            "EN": {
              "M": "I have been poisoned."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ai \u00E9t\u00E9 empoisonn\u00E9."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich wurde vergiftet."
            },
            "IT": {
              "M": "Sono stato avvelenato."
            },
            "ES": {
              "M": "Me han envenenado."
            },
            "PL": {
              "M": "Ach! Trucizna."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_sick"
        },
        {
          "Type": "SPELLFAILED",
          "Text": {
            "Index": 9831,
            "EN": {
              "M": "The Gods do not favor me."
            },
            "FR": {
              "M": "Les dieux ne m\u0027ont pas souri."
            },
            "DE": {
              "M": "Die G\u00F6tter sind mir nicht gn\u00E4dig."
            },
            "IT": {
              "M": "Gli dei non mi sorridono."
            },
            "ES": {
              "M": "Los dioses no me sonr\u00EDen."
            },
            "PL": {
              "M": "Bogowie odwr\u00F3cili si\u0119 ode mnie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_spel"
        },
        {
          "Type": "WEAPONSUCKS",
          "Text": {
            "Index": 9832,
            "EN": {
              "M": "This will not suffice."
            },
            "FR": {
              "M": "Cela ne suffira pas."
            },
            "DE": {
              "M": "Das wird nicht ausreichen."
            },
            "IT": {
              "M": "Questo non baster\u00E0."
            },
            "ES": {
              "M": "No bastar\u00E1 con esto."
            },
            "PL": {
              "M": "To nie wystarczy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_inff"
        },
        {
          "Type": "FOLLOWME",
          "Text": {
            "Index": 9833,
            "EN": {
              "M": "I shall chart our path."
            },
            "FR": {
              "M": "J\u0027ouvrirai la voie."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich werde unseren Weg aufzeichnen."
            },
            "IT": {
              "M": "Traccer\u00F2 io il nostro sentiero."
            },
            "ES": {
              "M": "Tomar\u00E9 nota de nuestra ruta."
            },
            "PL": {
              "M": "P\u00F3jd\u0119 przodem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_foll"
        },
        {
          "Type": "LOOKHERE",
          "Text": {
            "Index": 9834,
            "EN": {
              "M": "Look."
            },
            "FR": {
              "M": "Regardez."
            },
            "DE": {
              "M": "Seht."
            },
            "IT": {
              "M": "Guarda."
            },
            "ES": {
              "M": "Ah\u00ED."
            },
            "PL": {
              "M": "Patrzcie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_look"
        },
        {
          "Type": "GROUP",
          "Text": {
            "Index": 9835,
            "EN": {
              "M": "Let us gather."
            },
            "FR": {
              "M": "Regroupons-nous"
            },
            "DE": {
              "M": "Wir wollen uns versammeln."
            },
            "IT": {
              "M": "Raduniamoci."
            },
            "ES": {
              "M": "Agrup\u00E9monos."
            },
            "PL": {
              "M": "Zbierzmy si\u0119 tutaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_grup"
        },
        {
          "Type": "MOVEOVER",
          "Text": {
            "Index": 9836,
            "EN": {
              "M": "Please step aside."
            },
            "FR": {
              "M": "Ecartez-vous s\u0027il vous pla\u00EEt."
            },
            "DE": {
              "M": "Bitte geht zur Seite."
            },
            "IT": {
              "M": "Per favore fatti da parte."
            },
            "ES": {
              "M": "Por favor, hazte a un lado."
            },
            "PL": {
              "M": "Odsu\u0144 si\u0119, prosz\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_move"
        },
        {
          "Type": "PICKLOCK",
          "Text": {
            "Index": 9837,
            "EN": {
              "M": "Please unlock this."
            },
            "FR": {
              "M": "D\u00E9verrouillez ceci s\u0027il vous pla\u00EEt."
            },
            "DE": {
              "M": "Bitte \u00F6ffnet das f\u00FCr mich."
            },
            "IT": {
              "M": "Per favore apri questo."
            },
            "ES": {
              "M": "Abre esto, por favor."
            },
            "PL": {
              "M": "Mo\u017Cecie to jako\u015B otworzy\u0107?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_pick"
        },
        {
          "Type": "SEARCH",
          "Text": {
            "Index": 9838,
            "EN": {
              "M": "Hold a moment -- something is not right here. Let us search this area."
            },
            "FR": {
              "M": "Attendez un instant. Quelque chose ne tourne pas rond ici. Fouillons cette zone."
            },
            "DE": {
              "M": "Einen Augenblick mal ... Irgendetwas stimmt hier nicht. Wir sollten das Gebiet absuchen."
            },
            "IT": {
              "M": "Aspetta un attimo... c\u0027\u00E8 qualcosa che non va qui. Esploriamo quest\u0027area."
            },
            "ES": {
              "M": "Un momento; aqu\u00ED hay algo que no encaja. Registremos la zona."
            },
            "PL": {
              "M": "Czekajcie. Co\u015B tu jest nie tak. Rozejrzyjmy si\u0119 troch\u0119 po okolicy."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_srch"
        },
        {
          "Type": "HIDE",
          "Text": {
            "Index": 9839,
            "EN": {
              "M": "Silence is our best weapon now."
            },
            "FR": {
              "M": "Le silence est notre meilleur atout."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Lautlosigkeit ist jetzt unsere beste Waffe."
            },
            "IT": {
              "M": "Il silenzio \u00E8 la nostra arma migliore ora."
            },
            "ES": {
              "M": "Ahora el silencio es nuestra mejor arma."
            },
            "PL": {
              "M": "Cisza jest naszym najlepszym sprzymierze\u0144cem."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_hide"
        },
        {
          "Type": "CANDO",
          "Text": {
            "Index": 9840,
            "EN": {
              "M": "I shall make it so."
            },
            "FR": {
              "M": "Il en sera fait ainsi."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich k\u00FCmmere mich darum."
            },
            "IT": {
              "M": "Lo far\u00F2."
            },
            "ES": {
              "M": "As\u00ED lo har\u00E9."
            },
            "PL": {
              "M": "Tak uczyni\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_can"
        },
        {
          "Type": "CANTDO",
          "Text": {
            "Index": 9841,
            "EN": {
              "M": "That is not possible."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est impossible."
            },
            "DE": {
              "M": "Das ist nicht m\u00F6glich."
            },
            "IT": {
              "M": "Non \u00E8 possibile."
            },
            "ES": {
              "M": "Es imposible."
            },
            "PL": {
              "M": "To niemo\u017Cliwe."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_cant"
        },
        {
          "Type": "TASKCOMPLETE",
          "Text": {
            "Index": 9842,
            "EN": {
              "M": "It has been done."
            },
            "FR": {
              "M": "C\u0027est fait."
            },
            "DE": {
              "M": "Es ist geschehen."
            },
            "IT": {
              "M": "\u00C8 stato fatto."
            },
            "ES": {
              "M": "Ya est\u00E1 hecho."
            },
            "PL": {
              "M": "Zrobione."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_done"
        },
        {
          "Type": "ENCUMBERED",
          "Text": {
            "Index": 9843,
            "EN": {
              "M": "I would not burden a camel with this load."
            },
            "FR": {
              "M": "Un chameau ne pourrait transporter cette charge."
            },
            "DE": {
              "M": "Ich w\u00FCrde ja nicht einmal einem Kamel so viel aufladen."
            },
            "IT": {
              "M": "Non caricherei cos\u00EC tanto nemmeno un mulo."
            },
            "ES": {
              "M": "No cargar\u00EDa con este peso ni a un camello."
            },
            "PL": {
              "M": "Nawet wielb\u0142\u0105d nie ud\u017Awign\u0105\u0142by tego wszystkiego."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_encm"
        },
        {
          "Type": "SELECTED",
          "Text": {
            "Index": 9844,
            "EN": {
              "M": "Yes?"
            },
            "FR": {
              "M": "Oui ?"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja?"
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFS\u00ED?"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_slct"
        },
        {
          "Type": "HELLO",
          "Text": {
            "Index": 9845,
            "EN": {
              "M": "My greetings."
            },
            "FR": {
              "M": "Bonjour."
            },
            "DE": {
              "M": "Seid mir gegr\u00FC\u00DFt."
            },
            "IT": {
              "M": "Salute a te."
            },
            "ES": {
              "M": "Saludos."
            },
            "PL": {
              "M": "Witaj."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_hi"
        },
        {
          "Type": "YES",
          "Text": {
            "Index": 9846,
            "EN": {
              "M": "Yes"
            },
            "FR": {
              "M": "Oui"
            },
            "DE": {
              "M": "Ja."
            },
            "IT": {
              "M": "S\u00EC"
            },
            "ES": {
              "M": "S\u00ED"
            },
            "PL": {
              "M": "Tak."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_yes"
        },
        {
          "Type": "NO",
          "Text": {
            "Index": 9847,
            "EN": {
              "M": "No"
            },
            "FR": {
              "M": "Non"
            },
            "DE": {
              "M": "Nein."
            },
            "IT": {
              "M": "No"
            },
            "ES": {
              "M": "No"
            },
            "PL": {
              "M": "Nie."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_no"
        },
        {
          "Type": "STOP",
          "Text": {
            "Index": 9848,
            "EN": {
              "M": "Halt."
            },
            "FR": {
              "M": "Halte."
            },
            "DE": {
              "M": "Halt!"
            },
            "IT": {
              "M": "Ferma."
            },
            "ES": {
              "M": "Alto."
            },
            "PL": {
              "M": "Sta\u0107."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_stop"
        },
        {
          "Type": "REST",
          "Text": {
            "Index": 9849,
            "EN": {
              "M": "To a tired man, rest is more precious than gold."
            },
            "FR": {
              "M": "Quand on est fatigu\u00E9, le repos est plus pr\u00E9cieux que l\u0027or."
            },
            "DE": {
              "M": "F\u00FCr einen m\u00FCden Mann ist der Schlaf wertvoller als Gold."
            },
            "IT": {
              "M": "Per un uomo stanco, il riposo \u00E8 pi\u00F9 prezioso dell\u0027oro."
            },
            "ES": {
              "M": "Para un hombre agotado, el descanso es m\u00E1s valioso que el oro."
            },
            "PL": {
              "M": "Dla zm\u0119czonego sen jest cenniejszy od z\u0142ota."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_rest"
        },
        {
          "Type": "BORED",
          "Text": {
            "Index": 9850,
            "EN": {
              "M": "Opportunities slide away like clouds."
            },
            "FR": {
              "M": "Les occasions s\u0027\u00E9loignent comme les nuages."
            },
            "DE": {
              "M": "Die Chancen, unser Gl\u00FCck zu machen, entfliehen uns wie die treibenden Wolken."
            },
            "IT": {
              "M": "Le opportunit\u00E0 sono fugaci come le nuvole."
            },
            "ES": {
              "M": "Las oportunidades pasan y ya no vuelven."
            },
            "PL": {
              "M": "Nasze mo\u017Cliwo\u015Bci malej\u0105 z ka\u017Cd\u0105 chwil\u0105."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_bore"
        },
        {
          "Type": "GOODBYE",
          "Text": {
            "Index": 9851,
            "EN": {
              "M": "Farewell. May you fight with honor and die well."
            },
            "FR": {
              "M": "Au revoir. Puissiez-vous combattre avec honneur et mourir dignement."
            },
            "DE": {
              "M": "Lebt wohl. M\u00F6gt Ihr voller Ehre k\u00E4mpfen und sterben."
            },
            "IT": {
              "M": "Addio. Che tu possa combattere con onore e morire in gloria."
            },
            "ES": {
              "M": "Adi\u00F3s. Que luches con honor y mueras con dignidad."
            },
            "PL": {
              "M": "Do zobaczenia. Niech m\u0119stwo nie opuszcza was nawet w chwili \u015Bmierci."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_bye"
        },
        {
          "Type": "THANKS",
          "Text": {
            "Index": 9852,
            "EN": {
              "M": "My humble thanks."
            },
            "FR": {
              "M": "Mes humbles remerciements."
            },
            "DE": {
              "M": "Seid bedankt."
            },
            "IT": {
              "M": "I miei umili ringraziamenti."
            },
            "ES": {
              "M": "Mi m\u00E1s humilde agradecimiento."
            },
            "PL": {
              "M": "Pi\u0119knie dzi\u0119kuj\u0119."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_thnx"
        },
        {
          "Type": "LAUGH",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_haha"
        },
        {
          "Type": "CUSS",
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_cuss"
        },
        {
          "Type": "CHEER",
          "Text": {
            "Index": 9853,
            "EN": {
              "M": "Thanks to the gods for our victory."
            },
            "FR": {
              "M": "Que les dieux soient lou\u00E9s pour notre victoire."
            },
            "DE": {
              "M": "Den G\u00F6ttern sei Dank f\u00FCr unseren Sieg."
            },
            "IT": {
              "M": "Lode agli dei per la nostra vittoria."
            },
            "ES": {
              "M": "Gracias a los dioses por nuestra victoria."
            },
            "PL": {
              "M": "Bogom niech b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki za to zwyci\u0119stwo."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_vict"
        },
        {
          "Type": "TALKTOME",
          "Text": {
            "Index": 9854,
            "EN": {
              "M": "If I may\u2026"
            },
            "FR": {
              "M": "Si vous permettez...."
            },
            "DE": {
              "M": "Wenn ich mal d\u00FCrfte ..."
            },
            "IT": {
              "M": "Se posso..."
            },
            "ES": {
              "M": "Si pudiera..."
            },
            "PL": {
              "M": "Je\u015Bli mo\u017Cna..."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_say"
        },
        {
          "Type": "GOODIDEA",
          "Text": {
            "Index": 9855,
            "EN": {
              "M": "Wise counsel."
            },
            "FR": {
              "M": "Sage conseil."
            },
            "DE": {
              "M": "Eine weise Idee."
            },
            "IT": {
              "M": "Saggio consiglio."
            },
            "ES": {
              "M": "Sabio consejo."
            },
            "PL": {
              "M": "M\u0105dra rada."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_good"
        },
        {
          "Type": "BADIDEA",
          "Text": {
            "Index": 9856,
            "EN": {
              "M": "That is bad counsel."
            },
            "FR": {
              "M": "Mauvais conseil."
            },
            "DE": {
              "M": "Eine schlechte Idee."
            },
            "IT": {
              "M": "Questo \u00E8 un pessimo consiglio."
            },
            "ES": {
              "M": "Mal consejo."
            },
            "PL": {
              "M": "Kiepska rada."
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_bad"
        },
        {
          "Type": "THREATEN",
          "Text": {
            "Index": 9857,
            "EN": {
              "M": "Do you wish to taste my steel?"
            },
            "FR": {
              "M": "Voulez-vous t\u00E2ter de mon acier ?"
            },
            "DE": {
              "M": "M\u00F6chtet Ihr meinen Stahl kosten?"
            },
            "IT": {
              "M": "Vuoi assaggiare il mio acciaio?"
            },
            "ES": {
              "M": "\u00BFEs que quieres probar mi acero?"
            },
            "PL": {
              "M": "Chcesz zakosztowa\u0107 mojej stali?"
            }
          },
          "SoundFile": "vs_nx0assmm_warn"
        }
      ]
    }
  ]
}